msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Korean\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2015-10-06 10:09+0900\n"
"Last-Translator: Chris Thißen <hyphon@arcor.de>\n"
"Language-Team: 쌀마스터 <ricemastarz@gmail.com>\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.5\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"

#. achievement title
msgid "Good Judgement"
msgstr "좋은 평가"

#. achievement title
msgid "Cult Status"
msgstr "컬트 상태"

#. achievement
msgid "Set a new standard for the early gaming industry."
msgstr "태동하는 게임업계의 새로운 기준을 제시했다."

#. achievement title
msgid "100K Engine"
msgstr "100K짜리 엔진"

#. achievement
msgid "Invest over 100K in a new game engine."
msgstr "게임 엔진 개발에 100K 이상 투자함."

#. achievement title
msgid "500K Engine"
msgstr "500K 짜리 엔진"

#. achievement
msgid "Invest over 500K in a new game engine."
msgstr "게임 엔진 개발에 500K 이상 투자함."

#. achievement title
msgid "1M Engine"
msgstr "1M 엔진"

#. achievement
msgid "Invest over one million in a new game engine."
msgstr "게임 엔진 개발에 1M 이상 투자함."

#. achievement title
msgid "Gold"
msgstr "골드"

#. achievement
msgid "Sell half a million copies of a game without the help of a publisher."
msgstr "퍼블리셔의 도움을 받지 않고 50만카피 판매 달성."

#. achievement title
msgid "Platinum"
msgstr "플래티넘"

#. achievement
msgid "Sell one million copies of a game without the help of a publisher."
msgstr "퍼블리셔의 도움을 받지 않고 100만카피 판매 달성."

#. achievement title
msgid "Diamond"
msgstr "다이아몬드"

#. achievement
msgid "Sell ten million copies of a game without the help of a publisher."
msgstr "퍼블리셔의 도움을 받지 않고 1000만카피 판매 달성."

#. achievement title, refers to unobtanium, mocks the name of the rare mineral in the movie Avatar
msgid "Unobtainium (seriously?)"
msgstr "언옵테이넘 (정말?)"

#. achievement
msgid ""
"Sell one hundred million copies of a game without the help of a publisher."
msgstr "퍼블리셔의 도움을 받지 않고 1억카피 판매 달성."

#. achievement title
msgid "Professional"
msgstr "프로페셔널"

#. achievement
msgid "Reach level 5 with a character."
msgstr "캐릭터 5레벨 달성."

#. achievement title
msgid "Legend"
msgstr "전설"

#. achievement
msgid "Reach level 10 with a character."
msgstr "캐릭터 10레벨 달성."

#. achievement title
msgid "Diversity"
msgstr "다양성"

#. achievement
msgid "Have male and female staff."
msgstr "남녀 모두 고용함."

#. achievement title
msgid "Famous"
msgstr "유명인"

#. achievement
msgid "Hire someone famous."
msgstr "유명인 고용."

#. achievement title
msgid "Full House"
msgstr "풀 하우스"

#. achievement
msgid "Have the maximum number of employees."
msgstr "고용가능한 최대 수의 직원 고용."

msgid "Game Dev Tycoon"
msgstr "게임 데브 타이쿤"

#. achievement
msgid "Finish Game Dev Tycoon."
msgstr "게임 데브 타이쿤 클리어."

#. achievement title
msgid "Perfect Game"
msgstr "퍼펙트 게임"

#. achievement
msgid "Release a game with a clean score of 10."
msgstr "모든 리뷰에서 10점을 받은 게임 출시."

#. achievement title
msgid "Detective"
msgstr "탐정"

#. achievement
msgid "Find at least one of the easter eggs in the game."
msgstr "게임의 이스터 에그 찾아내기."

#. achievement title
msgid "Treasure Hunter"
msgstr "보물 사냥꾼"

#. achievement
msgid "Activate the hidden treasure in the garage."
msgstr "창고에 있는 보물을 작동시킴."

#. achievement refers to Wing Commander, leave 'Bluehair'
msgid "Bluehair reporting for space duty"
msgstr "블루헤어, 우주임무 준비완료."

#. achievement refers to Wing Commander
msgid "Little known fact: Cats go all aggro in space."
msgstr "잘 알려지지 않은 사실 : 우주에선 고양이가 어그로왕이다."

#. achievement title, refers to Doom
msgid "Welcome to Mars"
msgstr "화성에 온 걸 환영한다"

#. achievement refers to Doom
msgid "How did I get here? Why is there a chainsaw? Who cares!"
msgstr ""
"내가 여기 어떻게 왔지? 왜 저기 전기톱이? 뭐가 어찌됐든, 좋은 대화 수단이지!"

#. achievement title, referes to half life
msgid "Best ride to work ever"
msgstr "끝내주는 통근차"

#. achievement referes to half life
msgid "Workplace safety anyone?"
msgstr "직장 안전규칙 아는 사람?"

#. achievement title, refers to Theme Hospital
msgid "Welcome to your hospital"
msgstr "당신의 병원에 어서오세요"

#. achievement refers to Theme Hospital, use official translation for this.
msgid "Patients are reminded not to die in the corridors."
msgstr "환자들은 복도에서 사망하지 말아달라는 지시를 받았습니다."

#. achievement title, refers to Halo
msgid "Welcome Chief"
msgstr "환영합니다 치프"

#. achievement refers to Halo
msgid "This world is round but different."
msgstr "이곳도 둥근 행성이지만, 좀 다릅니다."

#. achievement title, refers to Star Citizen
msgid "The sky is not the limit."
msgstr "끝없는 하늘."

#. achievement refers to Chris Roberts
msgid "Welcome back Chris. We've missed you."
msgstr "어서와요 크리스. 그리웠어요."

#. achievement title, refers to Okami
msgid "Painting with nature."
msgstr "자연으로 칠하다."

#. achievement refers to Okami
msgid "Pay homage to a specific Japanese video game."
msgstr "그 일본산 비디오 게임에 보내는 경의."

#. achievement title
msgid "Inception"
msgstr "인셉션"

#. achievement, inception
msgid "Develop the game within the game."
msgstr "게임 안의 게임을 만들다."

msgid "Fan"
msgstr "팬"

#. achievement
msgid "Pick an inspired company name."
msgstr "익숙한 회사명 짓기."

#. achievement title
msgid "Versatile"
msgstr "다재다능"

#. achievement
msgid "Release a successful game in each of the five main genres."
msgstr "5개의 메인 장르에서 각각 성공적인 게임 발매하기."

#. achievement title
msgid "Eat Cake"
msgstr "케이크 먹기"

#. achievement
msgid "Show them red barrels some action."
msgstr "붉은 배럴을 써먹어보았다."

#. achievement title
msgid "Supporter"
msgstr "서포터"

#. achievement
msgid "Support a young start-up. Buy the game."
msgstr "게임을 구매하여 신생 스타트업 기업을 후원해주셨습니다."

#. achievement
msgid "Support Greenheart Games by buying an optional supporter pack."
msgstr "옵셔널 서포터 팩을 구매하여 Greenheart Games를 후원해주셨습니다."

#. achievement title
msgid "Admirer"
msgstr "찬양자"

#. achievement, leave 'Megaflop Productions'
msgid "Fun fact: We almost named our company Megaflop Productions!"
msgstr ""
"재미있는 사실 : 사실 저희는 회사 이름을 Megaflop 프로덕션으로 지을 뻔 했습니"
"다."

#. achievement title
msgid "Writer's Block"
msgstr "작가의 고뇌"

#. achievement
msgid "Naming games is sometimes difficult."
msgstr "게임 이름 짓는건 의외로 어렵죠."

#. heading
msgid "Invitation"
msgstr "초대"

msgid ""
"Hi, I'm Gordon Hench the host of the local hobby computer club. I just "
"discovered that your company is close-by. I'm a huge fan of {0} and would "
"love for you to join our meetup this week!\n"
"Eagerly awaiting your reply.\n"
"Gordon"
msgstr ""
"안녕하세요. 저는 지역 컴퓨터 클럽의 클럽장 고든 헨치라고 합니다. 당신의 회사"
"가 가까이 있다는 사실을 얼마전에 알았어요. 저는 {0}의 엄청난 팬입니다. 이번 "
"주에 만남을 가진다면 정말 좋겠어요!\n"
"답장을 애타게 기다리며.\n"
"고든"

#. decision action button
msgid "Sure"
msgstr "물론이죠"

#. decision action button
msgid "No time"
msgstr "바쁜데요"

msgid ""
"Thank you very much! I'm sure our members will love what you have to say.\n"
"Gordon"
msgstr ""
"정말 고맙습니다! 우리 클럽 멤버들이 당신이 어떤 말을 해줄지 엄청 기대할겁니"
"다.\n"
"고든"

#. heading
msgid "Computer Club"
msgstr "컴퓨터 클럽"

msgid ""
"Hi I'm Frank More. We met at the Hobby Computer Club a week ago. Just wanted "
"to say thanks for talking about your projects. I love your games and have "
"told all my friends about them."
msgstr ""
"안녕하세요, 저는 저번 주에 지역 컴퓨터 클럽에서 만났던 프랭크 모어라고 합니"
"다. 당신의 프로젝트에 관해 이야기를 해 줘서 정말 감사하다고 전하고 싶었습니"
"다. 전 이미 주변 친구들에게 당신의 끝내주는 게임에 대해 퍼트리고 있어요."

msgid ""
"Sorry to hear that you are busy.\n"
"Gordon"
msgstr ""
"바쁘다니 아쉽군요.\n"
"고든"

#. heading
msgid "Local News"
msgstr "지역 뉴스"

msgid ""
"Hi, I'm Caroline Richards from the local news. I've heard rumours that you "
"are already working on your next game and would love to do an interview "
"about this. Do you have some time?"
msgstr ""
"안녕하세요. 저는 지역 뉴스의 기자인 캐롤라인 리차드라고 합니다. 들리는 소문으"
"로는 벌써 차기작 개발에 착수하셨다고 하던데, 신작관련 인터뷰를 진행하고 싶습"
"니다. 여유가 있으신가요?"

msgid ""
"Great!\n"
"\n"
"\n"
" ... Thank you for your time.{n}The interview should be published soon."
msgstr ""
"멋져요!\n"
"\n"
"\n"
"... 시간 내 주셔서 감사합니다. {n} 인터뷰 기사는 곧 실릴거에요."

#. localNewsPaperFragment
msgid "not done"
msgstr "처음 만드는"

#. localNewsPaperFragment
msgid "done"
msgstr "경험이 있는"

#. {0} is company name, {1} nr. of games, {2} player name, {3} topic name, {4} genre name, {5} either not done/done (localNewsPaperFragment)
msgid ""
"{0}, a local start-up, is trying to make it big in the gaming industry. The "
"company has already published {1} games and is working hard on their next.{n}"
"In an interview founder {2} said that the next game is going to be a {3}/{4} "
"game, something the company has {5} before. It's great to see small local "
"companies enter exciting new industries. All the best of luck to {0}."
msgstr ""
"지역 스타트업 기업인 {0}는 최근 게임업계에 두각을 드러내고 있습니다. 이 회사"
"는 {1} 을(를) 출시한 후 다음 작품 개발에 매진하고 있는데요. {n} 인터뷰에서 "
"{2} (은)는 신작 게임의 장르는 {3}/{4} (이)가 될것이라고 밝혔는데 이는 회사가 "
"{5} 장르입니다. 이런 소규모 지역 기업이 짜릿한 게임업계에 발을 내디디는 것은 "
"언제나 흥미로운 일이죠. {0} 에 행운이 있기를."

msgid "Sorry to bother you"
msgstr "귀찮게 해서 죄송합니다."

#. heading
msgid "Media Enquiry"
msgstr "미디어 인콰이어리"

msgid ""
"Hi, I'm Steve O'Connell, a reporter for Planet GG.\n"
"We've heard a rumour that your company is developing a game for mature "
"audiences.\n"
"Would you be willing to give an interview about this?"
msgstr ""
"안녕하세요. 저는 플래닛 GG의 리포터 스티브 오코넬이라고 합니다.\n"
"저희는 귀사에서 성인용 게임을 개발하고 있다는 소식을 들었습니다.\n"
"인터뷰를 신청해도 될까요?"

#. decision action button
msgid "Give interview"
msgstr "인터뷰 수락"

#. decision action button
msgid "No comment"
msgstr "노 코멘트"

msgid ""
"Many industry experts say that sooner or later games with mature themes will "
"become more common. We are curious to see how the market will react to these "
"games."
msgstr ""
"많은 업계 전문가들이 성인용 게임의 출시가 일반적인 일이 되어갈 것이라고 예측"
"하고 있습니다. 우리는 시장이 이런 게임에 대해 어떤 반응을 보일지에 대해 많은 "
"관심을 가지고 있습니다."

#. heading
msgid "Industry News"
msgstr "업계 뉴스"

#. {0} company name, {1} staff name
msgid ""
"Planet GG has recently published an interview with {0}. According to the "
"interview the company is working on its first game targeted at mature "
"players. {1}, owner and CEO of {0} said, 'We think that players are looking "
"for more mature content in games and we are willing to take a risk to give "
"it to them.'{n}"
msgstr ""
"최근 플래닛 GG는 {0}와의 인터뷰 기사를 출판했습니다. 인터뷰에 따르면 회사는 "
"성인을 대상으로 한 첫 게임을 개발하는 중이라고 합니다. {0}의 CEO이자 오너인 "
"{1} (은)는 '우리는 게이머들의 성인용 컨텐츠에 대한 니즈가 점차 커지고 있다고 "
"판단했으며, 그것에 과감히 투자를 하기로 결정했습니다.' 라고 밝혔습니다.{n}"

msgid ""
"Great!\n"
"\n"
"\n"
" ... Thank you for your time.{n}We will publish the interview next week."
msgstr ""
"좋아요!\n"
"\n"
"\n"
"... 시간 내 주셔서 감사합니다.{n}인터뷰는 다음 주에 바로 기사화될겁니다."

#. {0} company name
msgid ""
"There have been rumours circulating in the industry that {0} might be "
"working on a game for mature audiences."
msgstr "업계에 떠도는 소문으로는 {0}에서 성인용 게임을 개발중이라고 합니다."

msgid "Okay. Thank you for your time."
msgstr "알겠습니다. 시간 내주셔서 감사합니다."

#. heading
msgid "Skip Tutorials"
msgstr "튜토리얼? 필요없어!"

msgid ""
"Hello there! It seems that you have already played before. You can get right "
"into development and skip the tutorial messages. Note that you can always "
"review tutorial messages (even the ones you have skipped) in the Help menu "
"while you play a game."
msgstr ""
"반가워요! 보아하니 이 게임을 처음 하는게 아니시군요. 튜토리얼 메세지를 전부 "
"건너뛰고 바로 개발에 착수하실 수 있습니다. 도움말 메뉴에서 언제든지(스킵한 뒤"
"라도) 튜토리얼 메세지를 볼 수 있음을 참조해주세요."

#. decision action button
msgid "Skip tutorial!"
msgstr "스킵!"

#. decision action button
msgid "Don't skip"
msgstr "스킵 안하기"

#. {0} cash amount
msgid ""
"You have amassed over {0} in cash!\n"
"Usually I would suggest that you should grow your company by moving into a "
"larger office but unfortunately there don't seem to be any larger offices "
"available in the lite version.{n}You can still continue your game until year "
"4 to see how much cash you will end up with and how many fans you will gain."
msgstr ""
"자금을 {0} 만큼이나 축적했습니다!\n"
"평소대로라면 저희는 더 큰 사무실로 이전하라고 제안을 해드렸겠지만, 안타깝게"
"도 라이트 버전에는 더 큰 사무실이 없어요.{n} 그래도 4년까지는 게임 개발을 해"
"서 돈과 팬을 모아볼 수는 있습니다."

msgid ""
"Congratulations! You have made quite a name for yourself and have saved up a "
"lot of capital. If you want to grow the company further then moving into a "
"new office is the next step. I've found the perfect office, situated in a "
"technology park. Would you like to move your company to the next level?"
msgstr ""
"축하드립니다! 업계에 이름도 알리고 자금도 많이 모으셨네요. 업체를 더 키우고 "
"싶으시다면 새로운 사무실로 이전하는게 우선입니다. 저희가 테크노 파크에 위치"
"한 딱 좋은 사무실 한 곳을 찾아뒀습니다. 다음 레벨로 넘어가실래요?"

#. heading
msgid "New Office?"
msgstr "새 사무실로 갈까요?"

#. decision action button; move as in move to new office
msgid "Move (pay {0})"
msgstr "가자! ({0} 지불)"

#. decision action button
msgid "Not yet"
msgstr "지금은 곤란하다"

msgid "New Office"
msgstr "새 사무실"

#. decision action button
msgid "Invest (pay {0})"
msgstr "투자한다 ({0} 지불)"

msgid "New equipment"
msgstr "새 장비"

#. {0} company name
msgid ""
"Boss, {0} has grown well under your management. I think it is time to move "
"the company out of this technology park and into a building worthy of our "
"success.{n}I've seen the perfect building for our new headquarters.\n"
"It's not cheap but will allow us to grow even further. The new office also "
"has space for additional expansions.\n"
"Do you want to move?"
msgstr ""
"사장님, 우리 {0} 이(가) 사장님 덕분에 아주 잘 크고 있습니다. 이제는 테크노 파"
"크를 벗어나 우리 수준에 맞는 빌딩에 입주할 때라고 생각합니다. {n}제가 우리 본"
"사를 이전하기에 적합한 빌딩을 알아뒀습니다.\n"
"가격이 만만찮긴 하지만 우리 회사의 성장의 밑거름이 될 겁니다. 새 사무실은 확"
"장시설용 공간도 있더군요.\n"
"옮기길 원하십니까?"

msgid "New office"
msgstr "새 사무실"

#. heading
msgid "Game Over"
msgstr "게임 오버"

msgid ""
"This is the end of your journey.\n"
"\n"
"You can either load a saved game, restart this level or start a new game."
msgstr ""
"그렇습니다. 우리는 망했습니다.\n"
"\n"
"저장한 게임을 불러오거나, 레벨 시작점부터 다시 하거나, 새 게임을 할 수 있습니"
"다."

#. decision action button
msgid "Restart level"
msgstr "레벨 재시작"

#. decision action button
msgid "Start over"
msgstr "처음부터 다시"

msgid "We can open our own hardware lab now."
msgstr "이제 하드웨어 연구실을 신설할 수 있습니다."

#. decision action button
msgid "Let's do it! (pay {0})"
msgstr "오 예! 만들자! ({0} 지불)"

msgid "Hardware lab"
msgstr "하드웨어 연구실"

msgid "Our hardware lab is ready."
msgstr "하드웨어 연구실이 신설되었습니다."

msgid "We can open our own research and development lab now."
msgstr "이제 연구개발실을 신설할 수 있습니다."

msgid "R&D lab"
msgstr "연구개발실"

msgid "Our R&D  lab is ready."
msgstr "연구개발실이 신설되었습니다."

#. heading
msgid "Fire employee?"
msgstr "해고할까요?"

#. {0} staff name
msgid "Are you sure you want to fire {0}?"
msgstr "정말 {0} (을)를 해고하시겠습니까?"

msgid "Yes"
msgstr "그래"

msgid "No"
msgstr "아니"

#. {0} amount
msgid ""
"Hi Boss! I have a knack for security and I think we could really do with "
"some security upgrades in our office.\n"
"I have done some research and I think with an investment of {0} we would be "
"a lot safer than we are now.\n"
"What do you say?"
msgstr ""
"안녕하세요 사장님! 제가 사내보안점검을 한번 해봤는데, 보안 강화를 할 필요가 "
"있더라고요.\n"
"제가 좀 알아봤는데 {0} 정도만 투자하면 훨씬 안전할 것 같습니다.\n"
"진행할까요?"

#. decision action button
msgid "Yes (invest {0})"
msgstr "그래 ({0} 투자)"

msgid ""
"Thanks Boss!\n"
"I will get right to it."
msgstr ""
"감사합니다 사장님!\n"
"바로 작업에 들어갈게요."

msgid "Okay, sorry that I bothered you."
msgstr "네, 귀찮게 해서 죄송해요."

#. heading
msgid "Investment"
msgstr "투자"

#. Note: this is a scam msg in game. immitate scammers language such as odd choice of words,  typos etc. {0} investAmount, {1} company name, {2} payment amount
msgid ""
"Dear esteemed sir/madame.\n"
"I'm financial advisor to CEO at WOMOBA OIL LIMITED in Nigeria. I'm writing "
"because I know of your high repute and trustworthiness. Our CEO has "
"authorzied me to invest {0} in {1}.{n}We have deposited the amount at a safe "
"bank and will transfer this money to you but the bank requires confirmation "
"from you. If you wish to receive the funds you must transfer a one-time "
"verification payment of {2}. I trust in you."
msgstr ""
"존경하는 귀하에게.\n"
"저는 나이지리아에 있는 WOMOBA 오일 리미티드 사 CEO의 재정고문입니다. 귀사의 "
"명성과 신뢰성을 바탕으로 이 서신을 보냅니다. 현재 저희 CEO로부터 {0} 만큼의 "
"투자금을 {1}에 투자해도 좋다는 허가를 받은 상태입니다.{n}저희는 안전한 은행"
"에 해당 자금을 예치하였으며 당신에게 송금을 하려고 합니다만, 은행측에서 귀사"
"에 대한 확인작업이 필요하다고 알려왔습니다. 투자를 받기를 원하신다면, {2} 만"
"큼의 확인용 송금을 한 번만 해주십시오. 믿고 있겠습니다."

#. decision action button
msgid "Pay ({0})"
msgstr "지불한다({0})"

#. decision action button
msgid "Decline"
msgstr "안 줘"

#. name of expense when player falls into the scam trap.
msgid "Gullibility Tax"
msgstr "덥석 믿은 댓가"

#. heading
msgid "News"
msgstr "뉴스"

msgid ""
"It appears that recently a few companies have fallen victim to Nigerian "
"scammers.\n"
"The scammers often claimed to invest large sums of money into companies but "
"required a sizable up-front payment to make the deal.{n}Those who were "
"unwise enough to pay will not see their money again.\n"
"Police are investigating but seem helpless to stop these international "
"scammers."
msgstr ""
"최근 몇몇 업체가 나이지리아발 사기에 당한 것으로 드러나고 있습니다.\n"
"이 사기단은 많은 돈을 투자해주겠다고 속인 후 회사로부터 선불금을 요구하는 방"
"식으로 돈을 뜯어냈습니다.{n}선불금을 송금해버린 부주의한 회사들은 그들의 돈"
"을 찾기 힘들 것으로 보입니다.\n"
"경찰이 수사에 나서고 있지만 국제적 사기단을 잡기에는 역부족인 상황입니다."

msgid "OK"
msgstr "확인"

#. {0} game title, {1} company name
msgid ""
"The recent pleas for a patch for {0} seem to have been unanswered by {1}.\n"
"Many fans have voiced their disappointment."
msgstr ""
"{1} (은)는 최근 발생한 {0} 의 버그패치 요구에 응답하지 않았습니다.\n"
"많은 팬들이 실망감을 표하고 있습니다."

#. heading
msgid "Bugs!"
msgstr "버그다!"

#. {0} game title, {1} click/touch verb
msgid ""
"Oh no! It seems that {0} had quite a few undiscovered bugs when we released "
"it.\n"
"Some of our customers are having a bad time with this and they demand that "
"we patch the game.{n}We could either spend the money and time to patch it or "
"ignore their pleas. If you want to patch the game then {1} on a character "
"and use the action menu to develop a patch but make sure that you don't wait "
"for too long."
msgstr ""
"오 이런! {0} 에 걸러내지 못한 버그가 몇 개 있는 모양입니다!\n"
"우리 고객들이 이 버그때문에 스트레스를 받고 있으며, 패치를 요구하고 있습니다."
"{n}예산과 시간을 투자해 패치를 제작할 수도 있지만, 요구를 무시해버릴 수도 있"
"습니다. 패치를 제작하고 싶다면 캐릭터를 {1} 하여 액션메뉴에서 패치 제작을 고"
"르세요. 패치를 너무 늦게 제작하면 안됩니다."

#. label of expense for illegal activity
msgid "Administrative Expenses"
msgstr "관리비 지출"

#. use writing style of secret agent msg (in game it was decrypted). keep words 'blowfish' and 'uplink' in the message.
msgid ""
"{n}This is a very special offer. Our agents have recently managed to "
"'borrow' some research information which might be of interest to you.\n"
"If you are interested then transfer {0} to the enclosed uplink location.\n"
"We'll contact you, Agent Blowfish"
msgstr ""
"{n}특별한 제안을 하나 해드립니다. 저희 요원들이 최근 당신이 관심있어할 연구정"
"보를 '빌려오는데' 성공했습니다.\n"
"관심이 있다면 동봉된 업링크 주소로 {0} 만큼 송금하시면 됩니다.\n"
"또 연락하겠습니다. 블로우피쉬 요원으로부터."

#. heading
msgid "Proposition"
msgstr "제안"

#. decision action button
msgid "Decrypt Message"
msgstr "메세지 해독"

#. decision action button; as in Transfer amount of money
msgid "Transfer ({0})"
msgstr "송금하기 ({0})"

msgid "Thank you for your business."
msgstr "거래에 감사드립니다."

#. {0} topic name
msgid "You have successfully researched {0}."
msgstr "{0}의 연구를 마쳤습니다."

#. heading
msgid "Transaction complete"
msgstr "전송 완료"

#. use writing style of secret agent msg (in game it was decrypted). keep words 'war games' and 'blowfish' in the message.
msgid ""
"This is a very special offer. Our agents have recently managed to gain "
"access to some critical systems of one of your competitors.\n"
"If you want to play war games then transfer {0} to the enclosed location and "
"we'll initiate sabotage.,\n"
"Agent Blowfish"
msgstr ""
"특별한 제안을 하나 하겠습니다. 저희 요원이 당신의 경쟁사들 중 한 곳의 중요 시"
"스템 접근 권한을 얻어냈습니다.\n"
"정보전을 치를 생각이시라면 동봉된 주소로 {0} 만큼 송금해주십시오. 그러면 우리"
"가 사보타지를 실행하겠습니다.\n"
"블로우피쉬 요원"

#. decision action button
msgid "Sabotage ({0})"
msgstr "조져버려 ({0})"

#. {0} is random company name
msgid ""
"In a statement the game development company {0} has said that they have been "
"the victim of industrial sabotage. Unfortunately development on their "
"current project has been severely affected.\n"
"Police are investigating."
msgstr ""
"게임개발사 {0} 의 최근 발표에 따르면 그들은 최근 산업 스파이의 공작에 당했으"
"며, 불행하게도 그들의 현 개발 프로젝트가 심각한 피해를 입었다고 합니다.\n"
"경찰이 수사중에 있습니다."

msgid ""
"Hi Boss! A friend of mine is greatly involved in an organization which aims "
"to get more women into technology. They are looking for a sponsor and I "
"thought that this would be a perfect opportunity for us.\n"
"Would you like to help out?"
msgstr ""
"안녕하세요 사장님! 제 친구가 기술 업계로의 여성 참여를 독려하는 단체의 열성회"
"원이거든요. 스폰서를 찾고 있는데, 제 생각엔 우리에게 아주 좋은 기회인 것 같아"
"요.\n"
"스폰싱 해주실 건가요?"

#. decision action button
msgid "Sponsor (pay {0})"
msgstr "좋지 ({0} 지불)"

#. heading
msgid "Sponsorship"
msgstr "스폰서"

#. {0} company name, {1} staff name
msgid ""
"We have got word that {0} has recently sponsored a highly praised move to "
"get more women into technology roles.\n"
"{1}, the CEO at {0} said, 'We would love to see more women in the game "
"industry.'"
msgstr ""
"최근 {0} (은)는 좋은 평가를 받고 있는 기술 업계에 여성 참여를 독려하는 운동"
"에 스폰서가 되기로 하였다고 합니다.\n"
"{0}의 CEO인 {1} (은)는, '우리는 게임 업계에 더 많은 여성이 도전하는 모습을 보"
"고싶습니다.' 라고 입장을 밝혔습니다."

#. {0} game title
msgid ""
"Boss, it seems that quite a few players use illegal copies of {0}.\n"
"I've managed to identify some of them.\n"
"We could either sue them to defend our copyright or send them warnings to "
"ask them to stop.\n"
"What do you want to do?"
msgstr ""
"보스, 우리 게임 {0} (을)를 불법복제 하려는 사람이 제법 되는 것 같습니다.\n"
"제가 그 중 몇명을 포착했거든요.\n"
"우리 저작권을 지키기 위해 고소를 할 수도 있겠지만, 그냥 멈추라고 경고만 하고 "
"끝낼수도 있겠죠.\n"
"어떻게 하실건가요?"

#. decision action button
msgid "Sue them"
msgstr "고소해"

#. decision action button
msgid "Warn them"
msgstr "경고만 해"

msgid ""
"Piracy is an increasingly big problem in the industry. Some companies invest "
"a lot of money and effort to fight piracy while others argue that it's "
"better to take a more relaxed approach and invest in better games instead."
msgstr ""
"게임업계에서 불법복제는 큰 문제가 되고 있습니다. 일부 회사는 많은 돈을 부어 "
"불법복제와 싸우려고 하지만, 다른 일부는 그들에겐 좀 더 너그럽게 대하고 대신 "
"더 좋은 게임에 투자하는 것이 더 좋다는 목소리를 내고 있습니다."

#. {0} nr of fans, {1} cash amount
msgid "We have lost {0} fans but won {1} in legal claims."
msgstr "{0} 만큼의 팬들을 잃었지만, 합의금으로 {1} 만큼을 벌었습니다."

#. {0} company name, {1} game name
msgid ""
"In what some have called a drastic move, {0} has recently taken legal action "
"against illegal players of their game {1}."
msgstr ""
"{0} 사는 자사의 게임 {1} 의 불법복제에 대한 법적인 조치를 취했으며, 이는 과격"
"한 움직임이라는 평가를 받고 있습니다."

#. expense label
msgid "legal claims"
msgstr "고소비"

msgid "We have gained {0} fans!"
msgstr "팬들이 {0} 만큼 늘어났습니다!"

#. {0} company name, {1} game title
msgid ""
"{0} has recently sent warnings to several players using illegal copies of "
"their game {1}."
msgstr ""
"{0} 사는 최근 {1}의 불법복제를 사용하는 일부 유저들에게 경고를 보냈습니다."

#. {0} game title
msgid ""
"Boss, I've discovered that some really dedicated fans of {0} have created a "
"fan game using a lot of the material from our game.\n"
"They don't make any money with it and just seem to do it for fellow fans. "
"Our legal advisors strongly suggest that we shouldn't allow this to go on. "
"What do you want to do?"
msgstr ""
"사장님. {0} 의 열렬한 팬들 몇 명이서 저희 게임 에서 리소스를 대부분 끌어와서 "
"팬게임을 만들고 있습니다.\n"
"팬들을 위한 게임이고 무료로 배포할거라고 했는데 법률 고문측에서는 이거 절대 "
"허용하면 안된다고 그러네요. 어떻게 하실 건가요?"

#. decision action button
msgid "Stop them"
msgstr "못하게 막아"

#. decision action button
msgid "Let them be"
msgstr "만들라고 해"

#. heading
msgid "Project disbanded"
msgstr "프로젝트 공중분해"

#. heading
msgid "Thank you"
msgstr "감사인사"

#. {0} game name, {1} company name
msgid ""
"Hi, I'm Denise Ried the main developer of the {0} fan game. I've recently "
"been informed that your legal department has advised you to stop us and I "
"just wanted to say that I'm very grateful that you didn't.{n}{1} is the best "
"company in the world and I'm glad I can be part of the fan community."
msgstr ""
"안녕하세요, {0} 팬게임을 만들고 있는 메인 개발자 데니스 라이드라고 합니다. 방"
"금 법률 고문으로부터 팬게임 개발을 중지시키라는 권유를 당신이 거절했다고 들었"
"어요. 게임 개발을 허가해줘서 정말 감사하다는 말을 전해드리고 싶었습니다. {n}"
"{1} (은)는 정말 세계최고의 회사에요. 그런 회사의 팬 커뮤니티 일원인 것이 자랑"
"스럽습니다."

#. heading
msgid "Fans"
msgstr "팬"

msgid "We have lost {0} fans!"
msgstr "{0} 명의 팬을 잃었습니다!"

msgid ""
"Boss, we would like to stage an internal coding contest! I think we could "
"all learn a lot by doing this. As an incentive we would need a prize for the "
"winner ({0}). We agreed that the prize will go to charity. Should we do it?"
msgstr ""
"사장님, 사내 코딩 컨테스트를 열고 싶습니다. 컨테스트를 통해 직원들이 많이 성"
"장할 수 있다고 봅니다. 인센티브로 승자에게 상금을 조금({0}) 걸고 싶습니다. 상"
"금은 자선단체에 기부하는 걸로 합의를 했습니다. 컨테스트를 해도 될까요?"

msgid "Great! We will start right away!"
msgstr "좋아요! 바로 시작할게요!"

msgid "Okay, maybe another time..."
msgstr "네, 뭐 다음 기회에..."

#. heading
msgid "Coding Contest"
msgstr "코딩 컨테스트"

msgid ""
"Thanks for agreeing to the coding contest. It was a big success! {0} won the "
"contest and is lucky to distribute the prize of {1} to charity. We have also "
"learned a lot in the process."
msgstr ""
"코딩 컨테스트를 허가해주셔서 감사합니다. 대성공이에요! 승자인 {0} 의 이름으"
"로 {1} 만큼 기부했습니다. 그리고 컨테스트간 많은 것을 배웠습니다."

msgid ""
"Boss, someone seems to have stolen our credit card information and used it "
"to buy a lot of things in the past three months. Unfortunately we have lost "
"{0}!"
msgstr ""
"사장님, 누가 저희 신용카드 정보를 훔쳐내서 지난 3달동안 물건을 왕창 샀나봐"
"요. {0} 만큼의 자금을 잃었습니다!"

#. heading for 'Environmental Protection Agency' story
msgid "EPA"
msgstr "환경보호협회"

#. headings for this story need to use acronym consistent with the Environmental Protection Agency translation. look for 'heading for 'Environmental Protection Agency' story'
msgid ""
"I am an employee of the Environmental Protection Agency and have an offer "
"for you. Your company has a high electrical footprint right now. If you "
"would install solar panels you could decrease your footprint and save money "
"in the long run. We would sponsor 50% of the costs which brings your "
"investment to {0}!\n"
"Would you like to install it?"
msgstr ""
"저는 환경보호협회의 회원이며, 당신에게 제안을 하나 하고자 합니다. 귀사의 전"
"기 소모량은 매우 높은 상태입니다. 태양광 발전기를 설치하신다면 전기 소모량을 "
"줄이고 장기적으로 많은 돈을 절약할 수 있겠죠. 저희가 50%를 부담할테니 {0} 만 "
"투자해주시면 됩니다!\n"
"설치하실건가요?"

#. decision action button
msgid "Install (pay {0})"
msgstr "설치({0} 지불)"

#. decision action button
msgid "Ignore offer"
msgstr "무시한다"

#. heading
msgid "solar panels"
msgstr "태양광 발전기"

msgid "Great, it was a wise decision installing a solar collector!"
msgstr "좋아요. 태양광 발전기를 설치하신 건 정말 현명한 선택입니다!"

#. {0} company name
msgid ""
"{0} has recently installed solar panels in their offices. While the video "
"game and software industries are one of the cleanest industries on earth "
"they do eat up a lot of electricity so installing solar panels can really "
"make an impact."
msgstr ""
"{0} 사는 최근 사무실에 태양광 발전기를 설치했습니다. 비디오 게임 및 소프트웨"
"어 산업은 오염배출 없는 깨끗한 산업인 대신 전기 소모량이 엄청납니다. 그러므"
"로 태양광 발전기 설치가 많은 주목을 받을 것으로 보입니다."

msgid "Sorry to hear that you are declining our offer"
msgstr "제안을 거절하셨다니 아쉽군요"

msgid ""
"Boss, it's way too hot in our office and the heat is starting to impact on "
"our work. I've researched and found an air conditioner which would be "
"perfect for us. It costs {0}.\n"
"Should we order it?"
msgstr ""
"사장님, 사무실이 너무 더워서 일에 집중이 안됩니다. 적절한 에어컨을 찾았는데"
"요, 가격이 {0} 정도입니다.\n"
"주문할까요?"

#. decision action button
msgid "Yes (pay {0})"
msgstr "물론 ({0} 지불)"

#. heading
msgid "air conditioner"
msgstr "에어컨"

#. try to make the reason lightweight and fun
msgid ""
"Boss, the heat is becoming a serious problem. Just yesterday my mouse melted "
"and my keyboard is covered in sweat. Not a good environment to work in. We "
"really need an air conditioner.{n}Unfortunately the previous offer has "
"expired and we would need to pay {0}.\n"
"Should we order it?"
msgstr ""
"사장님, 이거 정말 너무 더워요. 어제는 제 마우스가 녹아버리고 키보드는 땀에 쩔"
"어버렸어요. 일하기 영 좋지 못한 환경입니다. 진짜 에어컨이 필요해요!{n} 아깝지"
"만 저번에 봐뒀던 에어컨은 팔려버려서 이젠 {0} 짜리를 사야돼요.\n"
"주문할까요?"

msgid ""
"Boss, We've had enough and ordered the air conditioner ourselves. Thanks for "
"nothing."
msgstr "사장님, 진짜 참다못해서 저희가 사비로 에어컨 샀습니다. 거 참 고맙군요."

#. see Portal 2 reference hint
msgid ""
"Dave Johnson here, CEO of Departure Science. Some of our test subjects were "
"recently exposed to some of your games and, surprisingly, they didn't go "
"totally insane. They seemed to quite enjoy the experience in fact. Anyway, I "
"have some products that need advertising and could do with some product "
"placement.{n}My marketing boys tell me that making you this offer is a bad "
"idea but that's exactly why I want it. I'll pay you {0} to place some of our "
"fine red painted exploding barrels in one of your games. What'd ya say?"
msgstr ""
"애퍼쳐 사이언스 CEO 케이브 존슨이오. 우리 실험체 몇몇이 당신네 게임을 좀 하더"
"니, 놀랍게도 완전 미쳐버리지 않더군. 실험을 꽤 즐기기까지 하는 모양이야. 어쨌"
"든, PPL로 광고를 좀 할 물건이 있소.{n} 내 마케팅부 친구들은 이 생각이 영 좋"
"지 못하다고 하던데, 바로 그런 말을니까 이걸 하려는 거거든. 우리 붉게 칠해진 "
"준수한 폭발 드럼통을 당신네 게임에 등장시키면 {0} 만큼 지불하도록 하지. 어떻"
"게 생각하시오?"

#. heading
msgid "Product Placement"
msgstr "PPL"

#. decision action button
msgid "Sure!"
msgstr "물론입니다!"

#. see Portal 2 reference hint
msgid "Departure Science"
msgstr "애퍼쳐 사이언스"

#. see Portal 2 reference hint
msgid ""
"Excellent! Good to hear you have some spirit in you. One more thing: Don't "
"feel like you have to go and rush those barrels into your next game. I'd "
"rather have you place them in a game where they fit well.\n"
"Johnson out."
msgstr ""
"좋아! 그런 화끈함을 보여주니 아주 좋군. 한가지 더 : 차기작에 생각없이 그 드럼"
"통을 뿌려대지는 마시오. 정말 어울리는 게임에 배치를 해 줬으면 하니까.\n"
"존슨 아웃."

#. see Portal 2 reference hint
msgid ""
"Dave Johnson here! Listen! You did well placing our beloved barrels in {0} - "
"my marketing eggheads say profits are increasing which means more science "
"for us. Well done. Here, have this cake."
msgstr ""
"케이브 존슨이오! 우리 사랑스런 드럼통을 {0} 안에 아주 잘 배치했더구만 - 내 마"
"케팅부 머저리들이 이윤이 늘어나고 있다고 하니까, 그건 곧 더 많은 과학연구를 "
"할 수 있다는 뜻이 되겠지. 잘 했소. 여기 케익 하나 드시오."

#. see Portal 2 reference hint
msgid ""
"Dave Johnson here! Listen! Those red exploding barrels I'd asked you to "
"place in your game. Well, seems that folks didn't really enjoy them as much "
"in {0}. Oh well, was worth a try."
msgstr ""
"케이브 존슨이오! 배치하라고 말한 빨간 폭발 드럼통 말인데, 사람들이 {0} 안에 "
"있는 드럼통을 그렇게 좋아하진 않았나보군. 뭐, 시도는 해 볼 만 한 것이었지."

#. heading
msgid "Message"
msgstr "메세지"

msgid ""
"It seems that you have some serious financial difficulties and your company "
"is about to go bankrupt. After careful consideration we have decided to "
"offer you a deal."
msgstr ""
"재정문제로 회사가 파산할 위기에 처한 것 같군요. 저희는 신중한 논의 끝에, 제안"
"을 하나 드리기로 결정했습니다."

msgid ""
"We will give you {0} which should move you out of the danger zone but in "
"return you have to commit to pay us {1} in a year's time."
msgstr ""
"위기에서 벗어날 수 있도록 {0} 만큼 대출을 해 드릴 수 있습니다. 하지만 1년 후 "
"{1} 만큼 갚아주셔야 합니다."

#. heading
msgid "Bank offer"
msgstr "은행의 제안"

#. decision action button
msgid "Agree (receive {0})"
msgstr "네 ({0} 받기)"

#. decision action button
msgid "No (go bankrupt)"
msgstr "난 파산을 택하겠다"

#. heading
msgid "Bailout"
msgstr "구제 금융"

#. heading
msgid "Bank"
msgstr "은행"

msgid ""
"This is a reminder that we require you to pay back the agreed amount of {0} "
"in three months' time."
msgstr ""
"3개월 후 상호합의한 상환금 {0} 을 보내주셔야 한다는 것에 대한 알림입니다."

msgid "The amount of {0} has been deducted from your account."
msgstr "{0} 만큼의 자금이 계좌에서 빠져나갔습니다."

#. heading
msgid "Bailout payback"
msgstr "구제금융 상환"

#. {0} custom console name
msgid ""
"Boss, I think it's time to announce the {0} to the world. Should we go ahead "
"and make a press release?"
msgstr ""
"사장님, 이제 {0} (을)를 세상에 선보일 때 같습니다. 언론에 공개를 할까요?"

#. decision action button
msgid "Announce"
msgstr "발표해"

#. decision action button
msgid "Don't announce"
msgstr "발표하지마"

msgid ""
"In a surprise announcement {0}, a company known for games such as {1} has "
"revealed that they have been working on their very own game console. The "
"console which is called {2} is said to compete with the high end consoles "
"from companies like Mirconoft and Vonny.{n}We are eager to see how much of "
"an impact this new console will have."
msgstr ""
"{1} 등을 제작한 게임사 {0} 사의 깜짝 발표가 있었는데, 그들은 자체 콘솔기기를 "
"개발하고 있었다고 합니다. {2}(이)라고 명명된 이 콘솔은 마이크로소프트나 소니"
"의 현세대기와 경쟁할 것이라고 합니다.{n}우리는 이 새 콘솔이 시장에 어떤 영향"
"을 줄 것인가를 관심있게 지켜볼 예정입니다."

#. consoleAnnouncementPastSuccessFragment
msgid " which had only limited commercial success."
msgstr "별로 성공을 거두지 못했던"

#. consoleAnnouncementPastSuccessFragment
msgid "which had moderate commercial success."
msgstr "나름의 성과를 보인"

#. consoleAnnouncementPastSuccessFragment
msgid "which had a sizeable following and really made an impact in the market."
msgstr "많은 판매량으로 시장에 강력한 존재감을 선보인"

#. {2} is consoleAnnouncementPastSuccessFragment
msgid ""
"{0} has announced that they are working on a new game console. The console "
"named {1} is planned as a successor to their earlier contender, the {2} "
msgstr ""
"{0} 사에서 새로운 콘솔을 제작하고 있음을 발표했습니다. {1} (이)라고 명명된 "
"이 기계는 {2} 전세대기의 후속기로 기획되었습니다."

msgid "I will get right to it."
msgstr "바로 작업에 들어갈게요."

msgid "Okay, you are the boss."
msgstr "알겠습니다. 사장님 결정에 따르죠."

#. gameFinishMsg, either stops with a . or continues with fragment
msgid ""
"Congratulations on finishing Game Dev Tycoon and thank you for playing! If "
"you enjoyed our little game then please consider rating the game on the "
"Store. You can also send us some feedback"
msgstr ""
"축하드립니다. 당신은 게임 데브 타이쿤을 성공적으로 클리어했습니다. 플레이 해 "
"주셔서 감사합니다! 저희 작은 게임을 재밌게 즐기셨다면 상점에서 평가를 해주시"
"길 부탁드릴게요. 아니면 저희한테 피드백을 보내주셔도 되구요."

#. fragment of gameFinishMsg
msgid ""
" and, if you really loved the game, you can (if you wish) vote with your "
"wallet to support us even further."
msgstr ""
"그리고 이 게임을 정말로 사랑하신다면, 저희에게 (정말 원하실 경우) 후원을 해주"
"실수도 있겠죠."

#. decision action button
msgid "See options..."
msgstr "선택지 보기"

#. decision action button
msgid "No, thanks"
msgstr "아뇨, 됐습니다"

#. heading
msgid "Continue game"
msgstr "게임 계속하기"

msgid ""
"If you wish you can continue playing but please note that there will be no "
"more platform releases or other story elements."
msgstr ""
"계속 플레이할 수는 있지만, 이제 새로운 플랫폼이 출시되거나 스토리 진전은 되"
"지 않음을 참고해주세요."

msgid "Audio Settings"
msgstr "오디오 설정"

msgid "Help"
msgstr "도움말"

msgid "About"
msgstr "정보"

msgid "Feedback & Support"
msgstr "피드백 & 후원"

msgid "Privacy Policy (online)"
msgstr "개인정보 정책 (온라인)"

msgid ">> Lite Version <<"
msgstr ">>라이트버전<<"

msgid ">> Trial <<"
msgstr ">>체험판<<"

msgid "Tap to start game ..."
msgstr "터치해서 게임 시작 ..."

msgid "Click to start game ..."
msgstr "클릭해서 게임 시작 ..."

msgid "Starting game..."
msgstr "게임 시작중..."

msgid "Click to continue ..."
msgstr "클릭해서 계속하기 ..."

msgid "Starting ..."
msgstr "시작중 ..."

msgid "Finishing ..."
msgstr "마무리중 ..."

#. research is completed, research name is added
msgid "Completed: "
msgstr "완료됨:"

#. heading
msgid "Research complete"
msgstr "연구 완료"

msgid "You have successfully researched a new topic: '{0}'."
msgstr "새로운 주제인 '{0}'의 연구를 마쳤습니다"

msgid "You have successfully researched '{0}'."
msgstr "'{0}'의 연구를 마쳤습니다"

#. heading
msgid "Engine complete!"
msgstr "엔진 제작완료!"

msgid "Your new game engine '{0}' is now complete!"
msgstr "당신의 새로운 게임엔진인 '{0}'이(가) 완성되었습니다!"

msgid "If the issue persists please report this error to {0}"
msgstr "이 문제가 계속되면 {0} 으로 연락주세요."

msgid ""
"Your bank account is in the red.\n"
"Thankfully your bank has enabled you to overdraw your account up to {0} but "
"be careful, if your account balance is below -{0} you will go bankrupt."
msgstr ""
"은행 잔고가 마이너스로 치닫고 있습니다.\n"
"다행히도 은행에서 {0} 까지는 초과인출을 해주겠다고 합니다만, {0}을 넘어서게 "
"되면 파산하게 될 겁니다."

#. heading
msgid "Warning"
msgstr "경고"

msgid "Unfortunately you are bankrupt."
msgstr "안타깝게도 당신은 파산했습니다."

msgid ""
"We have just got confirmation that {0}, which has been in financial trouble "
"lately, has gone bankrupt.\n"
"It appears that {1}, a behemoth in the gaming industry, has purchased the "
"remains of the company."
msgstr ""
"오늘 {0} 사가 재정문제때문에 파산을 선언했다는 소식입니다.\n"
"게임계의 거대기업인 {1} (이)가 회사를 사들인 것으로 보입니다."

msgid ""
"A spokesperson of {0} said, 'We are very excited to have acquired the rights "
"to all of {1} previously released titles.'\n"
"\n"
"Hearing this news, many fans of {1} have expressed their disappointment."
msgstr ""
"{0} 의 대변인은 '우리는 {1} 사의 이전 발매작들에 대한 권리를 모두 얻게되어 기"
"쁩니다.' 라고 밝혔습니다.\n"
"\n"
"뉴스를 들은 {1} 사의 많은 팬들은 실망감을 표출하고 있습니다."

#. heading
msgid "Breaking News"
msgstr "뉴스 속보"

#. used as {platformname} dev. license
msgid "dev. license"
msgstr "개발 라이센스"

#. contractDescrFragment
msgid "I love your work"
msgstr "작업이 마음에 드는군요"

#. contractDescrFragment
msgid "I am impressed by your talent"
msgstr "훌륭한 작업에 감탄했습니다"

#. contractDescrFragment
msgid "I think you have potential"
msgstr "잠재력이 있어 보이는군요"

#. {1} is contractDescrFragment
msgid ""
"Hi there,\n"
"I've just finished {0} and {1}.\n"
"I'm in the contracting business and we could use skills like yours. If you "
"are ever short on cash just let me know and I will see if I have some work "
"for you.\n"
"Jason"
msgstr ""
"안녕하세요.\n"
"전 방금 {0} 계약건을 끝마쳤습니다. {1}.\n"
"전 하청 중개업에 몸담고 있으며, 당신같은 분들을 필요로 하고 있습니다. 자금이 "
"필요하시면 언제든지 연락주세요. 다른 계약건이 있는지 알아봐드리겠습니다.\n"
"제이슨"

#. heading
msgid "Contract Work"
msgstr "하청업"

msgid ""
"Hi again,\n"
"I heard that you've been very successful in the gaming business and are "
"starting to grow your team.\n"
"I've updated our client list, so if you are looking for some contract work "
"let me know.\n"
"Jason{n}Medium sized contracts have been unlocked."
msgstr ""
"잘 지내시죠.\n"
"당신이 게임업계에서 성공해 이제 팀을 꾸려가고 있다는 소식을 들었습니다.\n"
"클라이언트 리스트를 업데이트 해드렸으니 하청계약을 하고싶으시면 알려주세요.\n"
"제이슨{n} 중급 계약의 잠금이 해제되었습니다."

msgid ""
"Wow, I have seen some pictures of your new office! Cutting edge stuff!\n"
"I'm sure you are doing very well but if you need to top up your budget I've "
"a couple of big jobs that need to be taken care of.\n"
"Jason{n}Large contracts have been unlocked."
msgstr ""
"와, 새 사무실 사진을 좀 봤는데 아주 최신식이더군요!\n"
"이제 사업을 잘 해나갈거라고 믿습니다만, 간혹 예산을 늘릴 필요가 생긴다면 제"
"가 준비한 큰 건을 한 번 맡아보세요.\n"
"제이슨{n}대형 계약의 잠금이 해제되었습니다."

msgid ""
"Jason here.\n"
"I just got word from the client that the contract was completed "
"successfully. Excellent work!"
msgstr ""
"제이슨입니다.\n"
"클라이언트로부터 계약이 아주 잘 마무리되었다고 들었습니다. 정말 잘 하셨어요!"

msgid ""
"Jason here.\n"
"I see that the contract was not completed in time. Be careful what contracts "
"you accept otherwise those penalties quickly add up.{n}Don't worry too much "
"though, I don't hold grudges. If you want to try again let me know."
msgstr ""
"제이슨입니다.\n"
"계약을 제시간에 완수하지 못하셨군요. 이 경우 위약금을 물게 되므로 신중하게 계"
"약을 고르셔야 합니다.{n}뭐 너무 걱정은 하지 마세요. 전 원망같은 거 안하니까"
"요. 다른 계약을 하고싶으시면 언제든지 알려주세요."

msgid "Usually I have new contracts every six months so check back some time."
msgstr ""
"전 보통 한 6개월 단위로 새 계약을 따옵니다. 차후에 연락해주시길 부탁드립니다."

#. heading
msgid "Up-front payment"
msgstr "선불금"

#. heading
msgid "Contract Refund"
msgstr "계약 환불금"

msgid "Graphic"
msgstr "그래픽"

msgid "Popular genre: "
msgstr "유행 장르:"

msgid "Popular: New topics"
msgstr "유행 : 새 주제"

msgid "Strong audience: "
msgstr "대중적 인기:"

msgid "Trend: Strange combinations"
msgstr "트렌드 : 괴작"

msgid ""
"It seems that the market has normalized again with no particular strong "
"trends at the moment."
msgstr "시장이 다시 정상화되어 특별한 흐름이 없어진 것으로 보입니다."

msgid "It seems that {0} games are especially popular at the moment."
msgstr "{0} 게임이 유행하기 시작했습니다."

msgid "There is a clear trend towards {0} games recently."
msgstr "최근 0} 게임 붐이 불고 있다는 소식입니다."

msgid ""
"It seems that the market responds particularly well to games with new topics "
"at the moment."
msgstr "시장 동향상 고객들이 새로운 주제를 가진 게임을 원하는 것으로 보입니다."

#. heading
msgid "Market Analysis"
msgstr "시장 동향"

#. heading
msgid "Grid income"
msgstr "그리드 수익"

msgid "Our own game convention is taking place in 4 weeks!"
msgstr "우리의 독자 컨벤션이 4주 후에 열립니다!"

msgid "In two months the {0} will be taken off the market!"
msgstr "2달 후 {0} (이)가 시장에서 철수합니다!"

msgid ""
"{0} is no longer supported.\n"
"You've released {1} games for the platform and earned a total of {2}!"
msgstr ""
"{0} 의 지원이 끝났습니다.\n"
"당신은 {1} 개의 게임을 해당 플랫폼으로 출시했으며, {2} 만큼의 수익을 얻었습니"
"다!"

msgid "{0} is no longer supported."
msgstr "{0} 의 지원이 끝났습니다."

msgid "We had {0} people visiting our booth this year."
msgstr "올해 우리 부스에 {0} 명의 방문객이 있었습니다."

msgid ""
"We didn't make it in the top 100 booths this year. Once we gain more fans "
"I'm sure we will!"
msgstr ""
"올해의 부스 100등 안에 들지는 못했습니다만, 팬들을 더 모은다면 분명 순위권에 "
"들 수 있을 겁니다!"

msgid "We were voted the number one booth this year! Congratulations!"
msgstr "우리 부스가 올해의 부스 1등을 차지했습니다! 축하합니다!"

msgid ""
"We made it into the top 100 conference attractions this year at place {0}."
msgstr "우리는 {0} 등으로 올해의 부스 100등 안에 안착했습니다."

msgid "Our convention had {0} visitors this year!"
msgstr "올해 우리 컨벤션에 {0} 명의 방문자가 있었습니다!"

#. heading
msgid "Game Conference"
msgstr "게임 컨퍼런스"

#. heading
msgid "monthly costs"
msgstr "월간 비용"

#. audience category
msgid "Young"
msgstr "아동"

#. audience category
msgid "Mature"
msgstr "성인"

#. audience category
msgid "Everyone"
msgstr "전연령"

#. date referral sentence fragment
msgid "in the coming years"
msgstr "몇 년 안에"

#. date referral sentence fragment
msgid "early next year"
msgstr "내년 초에"

#. date referral sentence fragment
msgid "late next year"
msgstr "내년 말에"

#. date referral sentence fragment
msgid "later next year"
msgstr "내년 중에"

#. date referral sentence fragment
msgid "later this month"
msgstr "이번 달 안에"

#. date referral sentence fragment
msgid "next month"
msgstr "다음 달에"

#. date referral sentence fragment
msgid "in two months"
msgstr "다다음 달에"

#. date referral sentence fragment
msgid "in the coming months"
msgstr "몇 달 후에"

#. date referral sentence fragment
msgid "at the end of this year"
msgstr "올해 말에"

#. date referral sentence fragment
msgid "later this year"
msgstr "올해 안에"

msgid ""
"Recent market studies suggest that the Govodore G64 is steadily outselling "
"competitors in the PC sector. Consumers prefer the lower price, greater "
"availability and the flexible hardware configuration over other home "
"computers.{n}Experts say that this might spell the end of competing hardware "
"manufacturers."
msgstr ""
"최근 게임시장에서는 코모도어 C64가 PC 시장의 강력한 경쟁자로 군림하고 있다는 "
"조사결과가 나왔습니다. 고객들은 낮은 가격에 뛰어난 성능, 유연한 하드웨어 설"
"정 등을 이유로 이것을 선호하고 있다고 합니다.{n} 전문가들은 이것이 하드웨어 "
"제조사들의 경쟁을 끝장낼 수도 있다는 의견을 내놓고 있습니다."

msgid ""
"Recent market data shows that the Govodore G64 seems to be slowly losing "
"market share against other PC manufacturers.{n}In an unofficial statement a "
"G64 employee said that the company has been unsuccessful in introducing "
"higher priced computers to compete against newer and more advanced PCs."
msgstr ""
"최근의 시장정보에 따르면 코모도어 C64가 다른 PC 제조사들에게 조금씩 점유율을 "
"잃고 있다고 합니다.{n}공식 발표는 아니지만, C64 직원중 한 명으로부터 회사가 "
"타 회사의 최신 PC와 경쟁할 새로운 고급형 컴퓨터 출시에 어려움을 겪고 있다는 "
"언급이 있었다고 합니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Hardware manufacturers around the world were surprised today as Govodore, "
"the creator of the popular G64, has filed for bankruptcy.{n}Govodore failed "
"to introduce a higher priced alternative and was forced to shut down "
"production of the G64. The platform will retire from the market {0}."
msgstr ""
"전세계의 하드웨어 제조사들은 C64의 제작사인 코모도어가 파산했다는 소식에 충격"
"을 금치 못했습니다. {n}코모도어는 고급형 차기 모델을 출시하는데 실패하였고, "
"C64의 생산을 중단할 수밖에 없게 되었다고 합니다. 플랫폼은 {0} 시장에서 철수한"
"다고 합니다."

msgid ""
"According to rumours the Japanese company Ninvento is planning to launch its "
"very own home gaming console. Ninvento is known for the widely successful "
"arcade game 'Dinkey King'.{n}Many industry experts doubt that home gaming "
"consoles will take off but we are eager to see what Ninvento will deliver."
msgstr ""
"일본 기업인 닌텐도가 가정용 게임 콘솔을 출시할 계획이라는 소문이 있습니다. 닌"
"텐도는 아케이드 게임 동킹콩으로 유명한 회사입니다.{n}업계 전문가들은 대부분 "
"성공을 점치지는 않았지만 닌텐도가 개발할 콘솔이 어떤 것인지에 대해서는 많은 "
"관심을 표하고 있습니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Ninvento has confirmed recent rumours and announced their plans to "
"release a new home gaming console called 'TES' {0}.\n"
"The console features cartridge based games and a uniquely designed "
"controller."
msgstr ""
"오늘, 닌텐도는 최근 소문으로 돌았던 새 가정용 콘솔, NES를 출시했습니다.\n"
"이 콘솔은 카트리지로 게임을 실행할 수 있으며 독특한 디자인의 컨트롤러를 가지"
"고 있습니다."

msgid ""
"Recent studies suggest that the increasing variety of gaming devices also "
"creates a market for more specialized games.\n"
"Some platforms become more popular with younger gamers while others cater "
"for the more mature age groups.{n}As more and more developers enter the "
"market we expect developers to focus their games on specific age groups to "
"really make an impact."
msgstr ""
"최근 시장조사에서 게임기기의 다양화가 특화된 게임에 대한 시장을 개척하는 결과"
"를 낳았다고 합니다.\n"
"일부 플랫폼이 어린 게이머들에게 인기를 끌고 있는 동시에 다른 플랫폼은 성인층"
"을 수용하고 있다는 겁니다.{n} 더 많은 개발자들이 시장에 발을 들이고 있는 지"
"금, 우리는 개발자들이 특정 연령대를 타겟으로 한 게임을 발매하여 시장에 변화"
"를 가져올 것으로 보고 있습니다."

msgid ""
"The recently released TES home console by Ninvento has proven to be a "
"massive success. Sales numbers have exceeded expectations by far.{n}As one "
"customer says: 'I love the games that come with the TES and playing with a "
"controller is so much more fun than on a keyboard.'"
msgstr ""
"최근 닌텐도가 출시한 NES가 대성공을 거둔 것으로 나타났습니다. 현재 판매량이 "
"예상치를 훨씬 웃돌고 있습니다.{n} 한 고객은 '난 NES로 나온 게임을 좋아하고, "
"키보드보다 컨트롤러를 잡고 게임하는게 좋아요.' 라고 밝혔습니다."

msgid ""
"Following the massive success of the TES console there are now rumours "
"circulating that Vena, another Japanese company, is planning to release a "
"home gaming console on their own."
msgstr ""
"NES의 성공에 발맞춰, 또 다른 일본 기업인 세가에서 게임 콘솔을 출시한다는 소문"
"이 돌고 있습니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Vena has confirmed recent rumours about a new gaming console and "
"announced the Master V.\n"
"The company claims that the Master V is technically superior to the "
"massively successful TES by Ninvento and plans to release it {0}."
msgstr ""
"오늘 세가는 새 콘솔 개발에 대한 소문을 인정하고 세가 마스터 시스템이라는 새 "
"콘솔을 발표했습니다.\n"
"회사는 세가 마스터 시스템이 닌텐도의 인기 콘솔인 NES보다 기술적으로 더 뛰어"
"난 콘솔이라고 설명하며 {0} 출시할 것이라고 밝혔습니다."

msgid ""
"The recently released gaming console, Master V by Vena, has stirred up the "
"market worldwide.\n"
"Industry experts say that the console is not very well marketed in North "
"America but that it will flourish in other parts of the world."
msgstr ""
"최근 출시된 세가의 세가 마스터 시스템은 세계 시장을 흔들어놓고 있습니다.\n"
"업계 전문가들은 북미 마케팅에는 다소 실패했지만, 다른 국가에서는 인기몰이를 "
"할 수 있을 것이라고 보고 있습니다."

msgid ""
"With the growing interest in video games there is also a growing audience "
"for video game magazines. These magazines offer a great new way for game "
"developers to market their upcoming games."
msgstr ""
"비디오게임 시장이 성장함에 따라 비디오게임 잡지 구독자들 역시 늘어나고 있습니"
"다. 이 잡지들은 개발자들에게 새롭고 강력한 신작 홍보수단이 되고 있습니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Ninvento has announced that they will introduce a portable gaming "
"device called Gameling. The device comes with changeable game cartridges, a "
"monochrome screen on a green background, built-in speakers and even "
"multiplayer support via a connection cable.{n}Compared to PCs and other "
"gaming consoles the Gameling is underpowered but given the lower cost and "
"excellent portability it might find a huge following.{n}The Gameling is said "
"to hit shelves {0}."
msgstr ""
"오늘, 닌텐도는 게임보이라고 명명된 휴대용 게임기를 발표했습니다. 갈아끼울 수 "
"있는 게임 카트리지 시스템과 녹색 백보드의 모노크롬 스크린, 내장 스피커와 케이"
"블 연결을 통한 멀티플레이어 기능까지 내장하고 있다고 합니다.{n}PC와 다른 게"
"임 콘솔과 비교하면 성능이 다소 떨어지지만, 싼 가격과 휴대성은 많은 팬을 확보"
"할 수 있을 것입니다. 게임보이는 {0} 매장에 입하될 예정입니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Vena, creator of the Master V console, has announced the Vena Gear, a "
"portable console to directly compete against the Gameling from Ninvento.{n}A "
"spokesperson for the company said, 'Unlike similar devices on the market "
"which don't come close to gaming consoles the Vena Gear has basically the "
"full power of the Master V, except that you can take it with you. The Vena "
"Gear also has a full color screen'.{n}Will this device topple the Gameling? "
"We will see. The Vena Gear will debut {0}."
msgstr ""
"세가 마스터 시스템 개발사인 세가는 게임보이의 대항마로 휴대용 게임기, 게임기"
"어를 발표했습니다. {n}회사 대변인은 '시장에 있는 다른 기계와는 달리 게임기어"
"는 세가 마스터 시스템과 성능차이가 없습니다. 또한 휴대가 가능하며 풀컬러 스크"
"린을 장착하고 있습니다.' 라고 밝혔습니다.{n} 이 콘솔이 게임보이를 앞지를 수 "
"있을까요? 게임기어는 {0} 데뷔합니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Vena has announced that they will release a new gaming console {0}. The Vena "
"Oasis comes with 16-bit graphics and sound which promises a new kind of "
"gaming experience.{n}Vena said at the announcement, 'The Oasis is a new "
"start, it will be the genesis of a new generation of gaming consoles and we "
"believe it will do very well in the market'. Some of the games already "
"announced for the console suggest that it will appeal to more mature "
"audiences."
msgstr ""
"세가는 새로운 게임 콘솔을 {0} 출시한다고 발표했습니다. 세가 제네시스는 16비"
"트 그래픽과 사운드로 무장하여 새로운 게이밍 경험을 제공할 것이라고 합니다.{n}"
"세가는 '제네시스는 새로운 출발입니다. 이것은 게이밍 콘솔의 새시대를 열 것이"
"며 시장에서 인기를 끌 것이라 확신합니다.' 라고 밝혔습니다. 일부 게임은 성인용"
"으로 출시될 것이라고 이미 발표된 상태입니다."

msgid ""
"Today, Ninvento announced the much anticipated successor to the popular TES "
"console. 'This is the greatest console we have ever built. It comes with "
"state of the art 16-bit graphics and sound. It is simply super and that's "
"why we decided to call it the Super TES!'.{n}Fans around the world have been "
"waiting for this moment and it seems that they will not be disappointed."
msgstr ""
"오늘, 닌텐도는 NES의 후계기를 발표하며 '이것은 우리가 만든 콘솔 중 최고의 작"
"품입니다. 최신 16비트 그래픽과 사운드를 장착한 이 콘솔의 강력함을 따서 이 콘"
"솔을 슈퍼 NES라고 이름지었습니다!' 라고 하였습니다.{n}이 때만을 기다리고 있"
"던 전세계 팬들은 아마 실망하지 않을 것입니다."

msgid ""
"The media is abuzz with the latest news from this year's Entertainment "
"Conference. In a surprise announcement Vonny, a company known for general "
"electronics has presented a prototype console called the Play System.{n}"
"Apparently Vonny has collaborated with Ninvento, creators of the beloved and "
"successful TES and Super TES consoles to develop what is basically a Super "
"TES with a CD drive.{n}This would be the world's first console using a CD "
"drive."
msgstr ""
"미디어가 올해의 엔터테인먼트 컨퍼런스의 새소식에 술렁이고 있습니다. 일반 전"
"자 업체로 일려져있는 소니가 플레이스테이션이라는 시제 콘솔을 깜짝 발표했기 때"
"문인데요.{n}소니는 NES와 슈퍼 NES를 개발한 유명기업 닌텐도와 협력하여 CD 드라"
"이브가 장착된 슈퍼 NES 형태의 콘솔을 내놓을 것으로 보입니다.{n} 이것은 CD를 "
"사용하는 최초의 게임콘솔이 될 것입니다."

msgid ""
"Journalists around the world are baffled as only one day after Vonny and "
"Ninvento jointly announced the Play System at the Entertainment Conference "
"things have turned sour.{n}Ninvento announced today that they will cancel "
"the project and instead seek to develop a new console with a different "
"partner.{n}Rumour has it that the distribution deal the companies had worked "
"out was unfavorable to Ninvento handing over much of the control to Vonny.{n}"
"This seems to be the end of the Play System."
msgstr ""
"전세계 기자들은 닌텐도와 소니가 컨퍼런스에서 플레이스테이션 개발 발표를 한 다"
"음날 바로 사이가 틀어진 것에 대해 당혹감을 표하고 있습니다.{n}닌텐도는 오늘 "
"해당 프로젝트를 취소하고 다른 파트너와 콘솔을 개발할 것이라고 밝혔습니다.{n}"
"소문으로는 유통 관련 협약을 진행함에 있어 소니가 주도권을 과도하게 요구하여 "
"닌텐도의 심기를 건드렸다고 합니다.{n}플레이스테이션은 아마 발매되지 않을 수"
"도 있겠군요."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Vonny has announced their very own console called the Playsystem. "
"Apparently the company has completely reworked their earlier Play System "
"prototype after Ninvento cancelled the project.{n}The new Playsystem comes "
"with a CD-ROM drive and 32-bit processors and is wholly owned by Vonny. "
"Industry professionals say that this might be the beginning of a new "
"generation of consoles. Ninvento declined to comment. The Playsystem will "
"enter the market {0}."
msgstr ""
"오늘, 소니는 독자개발한 플레이스테이션을 발표했습니다. 닌텐도가 프로젝트를 취"
"소한 뒤, 예전의 시제기를 완전히 새로 개발한 것으로 보입니다.{n}새 플레이스테"
"이션은 소니가 자체적으로 개발한 CD롬 드라이브와 32비트 프로세서를 장착하고 있"
"습니다. 업계 전문가들은 이것이 콘솔 세대교체의 서막일 것이라고 보고 있으며, "
"닌텐도는 관련된 질문에 응답하지 않았습니다. 플레이스테이션은 {0} 시장에 출하"
"됩니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Ninvento announced their next generation console called TES 64 today. "
"Expected {0} it is the world's first gaming console to sport 64-bit "
"processors for graphics and audio. Ninvento said this will allow never-"
"before-seen 3D realism.{n}In recent years the Super TES has lost a lot of "
"market share to more modern consoles. Market experts said that the hardware "
"of the TES 64 is surely impressive, but expressed their surprise that it "
"still uses ROM cartridges instead of the much cheaper and higher capacity CD-"
"ROM format.{n}Nevertheless, the TES 64 seems like an impressive console and "
"Ninvento has said that it plans to aggressively price it against Vonny's "
"Playsystem."
msgstr ""
"닌텐도는 닌텐도 64로 명명된 차세대 콘솔을 오늘 발표했습니다. {0} 발매될 예정"
"인 이 콘솔은 최초로 그래픽 및 오디오용 64비트 프로세서를 탑재시킨 콘솔입니"
"다. 닌텐도는 전에 없던 3D 리얼리티를 선보일 수 있을 것이라고 자신했습니다.{n}"
"최근 슈퍼 NES는 다른 차세대 콘솔에 점유율을 많이 잃은 상태인데요. 시장 전문가"
"들은 닌텐도 64가 확실히 인상적인 콘솔이긴 하지만 저렴하고 용량도 큰 CD-ROM포"
"맷을 놔두고 여전히 롬팩을 고집하는 것이 다소 놀랍다는 의견입니다.{n}그렇다고 "
"해도, 닌텐도 64는 분명 인상적인 콘솔이며 닌텐도는 공격적인 가격정책으로 소니"
"의 플레이스테이션과 경쟁할 것이라고 밝혔습니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"The day Vena fans have waited a long time for has arrived, as Vena has "
"announced their next generation console, the DreamVast. A company "
"spokesperson said, 'The DreamVast is a dream come true. This console is the "
"most advanced gaming console in history!'.{n}The new console sports powerful "
"graphics hardware promising graphic quality rivaling those on high-end PCs. "
"The DreamVast is also the first console to ship with a modem out-of-the-box, "
"making it ready for online play. The console will be available {0}."
msgstr ""
"세가 팬들이 오랫동안 기다렸던 것이 드디어 나왔습니다. 세가가 오늘 차세대 콘솔"
"인 드림캐스트를 발표했습니다. 대변인은 '드림캐스트는 말 그대로 꿈이 현실이 "
"된 콘솔입니다. 이 콘솔은 역사상 가장 진보된 게임콘솔일 것입니다!' 라고 발표했"
"습니다.{n}이 새 콘솔은 강력한 그래픽 하드웨어를 장착하여 고성능 PC에 준하는 "
"성능을 발휘하며, 또한 사용이 간편한 모뎀과 함께 출시되어 온라인 플레이 역시 "
"가능하다고 합니다. 드림캐스트는 {0} 출시됩니다."

msgid ""
"Today, Vonny has announced the much anticipated successor to their popular "
"Playsystem console. The Playsystem 2 will have upgraded hardware to compete "
"with newer generation consoles such as the DreamVast.{n}Unlike the DreamVast "
"the Playsystem 2 does not focus much on online play but instead seems to "
"focus on the strengths of the previous Playsystem. A solid upgraded "
"controller including vibration function, upgraded graphics, support for DVD "
"titles and even backwards compatibility with Playsystem 1 games."
msgstr ""
"오늘 소니는 플레이스테이션 콘솔의 차세대기인 플레이스테이션 2를 발표했습니"
"다. 플레이스테이션 2는 드림캐스트와 같은 차세대 콘솔들과 경쟁하기 위해 업그레"
"이드 된 하드웨어로 무장했습니다.{n} 드림캐스트와는 달리 플레이스테이션 2는 온"
"라인 플레이보다는 이전 콘솔인 플레이스테이션의 강점에 좀 더 집중한 것으로 보"
"입니다. 플레이스테이션 2는 잘 업그레이드된 진동기능이 포함된 컨트롤러, 상향"
"된 그래픽, DVD 지원 및 플레이스테션 1 게임과의 호환성까지 갖추고있습니다."

msgid ""
"Since release, the DreamVast from Vena has been one of the fastest selling "
"consoles in history but lately it seems that the anticipation of the "
"upcoming Playsystem 2 release is slowing down sales.{n}If the Playsystem 2 "
"can hold up to the hype when it is released then Vena could be in deep "
"trouble."
msgstr ""
"출시 당시 세가의 드림캐스트는 역사상 가장 빠르게 팔려나간 콘솔이었지만 최근 "
"플레스테이션 2의 출시소식에 판매량이 줄고 있는 것으로 보입니다.{n}플레이스테"
"이션 2가 광고한 대로의 성능을 보여준다면 세가는 큰 위기에 빠질지도 모릅니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"PC software juggernaut Mirconoft has announced today that they will enter "
"the game console market with their very own gaming console called the mBox."
"{n}First demonstrations have been impressive, but we will have to wait and "
"see how it fares against the popular DreamVast, as well as against the "
"recently announced and much anticipated Playsystem 2. The new console is "
"said to debut {0}."
msgstr ""
"PC 소프트 산업의 거물인 마이크로소프트가 오늘 엑스박스라는 자체개발 콘솔로 콘"
"솔시장에 뛰어들 것이라고 발표했습니다.{n}첫 시연은 굉장히 인상적이었습니다"
"만, 이미 시장에서 유명세를 떨치고 있는 드림캐스트 및 플레이스테이션 2와의 경"
"쟁이 어떻게 될 것인지 귀추가 주목됩니다. 새로운 콘솔은 {0} 데뷔할 예정입니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Mirconoft has announced the delay of their new gaming console, mBox. The new "
"release date is '{0}'. Rumour has it that the incredible success of the "
"Playsystem 2 launch has prompted Mirconoft to delay their own debut."
msgstr ""
"마이크로소프트는 엑스박스 출시를 연기하겠다고 선언했으며, {0} 발매할 예정이라"
"고 하였습니다. 플레이스테이션 2의 엄청난 성공 때문에 엑스박스 출시를 미룬 것"
"이 아닌가 하는 소문이 업계에 떠돌고 있습니다."

msgid ""
"The launch of the Playsystem 2 has been a phenomenal success. Stores "
"everywhere are out of stock as manufacturing can barely keep up. Fans have "
"resorted to buying the console on internet auction sites for as much as five "
"times the normal price.{n}While Vonny has managed to have the most "
"successful launch in history, sales of Vena's DreamVast have plummeted."
msgstr ""
"플레이스테이션 2는 런칭 후 그야말로 대박을 쳤습니다. 매장은 연일 매진이며 공"
"급이 수요를 겨우 따라잡는 형국입니다. 팬들은 인터넷 경매사이트에서 정가의 5배"
"나 되는 웃돈을 주고 콘솔을 구매하는것도 불사하고 있습니다.{n}소니가 유래없는 "
"성공가도를 달리는 동안, 세가의 드림캐스트는 침몰하고 있습니다."

msgid ""
"In a sobering announcement, Vena has today confirmed the discontinuation of "
"the DreamVast. Vena's president said that while many companies will still "
"deliver games for the platform, the company will no longer produce new units "
"in the future.{n}Vena fans worldwide are disappointed, as a beloved part of "
"gaming console history is coming to an end."
msgstr ""
"세가는 오늘 놀랍게도 드림캐스트의 지원중단을 발표했습니다. 세가의 회장은 현 "
"플랫폼으로 아직 개발은 할 수 있겠지만, 추후 차세대 콘솔을 개발하는 일은 없을 "
"것이라 밝혔습니다.{n}전세계 세가의 팬들은 콘솔 계의 한 축을 담당했던 세가가 "
"역사의 뒤안길로 사라지는 것에 큰 실망감을 표했습니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Ninvento announced the new Ninvento Game Sphere, with which it will "
"try to compete with Vonny's market leading Playsystem 2 and Mirconoft's "
"strong alternative, the mBox. The curiously shaped console has similar "
"hardware specifications as other consoles.{n}The Game Sphere is Ninvento's "
"first console to have an optical disc drive instead of cartridges. However, "
"instead of using full sized CD and DVDs, like its competitors, the console "
"features a mini-DVD drive. Game Spheres will start rolling into stores {0}."
msgstr ""
"오늘 닌텐도는 시장을 리드하는 소니의 플레이스테이션 2 및 마이크로소프트의 엑"
"스박스와 경쟁할 새로운 콘솔, 닌텐도 게임큐브를 발표했습니다. 묘하게 생긴 이 "
"콘솔은 다른 콘솔과 유사한 스펙을 가지고 있습니다.{n} 게임큐브는 카트리지가 아"
"닌 광학 디스크를 사용하는 닌텐도의 첫 콘솔인데요, 경쟁업체들처럼 풀사이즈 CD "
"혹은 DVD를 사용하지 않고, 미니DVD를 사용한다고 합니다. 게임 큐브는 {0} 매장"
"에 출시됩니다."

msgid ""
"Rumours are spreading that Ninvento is working on a new game console. Most "
"of the rumours state that it is not a successor to the somewhat "
"disappointing Game Sphere but instead a new console in the mobile market.{n}"
"Ninvento's Gameling has been leading the mobile market thanks to numerous "
"updates and a large list of very popular games available on the platform, "
"but the hardware is aging quickly and many players wonder what will be next."
msgstr "닌텐도가 새로운 콘솔 개발에 착수했다는 소문이 돌고 있습니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Vonny announced that they are launching a new mobile gaming console "
"called Portable Playsystem, or PPS for short, {0}. Media analysts speculate "
"that this announcement is meant to distract users from Ninvento's launch of "
"the Ninvento GS.{n}While the Ninvento GS utilizes an innovative dual screen, "
"the PPS instead makes use of a single screen and will focus on giving "
"developers access to much more powerful hardware."
msgstr ""
"오늘 소니는 새 휴대용 콘솔인 플레이스테이션 포터블, 약자로 PSP를{0}출시한다"
"고 발표했습니다. 미디어 분석가들은 이 발표가 닌텐도 DS의 런칭에 따른 유저들"
"의 주목을 흩뜨릴 목적으로 발표했으리라 짐작하고 있습니다.{n} 닌텐도 DS가 창의"
"적인 듀얼스크린을 활용하는 반면, PSP는 단일 스크린으로 좀 더 강력한 하드웨어"
"를 개발자들에게 제공할 것으로 보입니다."

msgid ""
"Industry experts predict that we will see the next generation of video game "
"consoles as early as next year. 'The hardware advancements in the PC "
"industry have not been reflected in gaming consoles yet and we can expect "
"the next generation to be a truly exciting leap forward.'{n}According to "
"rumours, both Mirconoft and Vonny are in a race to introduce the next-"
"generation console, with Mirconoft apparently already collaborating with "
"partners to prepare titles for what is called the 'mBox 360.'"
msgstr ""
"업계 전문가들은 비디오게임 콘솔이 내년을 기점으로 차세대로 넘어갈 것으로 예측"
"하고 있습니다. 한 전문가는 'PC업계의 하드웨어적 발전을 콘솔이 따라잡지 못하"
"고 있지만, 차세대 기기에서 분명 놀랄만한 기술적 발전을 기대할 수 있을 것이"
"다.' 라고 밝혔습니다.{n}소문으로는 이미 마이크로소프트와 소니 모두 차세대 콘"
"솔 개발 경쟁을 벌이고 있다고 하는데요, 마이크로소프트는 이미 엑스박스 360이"
"라 불리는 차세대 콘솔의 런칭타이틀 개발을 위해 파트너와 협업하고 있다고 합니"
"다."

msgid ""
"Today, Mirconoft presented their new console called the mBox 360. It is the "
"first in the next generation of expected consoles, and features hardware "
"rivaling mid-end PC counterparts. With a relatively cheap purchase price, "
"Mirconoft will be selling the device at a loss as part of a long-term "
"strategy to gain market share.{n}Gamers around the world are excited by the "
"new console and it is predicted that the mBox 360 will have a massive impact "
"on the console market."
msgstr ""
"오늘 마이크로소프트는 엑스박스 360으로 명명된 새 콘솔을 발표했습니다. 차세대 "
"콘솔의 첫 주자인 이 콘솔은 현재의 중고급형 PC와 유사한 하드웨어 성능을 가지면"
"서 PC보다 훨씬 싼 가격으로 판매할 예정이라고 합니다. 마이크로소프트는 손해를 "
"보며 기계를 팔더라도 시장 점유율을 높인다는 장기적 계획을 세운 것으로 보입니"
"다.{n}세계의 게이머들은  새로운 콘솔의 출시에 기뻐하고 있으며, 엑스박스 360"
"이 콘솔 시장을 뒤흔들 것으로 기대하고 있습니다."

msgid ""
"Today, Ninvento has announced their bid in the next-generation console "
"market by announcing the Nuu. Instead of trying to compete with Mirconoft "
"and Vonny on hardware strength and graphical power, Ninvento has decided to "
"deliver a truly unique gaming experience.{n}The Nuu features a controller "
"with a built-in motion sensor, which allows players to stand front of their "
"TV and use the controller as a counterpart to virtual objects such as a "
"tennis racquet.{n}First playtesters were seen with huge grins on their "
"faces. It seems to be a lot of fun."
msgstr ""
"오늘 닌텐도는 위를 발표하며 차세대 콘솔 시장에 도전장을 던졌습니다. 하드웨어"
"적 강점이나 그래픽으로 소니 및 마이크로소프트와 경쟁하는 대신, 닌텐도는 새롭"
"고 독특한 게이밍 경험으로 승부하기로 한 모양입니다. 위의 모션 센서가 내장된 "
"컨트롤러를 이용해 TV 앞에 서서 그것을 테니스 라켓같은 게임 속 물체를 실제처"
"럼 조작할 수 있습니다.{n}초기 플레이테스터들의 함박웃음으로 볼때, 굉장히 재미"
"있는 것으로 보입니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Vonny has announced the successor to the massively successful "
"Playsystem 2. The new console is predictably called 'Playsystem 3' and comes "
"with an impressive hardware configuration, making it the most powerful "
"console in gaming history.{n}The console also doubles as a player for "
"BlueRay, which Vonny hopes will be the successor to the DVD format. All this "
"power comes with a hefty price tag, also making the Playsystem 3 the most "
"expensive console ever.{n}We will see how consumers will react to this given "
"the lower-cost alternatives; however, considering the massive success of the "
"Playsystem 2, Vonny can be hopeful.\n"
"The console is expected to ship {0}."
msgstr ""
"오늘 소니에서 플레이스테이션 2의 흥행을 이어갈 차세대 콘솔을 발표했습니다. "
"새 콘솔의 이름은 흔히들 예상한 대로 '플레이스테이션 3'이며, 훌륭한 하드웨어 "
"구성을 갖추고 있어 사상 최고성능의 게이밍 콘솔로 등극하게 될 것으로 보입니다."
"{n}또한 이 콘솔은 소니에서 DVD를 대체할 신매체로 개발한 블루레이 플레이어로"
"도 사용할 수 있습니다. 하지만 이런 성능 덕분인지 가격이 꽤 높아서 가격 역시"
"도 사상 최고가 될 것으로 보입니다.{n}저가의 대체 콘솔이 있는 현시점에서 소비"
"자들이 어떤 선택을 할지가 주목되지만, 플레이스테이션 2의 성공에 비추어 볼 때 "
"낙관적인 예상이 가능할 것입니다.\n"
"콘솔은 {0}출하됩니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"In what some call a bizarre show of arrogance Vonny representatives have "
"been trash-talking Mirconoft's successful mBox 360 while praising their own "
"upcoming Playsystem 3 in the lead-up to their launch {0}.{n}Asked about the "
"unusually high price of the Playsystem 3, a high-ranking company official "
"replied, 'People will work more hours to buy one. We want people to feel "
"that they want it more than anything else.'.{n}We are not sure that players "
"will really want it so badly, as, so far, no major game titles have been "
"announced for the Playsystem 3. It might be a while before developers are "
"able to take full advantage of the powerful new console."
msgstr ""
"소니 대표가 {0} 출시될 플레이스테이션 3을 치켜세우면서 엑스박스 360에 대한 트"
"래쉬 토크를 쏟아내는 괴이한 거만함을 보였습니다.{n}플레이스테이션 3의 비정상"
"적으로 높은 가격에 대한 질문에 회사 고위직 중 한 명이 '사람은 우리 게임기를 "
"사기 위해 더 많은 시간을 일하게 될 겁니다. 우리는 사람들이 그 무엇보다도 이것"
"을 원하기를 바랍니다.' 라고 답했습니다.{n}하지만 지금까지 플레이스테이션 3을 "
"위한 메이저 타이틀이 하나도 나오지 않은 상황에서, 우리는 정말로 소비자들이 그"
"것을 애타게 원할지 다소 의문스러운 입장입니다. 이 새로운 콘솔의 성능을 개발자"
"들이 제대로 활용하려면 시간이 좀 걸릴테니까요."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Grapple, a company well known for their role in the early PC industry "
"and, more recently, for their portable music player, grPod, have announced "
"that they will soon release a powerful new mobile phone. The phone has a "
"touch screen and sports a surprisingly powerful CPU.{n}The integrated "
"graphics chipset should also allow the phone to run games and, since the "
"phone comes with its own application delivery platform, it could become a "
"great device for mobile games. The grPhone will be available {0}."
msgstr ""
"오늘 초창기 PC 업계에서 명성을 떨친, 그리고 휴대용 음악 플레이어 아이팟으로 "
"유명한 애플에서 우수한 성능의 새 휴대전화를 출시할 것이라 발표했습니다. 이 휴"
"대전화는 터치스크린을 탑재하였고 매우 강력한 CPU가 장착되어있습니다.{n}내장 "
"그래픽 칩셋 덕분에 전화기에서 게임을 구동하는 것이 가능하며, 독자적 어플리케"
"이션 구매 플랫폼 역시 구축되어있기 때문에 모바일 게임을 위한 강력한 기기가 "
"될 것으로 보입니다. 아이폰은 {0} 출시됩니다."

msgid ""
"Today, Grapple, the company responsible for the massively successful grPhone "
"has announced their plans to release a tablet device called the grPad. "
"Tablet devices are not a new idea in the computing industry but earlier "
"attempts never seemed to take off. Many expect the grPad to do very well."
msgstr ""
"아이폰의 개발사인 애플에서 새로운 타블렛 기기인 아이패드를 발매할 것이고 발표"
"했습니다. 컴퓨터 업계에서 타블렛이 새로운 아이디어는 아니지만 이전까지의 시도"
"는 전부 실패로 돌아갔었습니다. 많은 전문가들은 아이패드의 성공을 점치고 있습"
"니다."

msgid ""
"The mPad has received mixed reviews at launch, with many of them "
"highlighting the fact that the mPad is indeed not the same as the grPad from "
"Grapple. We will see what the future holds for this platform."
msgstr ""
"서피스의 발매 리뷰 평가는 복합적으로 나타났는데, 다수의 리뷰에서 서피스는 애"
"플의 아이패드와는 전혀 다르다는 점을 지적했습니다. 우리는 이 플랫폼에 어떤 미"
"래가 기다리고 있을지 주목하고 있습니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"For fans of the mBox, the long wait for an update to the console will soon "
"be over as Mirconoft has announced that the mBox Next will be available {0}."
msgstr ""
"엑스박스 팬들의 오랜 기다림을 끝내 줄 새로운 기기인 엑스박스 넥스트가 {0} 출"
"시될 것이라고 마이크로소프트가 발표했습니다."

msgid ""
" Mirconoft has lost a substantial share of the market since {0} released "
"their {1} console.{n}"
msgstr ""
"마이크로소프트는 {0} 에서 {1} (을)를 출시하면서부터 실질적인 시장 점유율을 잃"
"었습니다.{n}"

msgid ""
"The new console seems to cleverly integrate Mirconoft's own motion sensor "
"add-on for the mBox into one small package. The strength of the hardware "
"seems to match expectations."
msgstr ""
"새 콘솔은 마이크로소프트의 엑스박스 애드온 장비였던 모션 센서를 작은 패키지 "
"내에 탑재하는 현명한 결정을 한 것으로 보입니다. 하드웨어의 성능 역시도 기대치"
"를 만족하고 있는 것으로 보입니다."

msgid ""
" but we will see how well the new console competes with the popular {0} "
"console."
msgstr ""
"하하지만 새로운 콘솔이 유명한 콘솔인 {0}의 경쟁상대가 될 것인지는 두고 봐야 "
"할 것입니다."

msgid " but we will see how the new console will fare against its competitors."
msgstr ""
"하하지만 새로운 콘솔이 경쟁자들의 상대가 될 것인지는 두고 봐야 할 것입니다."

msgid ""
"Dear {0}, we, the worldwide game developers guild, would like to invite you "
"to a special award ceremony at our main meeting at the end of the year. "
"Please come.\n"
"\n"
"(Hint: The game will end at the end of this year.)"
msgstr ""
"{0}께, 우리 전세계 게임 개발자 조합은 귀하를 연말에 치러지는 저희 특별 시상식"
"에 초대하고 싶습니다. 와주시길 부탁드리겠습니다.\n"
"\n"
"(설명충 : 게임 결과가 올해 말에 정산된다는 뜻.)"

#. fragment, continue with firstGameStoryRatingFragments
msgid ""
"{0}, a newcomer in the game industry, has just released their first game "
"'{1}'.\n"
"The game "
msgstr ""
"게임 업계의 신예 {0} (이)가 첫번째 게임 '{1}'을 출시했습니다.\n"
"게임은"

#. firstGameStoryRatingFragments
msgid ""
"got generally low scores from reviewers but with a bit of experience we are "
"sure that we will see better games from {0} in the future."
msgstr ""
"리뷰에서 낮은 점수를 받았지만 경험을 쌓는다면 차후에 {0} (으)로부터 더 좋은 "
"게임이 출시될 것이라고 전망하고 있습니다."

#. firstGameStoryRatingFragments
msgid ""
"had a moderate response from reviewers. We are curious what {0} will deliver "
"in the future."
msgstr ""
"적당한 리뷰 평점을 얻었습니다. {0}의 차기작에 대한 관심이 집중되고 있습니다."

#. firstGameStoryRatingFragments
msgid ""
"received favorable reviews. \n"
"With such a good start {0} are sure to gain fans quickly."
msgstr ""
"아주 훌륭한 리뷰 평점을 얻었습니다.\n"
"이런 좋은 시작이라면 {0} (은)는 빠르게 팬들을 끌어모을 것입니다."

msgid "outstanding"
msgstr "엄청난"

msgid "great"
msgstr "굉장한"

msgid "moderate"
msgstr "적당한"

msgid "below average"
msgstr "평균 이하의"

msgid "pretty bad"
msgstr "아주 안좋은"

msgid ""
"{0} has recently released a sequel to their game {1}. The newest game in the "
"series titled {2} was met with {3} responses."
msgstr ""
"{0} (은)는 최근 {1}의 후속작을 발매하였습니다. 시리즈 최신작인 {2} (은)는 "
"{3} 평가를 받았습니다."

msgid ""
"Critics praised that {0} had a newer engine than the original, really "
"driving technical innovation."
msgstr ""
"비평가들은 {0}의 새로운 엔진이 전작에 비해 엄청난 기술적 혁신을 이루어냈다고 "
"칭찬했습니다."

msgid ""
"A major negative reaction came from fans who felt that with the original "
"coming out just {0} weeks before, the company is trying to milk the "
"franchise for more money without delivering much new for players to enjoy."
msgstr ""
"{0}주 전에 출시된 신작은 팬들로부터 전작을 그대로 갖다 새로 찍어낸 것같다는 "
"부정적 평가를 받고 있으며 회사가 새로운 즐길거리 개발은 하지도 않고 프랜차이"
"즈나 쥐어짜서 돈 벌 생각만 한다는 불만을 표출하고 있습니다."

msgid "Sequel"
msgstr "후속작"

msgid ""
"{0} has recently released an expansion pack to their game {1}. The expansion "
"pack titled {2} was met with {3} responses."
msgstr ""
"{0}에서 자사의 게임 {1}의 확장팩을 최근 출시하였습니다.  확장팩 명은 {2} 이"
"며 {0} 평가를 받고 있습니다."

msgid ""
"{n}A major negative reaction came from fans who felt that with the main game "
"coming out just {0} weeks before, the company is trying to milk the "
"franchise for more money without delivering much new for players to enjoy."
msgstr ""
"{n}팬들은 전작을 그대로 갖다 새로 찍어낸 것같다는 부정적 평가를 내리며 회사"
"가 새로운 즐길거리 개발은 하지도 않고 프랜차이즈나 쥐어짜서 돈 벌 생각만 한다"
"는 불만을 표출하고 있습니다."

msgid "Expansion Pack"
msgstr "확장팩"

#. as in lite edition of the game
msgid "lite"
msgstr "라이트"

msgid "trial"
msgstr "체험판"

#. could either be lite version or trial version
msgid "{0} version"
msgstr "{0} 버전"

#. {0} is either lite or trial
msgid ""
"This is the {0} version of Game Dev Tycoon in which you can play until year "
"five."
msgstr "이것은 게임 데브 타이쿤의 {0} 버전으로, 5년까지 플레이할 수 있습니다."

#. heading to greet the player
msgid "Welcome"
msgstr "어서오세요"

msgid "good"
msgstr "좋음"

#. {1} is adjective like good, moderate, outstanding
msgid ""
"It seems that the initial sales for {0} have fallen way below expected "
"numbers. The game received {1} reviews but it seems that the chosen platform "
"isn't very popular with the target audience."
msgstr ""
"{0}의 초기 판매실적이 예상치를 밑돌고 있습니다. 게임은 {1} 평가를 받았지만 선"
"택한 플랫폼이 게임의 주 연령대와는 맞지 않는 것 같습니다."

msgid "Sales Report"
msgstr "판매 리포트"

msgid ""
"The latest game by {0} has had reviewers scratching their heads. Rather than "
"bringing a new and innovative game to market the company delivered another "
"{1}/{2} game which is more or less the same setting as their previous game."
"{n}One reviewer commented:'I think {3} was simply developed too soon after "
"the previous game with not enough innovations in technology and design.'"
msgstr ""
"{0} 사의 최신작을 해본 리뷰어들은 엄습하는 고통에 머리를 감싸쥐고 있습니다. "
"시장에 새로운 혁신을 가져오는 대신 이 회사는 전작과 다를 게 없는 {1}/{2} 게임"
"을 만들어냈습니다.{n}한 리뷰어는 '{3} 이건 그냥 전작을 만든 후 너무 빨리 찍어"
"내는 바람에 신작에 적용할 신기술이나 디자인이 없었던 것 같다.' 라고 언급했습"
"니다. "

msgid "Media Report"
msgstr "미디어 리포트"

msgid ""
"Welcome to your new office!\n"
"Now that you have a bigger office you can also hire staff and forge a world-"
"class development team to make even better games."
msgstr ""
"새 사무실에 온 것을 환영합니다!\n"
"더 큰 사무실로 왔으니 직원을 고용하여 세계구급 개발팀을 육성해 더 좋은 게임"
"을 만들 수 있을 겁니다."

msgid "and"
msgstr "그리고"

msgid ""
"Welcome to the new headquarters of {0}!\n"
"We now have more space so you can increase the team further. The new office "
"is also close to some renowned universities which gives us great access to "
"new talent."
msgstr ""
"{0} 개발본부에 어서오세요!\n"
"이제 팀원을 더 늘릴 수 있는 공간이 생겼습니다. 또한 새 사무실이 유명 대학과 "
"가까운 곳에 위치해 있기 때문에 뛰어난 인력과 재능을 쉽게 공급받을 수 있을 겁"
"니다."

msgid ""
"Wow, this new office is amazing and the location is perfect too. I took a "
"walk around the building earlier and had this radical idea.\n"
"Why don't we open up our own research and development department?{n}This "
"could really speed up our research and would allow us to attack bigger "
"projects and innovations.\n"
"It wouldn't be cheap but I think it would allow us to be the leading "
"innovator in the gaming industry.{n}Anyway, I have done some research and I "
"think we should open a lab and hire a whole team of researchers. Before we "
"can do this however, we should have at least one design specialist in our "
"team."
msgstr ""
"새 사무실은 위치도 좋고 내부도 끝내주내요. 건물을 한번 둘러보고 아이디어가 하"
"나 떠올랐습니다.\n"
"우리 회사에 사내 연구개발부서를 만들어보면 좋지 않을까요?{n}이 부서가 있으면 "
"우리 연구에 박차를 가하면서 더 큰 프로젝트에 도전하고 혁신을 가져올 수 있을 "
"겁니다.\n"
"예산이 만만찮게 들어가겠지만, 일단 만들고 나면 게임 산업을 주도하는 것은 우리"
"가 될 거에요.{n}어쨌든, 연구실을 열고 연구팀을 고용하는게 좋겠습니다. 일단 그"
"러려면, 팀에 디자인 전문가가 최소한 한 명은 필요합니다."

msgid ""
"Hello {0},\n"
"We have just learned that you have opened your new headquarters not too far "
"away from our university! We are just about to start a special course about "
"game development and could really use your help.{n}Unfortunately we cannot "
"offer any pay but I think you will find that teaching students about game "
"development will be a great exercise to refine your own skills.\n"
"{1} University{n}New training options available."
msgstr ""
"안녕하세요 {0}님,\n"
"귀사의 개발본부가 저희 대학과 가까운 곳에 들어섰다는 소식을 들었습니다! 마침 "
"저희가 게임 개발에 관한 특별강좌를 시작하려고 하는데, 여러분의 도움이 필요합"
"니다.{n}아쉽게도 보수를 지급해드릴 순 없겠지만, 학생들에게 게임 개발을 가르치"
"는 것은 직원들의 능력을 신장할 좋은 기회가 되리라 생각합니다.\n"
"{1} 대학교{n} 새로운 훈련 옵션이 추가되었습니다."

msgid ""
"Welcome to our very own research and development lab! At the moment it is "
"empty but we have a number of skilled people eager to start working.{n}You "
"don't have to hire them individually, instead you can simply decide on the "
"budget for the R&D lab. The higher the budget, the more researchers will "
"work and the higher the research progress will be.{n}Running your own R&D "
"lab can be very expensive so be careful that you don't overspend. I suggest "
"you start with smaller projects and don't be afraid to cut down the budget "
"if necessary.{n}If there is no active project researchers will generate "
"research points slowly, which you can use to train your main staff and "
"unlock more game options."
msgstr ""
"사내 연구개발실에 온 것을 환영합니다! 지금은 텅 비어있지만 여기에서 일하고 싶"
"어하는 숙련자들을 제가 알아봐둔 상태입니다.{n}한 명씩 개별적으로 고용할 필요"
"는 없고, 대신 그냥 연구개발실에 예산을 배정해주시면 됩니다. 배정된 예산이 많"
"을수록 더 많은 연구진이 근무하게 될 것이고, 더 좋은 연구성과가 나올 것입니다."
"{n}사내에 연구개발실을 직접 운영하는 것은 비용이 꽤 많이 들어가기 때문에, 예"
"산을 과하게 쓰지 않도록 조심하세요. 일단 차후에 예산을 삭감해도 별 타격이 없"
"는 작은 프로젝트부터 시작하는 것을 추천합니다.{n}진행중인 프로젝트가 없다면 "
"연구진들은 사원을 훈련하거나 더 많은 게임 옵션을 개발하는데 쓰이는 연구포인트"
"를 천천히 생성해줄 것입니다."

msgid ""
"Welcome to our very own hardware lab! This is the place where we will create "
"our own game console. Before you start, make sure you have a lot of cash "
"saved up. Building a console isn't cheap. When you are ready to start simply "
"{0} on the screen to access the action menu."
msgstr ""
"사내 하드웨어 개발실에 오신것을 환영합니다! 이곳에서 우리의 독자적 콘솔기기"
"를 만들 수 있습니다. 시작하기 전에, 예산이 충분한 지 꼭 점검해주세요. 콘솔 개"
"발비는 한두 푼 하는게 아닙니다. 개발 준비가 되셨다면 화면을 {0}하여 메뉴를 선"
"택하세요."

msgid ""
"We just got word that {0} is retiring its MMO game {1} from the market. The "
"game has been on the market for {2} months and racked up over {3} in sales."
msgstr ""
"{0}사가 자사의 MMO 타이틀 {1}의 시장 철수를 결정했다고 합니다. 해당 타이틀은 "
"{2}개월간 서비스되었으며 매출액은 {3}입니다."

msgid ""
"{1} was likely not profitable anymore as the maintenance costs were likely "
"larger than the income."
msgstr ""
"{1} 의 수익률이 증가하는 유지관리비를 더이상 감당하지 못할만큼 줄어들었기 때"
"문인 것 같습니다."

msgid ""
"We are not quite sure why {0} has decided to take {1} off the market as the "
"game likely still generated income for the company."
msgstr ""
"왜 {0} 사가 여전히 이익을 내고 있을 {1}의 서비스 종료를 결정했는지는 의문스러"
"운 상황입니다."

msgid ""
"While fans of {0} weren't happy about the news many of them also play {1} "
"which is still on the market."
msgstr ""
"{0} 사의 팬들은 실망을 표하긴 했지만 대부분은 아직 서비스중인 {1}을(를) 플레"
"이하기 시작했습니다."

msgid ""
"Fans of {1} have voiced complaints with one fan saying: 'I love {0} and "
"played {1} a lot but now that they took it off the market I don't know what "
"MMO I should play. If only {0} had released a new MMO I wouldn't be so "
"upset.'"
msgstr ""
"{1} 의 팬들은 불만의 목소리를 내고 있습니다. 한 팬은 '제가 {0} 사 팬이자 {1} "
"죽돌이인데 이제 더이상 서비스를 안한다고 해버리니깐 이젠 무슨 MMO를 해야 될"
"지 모르겠어요. {0} 사가 다른 MMO를 미리 출시했었다면 이렇게 당황스럽진 않았"
"을 겁니다.' 라고 밝혔습니다."

msgid "{0} has released their game console {1} today."
msgstr "{0}사가 그들의 게임 콘솔 {1} (을)를 오늘 출시했습니다."

msgid ""
"The console seems to really push the limits of technology and is the most "
"modern console ever to hit shelves."
msgstr ""
"이 콘솔은 기술력을 한계까지 밀어부친 뛰어난 성능을 보이며 발매된 콘솔 중 가"
"장 최신식 콘솔이 될 것입니다."

msgid ""
"The console does not seem quite on par with the high tech competitors but we "
"will see what players think."
msgstr ""
"이 콘솔은 다른 경쟁 콘솔들에 비해 별다른 기술적 차별성을 가지지 못하는 것 같"
"습니다만, 게이머들의 생각은 좀 다르겠죠."

msgid " Looking at the features of {0}, it seems that the "
msgstr "{0} (이)가 지원하는 기능의 종류는"

msgid ""
"list is extensive which is a good sign and could lead to a wide variety of "
"games becoming available."
msgstr ""
"매우 다양한 것으로 보이며, 이는 해당 콘솔로 다양한 게임이 출시될 수 있다는 좋"
"은 신호입니다."

msgid ""
"list is a bit slim. Don't expect too many gadgets and controllers to be "
"available for this console."
msgstr "다소 빈약한 편입니다. 이 콘솔에 많은 것을 기대할 수는 없을 것 같군요."

msgid "First tests indicate that {0}"
msgstr "초기 테스트에서 {0} 의"

msgid ""
"'s build quality is excellent and will likely run for decades without issues."
msgstr ""
"공정 퀄리티가 굉장한 것으로 나타났으며, 족히 수십 년은 문제없이 돌아갈 수준이"
"라고 합니다."

msgid ""
"is of average build quality. Don't expect it to last forever but in general "
"you should not see many issues."
msgstr ""
"공정 퀄리티는 그럭저럭 괜찮은 것으로 나왔습니다. 일단 특별한 문제는 보이지 않"
"지만 그렇게 오래 돌아갈 기계는 아닌 것 같습니다."

msgid ""
"is a bit fragile. We wouldn't be surprised if you need to make use of the "
"warranty sooner or later."
msgstr ""
"공정 퀄리티가 영 좋지 못한 것으로 나타났습니다. 아마 이걸 샀다간 품질 보증서"
"를 조만간 써먹게 될 겁니다."

#. fragment continues with 'we think that the console...'
msgid "All in all "
msgstr "종합해보면 "

#. fragment, started with 'All in all'
msgid ""
"we think that the console will stir up the market and prove to be very "
"successful."
msgstr "이 콘솔은 시장을 뒤흔들 새로운 강자로 군림할 것으로 예상됩니다."

#. fragment, started with 'All in all'
msgid ""
"we think that the console will do reasonably well in the market and it is a "
"welcome addition."
msgstr ""
"이 콘솔은 시장에 잘 정착할 것으로 보입니다. 게이머들에겐 환영할만한 일이죠."

#. fragment, started with 'All in all'
msgid ""
"it's hard to say whether the console will do well as there are so many other "
"good products on the market."
msgstr ""
"다른 멀쩡한 콘솔들이 시장에 있는 상황에서 이 콘솔이 제대로 힘을 쓸 수 있을지 "
"의문입니다."

msgid "first"
msgstr "첫 번째"

msgid "second"
msgstr "두 번째"

msgid "third"
msgstr "세 번째"

msgid ""
"{0} has taken their game console {1} off the market.\n"
"{1} was the {2} console created by the company."
msgstr ""
"{0} 사에서 콘솔 {1}의 시장 철수를 결정했습니다.\n"
"{1} 은(는) 해당 회사의 {2} 콘솔이었습니다."

msgid ""
"The worldwide game developers guild has awarded {0}, CEO of {1} the lifetime "
"achievement award for contributions to the game industry. {0} has, during a "
"stunning {3} year career at {1} delivered many ground breaking games.{n}The "
"company is most recently known for {2}."
msgstr ""
"전세계 게임 개발자 조합은 {1}의 CEO, {0}에게 게임업계를 향한 헌신을 기념하는 "
"일생일대의 상을 헌정하였습니다. {0} (은)는 {1} 사를 {3}년동안 운영하며 수많"
"은 명작들을 배출해냈습니다.{n}명작으로 꼽히는 회사의 최근 작품은 {2} 입니다."

msgid ""
" They are also known for their console {0} which has done very well on the "
"market."
msgstr "또한 그들은 유명 콘솔 {0} 의 제작사이기도 합니다."

msgid "Game finished"
msgstr "게임 클리어"

msgid ""
"Congratulations. You have finished Game Dev Tycoon. We will now calculate "
"your final score and show you some statistics. You may continue playing "
"after that."
msgstr ""
"축하드립니다. 게임 데브 타이쿤을 클리어하셨군요. 이제 당신의 최종점수를 계산"
"하고 통계기록을 보여드리겠습니다. 이 후에도 계속 플레이 할 수 있습니다."

#. heading
msgid "Goal reached"
msgstr "목표 달성"

msgid ""
"You now have more than {0} fans! With such a big fan base you should now be "
"able to self-publish medium games."
msgstr ""
"이제 팬들이 {0} 명을 넘어섰군요! 이런 팬베이스라면 중급 게임 정도는 퍼블리셔 "
"없이도 잘 팔 수 있을 겁니다."

msgid ""
"You now have more than {0} fans! With such a big fan base you should now be "
"able to self-publish large games."
msgstr ""
"이제 팬들이 {0} 명을 넘어섰군요! 이런 팬베이스라면 대형 게임도 퍼블리셔 없이"
"도 잘 팔 수 있을 겁니다."

msgid "Game Convention"
msgstr "게임 컨벤션"

msgid ""
"Dear {0},\n"
"We have followed your progress in recent years and would like to extend this "
"formal invitation to participate in the biggest game convention on the "
"planet 'Games, Games, Games' also known as G3.{n}By having your own company "
"booth at G3 you can gain a lot of fans and hype for your games and we think "
"our audience would love to see you there.\n"
"We will contact you yearly with booth options. Hope to see you at G3.\n"
"The G3 committee."
msgstr ""
"{0}님께,\n"
"우리는 당신의 근 몇년간의 업적을 지켜보고 있었으며, 이제 당신에게 지구상 최고"
"의 게임 컨벤션인 Electronic Entertainment Expo, 줄여서 E3로 알려져 있는 컨벤"
"션에 정식으로 초청장을 보내드립니다.{n}E3에 회사 부스를 입주시키면 많은 팬들"
"을 모을 수도 있고 당신의 게임을 홍보할 수도 있습니다. 게이머들 역시도 당신이 "
"E3에 부스를 입주시키기를 고대할 것이라고 생각합니다.\n"
"매년마다 부스 옵션 결정에 관한 협의를 하도록 하죠. 그럼 E3 행사장에서 만납시"
"다.\n"
"E3 위원회"

#. heading
msgid "Goal Hint"
msgstr "목표 힌트"

msgid ""
"If you have more than 1M in cash you will be able to move to the next level. "
"This might sound a lot but don't worry. Once you release a hit game you will "
"get to this amount easily."
msgstr ""
"자금을 1M 이상 모았다면 다음 레벨로 갈 수 있습니다. 엄청 많은 돈으로 들릴수"
"도 있지만, 대박 타이틀을 만들어낸다면 그정도쯤은 쉽게 모을 수 있을 겁니다."

#. heading
msgid "Engine Reminder"
msgstr "엔진에 대해"

msgid ""
"Don't forget creating custom game engines. This will improve your games a "
"lot! You can create your custom engine through the action menu once you have "
"researched the Custom Engine."
msgstr ""
"커스텀 게임 엔진을 개발하는 것을 잊지 마십시오. 엔진은 게임을 엄청나게 개선시"
"켜줍니다! 커스텀 엔진 연구를 마치고 난 후에 액션 메뉴를 통해 엔진 개발을 할 "
"수 있습니다."

msgid ""
"Hi {0},\n"
"I have followed the progress of {1} for a while and it seems that with your "
"recent expansion you have started developing larger games.\n"
"Larger games deserve to be seen by more people and this is where a publisher "
"can come in handy.{n}A publisher will market and publish your game around "
"the world. They will also help fund development. In return they keep most of "
"the profits but since the game will sell a lot more it is usually still "
"worth it.{n}I can put you in touch with some publishers so you can look at "
"some of the available contracts. Just let me know.\n"
"Jasmine Droke{n}Find Publishing Contract has been unlocked. It is accessible "
"in the action menu."
msgstr ""
"안녕하세요 {0}씨,\n"
"{1} 사의 최근 업적을 관심있게 지켜보고 있었습니다. 이제 확장을 통해 대형 게임"
"들도 만들 수 있게 된 것 같군요.\n"
"대형 게임은 마땅히 더 많은 사람들에게 팔려나가야 합니다. 퍼블리셔가 그런 판매"
"촉진에는 많은 도움이 되죠.{n}퍼블리셔는 당신의 게임을 전세계에 홍보하고 출판"
"할 것입니다. 개발 지원금도 지급하고요. 대신 대부분의 수익을 퍼블리셔가 가져가"
"긴 하지만 판매량이 압도적일테니 돈은 충분히 벌릴 겁니다.{n}몇몇 퍼블리셔와 연"
"락할 수 있게 중개해드릴테니, 현재 체결 가능한 계약을 살펴보실 수 있을 겁니"
"다. 계약하고 싶으시면 언제든 연락 주세요.\n"
"자스민 드로크{n}퍼블리셔 계약의 잠금이 해제되었습니다. 액션 메뉴에서 접근할 "
"수 있습니다."

#. heading
msgid "Publishing Contracts"
msgstr "퍼블리싱 계약"

msgid "Engine"
msgstr "엔진"

msgid "Gameplay"
msgstr "게임플레이"

msgid "Story/Quests"
msgstr "스토리/퀘스트"

msgid "Dialogues"
msgstr "대화"

msgid "Level Design"
msgstr "레벨 디자인"

msgid "Artificial Intelligence"
msgstr "인공지능"

msgid "World Design"
msgstr "월드 디자인"

msgid "Sound"
msgstr "사운드"

msgid "Advertise in magazines"
msgstr "잡지에 광고"

#. short name
msgid "Magazines"
msgstr "잡지"

msgid ""
"Advertise in gaming magazines to get the game well known before it hits the "
"shelves."
msgstr ""
"게임 잡지에 광고를 게재하여 출시 이전부터 게임이 잘 알려지도록 홍보합니다."

msgid "Magazines & Demos"
msgstr "잡지 & 데모"

msgid ""
"Advertise in gaming magazines and distribute demos of the game to give "
"players an opportunity to try the game."
msgstr ""
"잡지에 광고를 게재함과 동시에 데모버전을 배포해 게이머들이 게임이 어떤지 시험"
"해 볼 수 있도록 합니다."

msgid "Small Marketing Campaign"
msgstr "작은 마케팅 캠페인"

#. short name
msgid "Small Campaign"
msgstr "작은 캠페인"

msgid ""
"Start a global marketing campaign including magazine ads, demos and "
"interviews."
msgstr ""
"잡지 광고, 데모 배포와 인터뷰 등을 포함한 전세계적 마케팅 캠페인을 실시합니"
"다."

msgid "Large Marketing Campaign"
msgstr "대형 마케팅 캠페인"

#. short name
msgid "Large Campaign"
msgstr "대형 캠페인"

msgid ""
"Start a global marketing campaign to promote the game far and wide. Organize "
"exclusive reviews, behind the scenes reports, TV trailers and more."
msgstr ""
"독점 리뷰, 메이킹 필름, TV 트레일러 송출 등 게임을 널리 알릴 세계구급 마케팅"
"을 실시합니다."

#. heading
msgid "Logo Animation"
msgstr "로고 애니메이션"

msgid "Create an animation for an existing logo."
msgstr "기존 로고에 애니메이션 효과를 넣어주세요."

#. heading
msgid "Character Design"
msgstr "캐릭터 디자인"

msgid "Design some game characters."
msgstr "몇몇 게임 캐릭터 디자인을 부탁합니다."

#. heading
msgid "Playtest"
msgstr "플레이테스트"

msgid "Help to playtest a game."
msgstr "게임 플레이테스트를 도와주세요."

#. heading
msgid "Game Backdrops"
msgstr "게임 배경"

msgid "Design some simple background graphics for a game."
msgstr "게임에 쓸 간단한 배경 이미지 작업을 해주세요."

#. heading
msgid "Setup Computers"
msgstr "컴퓨터 설치"

msgid "Install Mirconoft BOSS on computers"
msgstr "컴퓨터에 마이크로소프트 OS를 설치해주세요."

#. heading
msgid "Debug program"
msgstr "프로그램 디버깅"

#. heading
msgid "Spritesheet Software"
msgstr "스프라이트시트 소프트웨어"

msgid "Our staff needs to be taught how to use these modern technologies."
msgstr ""
"우리 직원들에게 이 신식 기술을 어떻게 쓰는지에 대해 강의를 좀 부탁합니다."

#. heading
msgid "Library Software"
msgstr "라이브러리 소프트웨어"

msgid "Develop a simple library management system"
msgstr "간단한 라이브러리 관리 시스템을 만들어주세요."

#. heading
msgid "Usability Study"
msgstr "유용성 연구"

msgid "Perform a detailed usability study."
msgstr "디테일한 유용성 연구를 수행해주세요."

#. heading
msgid "Review Game Concept"
msgstr "게임 컨셉 리뷰"

msgid "Review a game concept using your expertise."
msgstr "전문가의 시선으로 게임 컨셉을 평가해주세요."

#. heading
msgid "Game Art"
msgstr "게임 아트"

msgid "Help out on a project with some game art"
msgstr "프로젝트를 도와줄 게임 아트를 제작해주세요."

#. heading
msgid "Clean up database"
msgstr "데이터베이스 정리"

msgid "Should one table really have 200 columns? Probably not."
msgstr "한 테이블에 컬럼이 200개라니 장난하나? DB 좀 고쳐주세요."

#. heading
msgid "Accounting Software"
msgstr "회계 소프트웨어"

msgid "Develop a simple accounting software. Are those ever simple?"
msgstr "간단한 회계용 소프트웨어를 만들어주세요. 근데 그게 간단...하던가?"

#. heading
msgid "Time Tracking"
msgstr "시간 관리"

msgid "Design and develop a time tracking system."
msgstr "시간 관리 시스템을 만들어주세요."

#. heading
msgid "Design a board game"
msgstr "보드 게임 디자인"

msgid "Let's see how your skills translate to traditional games."
msgstr "어디 구식 게임에도 개발력 발휘가 가능한지 봅시다."

#. heading
msgid "Horoscope Generator"
msgstr "자동 점성술 프로그램"

msgid "Making up horoscopes is hard work. We want it automated."
msgstr "점치는게 너무 어렵습니다. 그냥 자동으로 좀 안 될까요?"

#. heading
msgid "Character Dialogues"
msgstr "캐릭터 대사"

msgid "Improve our character dialogues."
msgstr "캐릭터 대사를 좀 더 좋게 해주세요."

#. heading
msgid "Futuristic Application"
msgstr "미래적 어플리케이션"

msgid "We need an application that looks futuristic for a movie."
msgstr "영화에 쓸 미래적 느낌의 어플리케이션이 필요합니다."

#. heading
msgid "Vacuum Robot"
msgstr "청소로봇"

msgid "Create a revolutionary AI for a vacuum robot"
msgstr "청소로봇을 위한 혁명적 인공지능을 짜 주세요."

#. heading
msgid "Website"
msgstr "웹사이트"

msgid "We just heard of this thing called internet. We want to have one."
msgstr "그.. 인터넷이라고 하는게 있던데... 그거 하나만 만들어주쇼."

#. heading
msgid "Game Port"
msgstr "게임 포팅"

msgid "Port a game to a different platform."
msgstr "다른 플랫폼으로 게임을 포팅해주세요."

#. heading
msgid "Cut Scenes"
msgstr "컷신"

msgid "Deliver professional cut scenes for a game."
msgstr "게임을 위한 준수한 컷신을 만들어주세요."

#. heading
msgid "Space Shuttle"
msgstr "스페이스 셔틀"

msgid "Deliver part of the space shuttle control software."
msgstr "스페이스 셔틀 통제 소프트웨어 중 일부분을 개발해주세요."

#. heading
msgid "Alien Search"
msgstr "외계인 탐사"

msgid "Optimize our search for alien life forms using advanced AI techniques."
msgstr "향상된 인공지능 기술로 우리의 외계 생물체 탐사를 도와주세요."

#. heading
msgid "Movies"
msgstr "영화"

msgid "We need your skills in our latest blockbuster production."
msgstr "최신 블록버스터 영화 제작에 기술력을 좀 빌려주셨으면 합니다."

msgid "Thank you for taking care of this for us."
msgstr "우리를 위해 일 처리를 잘 해주셔서 감사합니다."

msgid "Well done."
msgstr "잘 하셨습니다."

msgid "Just what we wanted."
msgstr "딱 우리가 원하던 결과물이군요."

msgid "Excellent work."
msgstr "정말 잘 하셨어요."

msgid "Thank you for the quick work."
msgstr "빠른 일처리에 감사드립니다."

msgid "Would hire again."
msgstr "다시 계약하고 싶을 정도군요."

msgid "Nice job."
msgstr "아주 좋습니다."

msgid "Success!"
msgstr "성공적이군요!"

#. heading
msgid "Contract Successful"
msgstr "계약 완수"

msgid "We will transfer {0} to your account."
msgstr "당신의 계좌로 {0} 만큼 송금하겠습니다."

#. heading
msgid "contract payment"
msgstr "계약 보수"

msgid "This is very disappointing."
msgstr "실망스럽군요."

msgid "You didn't complete the contract on time"
msgstr "제시간에 납품을 해주지 못하셨습니다."

msgid "Hope you can make it next time."
msgstr "다음 번에는 시간 맞춰서 납품해주시길 바랍니다."

msgid "Seems like this was too big of a job for you."
msgstr "당신에게는 너무 큰 건이었나 봅니다."

msgid "Unfortunately the deadline is here."
msgstr "불행하게도 데드라인은 오늘 까지였습니다."

#. heading
msgid "Contract Failed"
msgstr "계약 실패"

msgid "A penalty of {0} will be applied to your account."
msgstr "위약금이 {0}만큼 당신의 계좌에서 인출됩니다."

#. heading
msgid "contract penalty"
msgstr "위약금"

msgid ""
"The game meets the required ratings. We are looking forward to future "
"business."
msgstr "게임이 요구했던 평점을 넘었군요. 차후에도 좋은 비즈니스를 기대합니다."

msgid ""
"The game doesn't live up to expectations.\n"
"As per contract a penalty will be applied to your account."
msgstr ""
"게임이 기대치보다 영 실망스럽습니다.\n"
"계약한 대로 위약금이 계좌에서 빠져나갈 것입니다."

#. heading
msgid "Publisher"
msgstr "퍼블리셔"

msgid "Any Topic"
msgstr "주제 무관"

msgid "Any Genre"
msgstr "장르 무관"

msgid "Publisher: {0}"
msgstr "퍼블리셔 : {0}"

msgid "General"
msgstr "통상적"

msgid "New research available:"
msgstr "새 연구 가능 :"

#. heading
msgid "New Research!"
msgstr "새 연구!"

msgid "Text based"
msgstr "텍스트 기반"

msgid "2D Graphics V{0}"
msgstr "2D 그래픽 V{0}"

msgid "3D Graphics V{0}"
msgstr "3D 그래픽 V{0}"

msgid "Basic sounds"
msgstr "기본 사운드"

msgid "Mono sound"
msgstr "모노 사운드"

msgid "Stereo sound"
msgstr "스테레오 사운드"

msgid "Soundtrack"
msgstr "사운드트랙"

msgid "Surround sound"
msgstr "서라운드 사운드"

msgid "Orchestral soundtrack"
msgstr "오케스트라 사운드 트랙"

msgid "A.I."
msgstr "인공지능"

msgid "Better A.I."
msgstr "상향 인공지능"

msgid "A.I. Companions"
msgstr "인공지능 동료"

msgid "Self-learning A.I."
msgstr "자가학습 인공지능"

msgid "Achievements"
msgstr "도전과제"

msgid "Character progression"
msgstr "캐릭터 성장"

msgid "Skill trees"
msgstr "스킬트리"

msgid "Savegame"
msgstr "게임 저장"

msgid "Multiplayer"
msgstr "멀티플레이"

msgid "Video playback"
msgstr "명장면 다시보기"

msgid "Basic physics"
msgstr "기본 물리엔진"

msgid "Mod support"
msgstr "모드 지원"

msgid "Online play"
msgstr "온라인 플레이"

msgid "Save to cloud"
msgstr "클라우드 저장"

msgid "MMO Support"
msgstr "MMO 지원"

msgid "Software Development Kit"
msgstr "소프트웨어 개발 킷(SDK)"

msgid "Linear story"
msgstr "선형 스토리"

msgid "Simple cutscenes"
msgstr "간단한 컷신"

msgid "Branching story"
msgstr "스토리 분기"

msgid "Advanced cutscenes"
msgstr "진보한 컷신"

msgid "Full motion video"
msgstr "풀 모션 비디오"

msgid "Interactive story"
msgstr "인터랙티브 스토리"

msgid "Moral choices"
msgstr "도덕적 선택"

msgid "Immersive story telling"
msgstr "몰입감 있는 스토리 텔링"

msgid "Reactive quests"
msgstr "반응형 퀘스트"

msgid "Better dialogues"
msgstr "향상된 대화"

msgid "Dialogue tree"
msgstr "트리구조 대화"

msgid "Voice over"
msgstr "성우 더빙"

msgid "Simple body language"
msgstr "간단한 몸짓 언어"

msgid "Advanced body language"
msgstr "진보된 몸짓 언어"

msgid "Celebrity voice acting"
msgstr "연예인 더빙"

msgid "Realistic body language"
msgstr "리얼한 몸짓 언어"

msgid "Open world"
msgstr "오픈 월드"

msgid "Day & night cycle"
msgstr "낮&밤 사이클"

msgid "Rich backstory"
msgstr "풍부한 배경스토리"

msgid "Virtual economy"
msgstr "가상 경제"

msgid "Realistic weather"
msgstr "현실적 날씨"

msgid "Dynamic world"
msgstr "동적 세계"

msgid "Level editor"
msgstr "레벨 에디터"

msgid "Easter eggs"
msgstr "이스터 에그"

msgid "Mini games"
msgstr "미니게임"

msgid "No loading screens"
msgstr "로딩 스크린 없음"

msgid "Medium Games"
msgstr "중규모 게임"

msgid "Project Management"
msgstr "프로젝트 관리"

msgid "Large Games"
msgstr "대형 게임"

msgid "Game Design"
msgstr "게임 디자인"

msgid "Target Audience"
msgstr "목표 연령대"

msgid "Sequels"
msgstr "후속작"

msgid "Casual games"
msgstr "캐주얼 게임"

msgid "Marketing"
msgstr "마케팅"

msgid "Publishing"
msgstr "퍼블리싱"

msgid "Multi genre"
msgstr "복합장르"

msgid "Expansion pack"
msgstr "확장팩"

msgid "Red Exploding Barrels"
msgstr "붉은 폭발성 배럴"

msgid "Special Items"
msgstr "특수 아이템"

msgid "Lab report"
msgstr "연구실 보고서"

msgid "Internet Opportunities"
msgstr "인터넷 안의 기회"

msgid ""
"The internet will change our lives forever. This project will investigate "
"how we can use the internet to make better games and deliver better "
"experiences. Completing this project should unlock new options for research."
msgstr ""
"인터넷은 우리의 삶을 영원히 변화시킬 겁니다. 이 프로젝트는 우리가 게이머들에"
"게 더 좋은 게임과 더 좋은 경험을 안겨다주기 위해 인터넷을 어떻게 활용할지에 "
"대해 연구하는 것입니다. 이 프로젝트를 완료하면 다른 연구항목을 찾아낼 수 있"
"을 겁니다."

msgid ""
"After careful examination we come to the conclusion that the internet is a "
"huge opportunity in the gaming industry. We already see some small signs how "
"successful multiplayer games can be but multiplayer is usually an additional "
"feature to a game and not the main focus.{n}We think we could develop "
"technologies to create a massively multiplayer online game (short MMO), a "
"game where tens of thousands of players can play together. To create such an "
"MMO more research is necessary.{n}The second discovery is that we could "
"start developing an online distribution platform. Instead of players buying "
"games in local stores they could download games directly from our servers. "
"This would cut out the middle man and we could gain a large share of the "
"market and additional income to fund our developments."
msgstr ""
"신중한 조사 끝에 우리는 인터넷이 게임 업계에 엄청난 기회로 작용할 수 있다는 "
"결론을 내렸습니다. 멀티플레이어 게임의 성공 가능성은 우리가 이미 잘 알고 있지"
"만, 그건 어디까지나 게임의 일부에 불과한 것이지 핵심적인 것이 아니었습니다."
"{n}우리는 대규모 멀티플레이어 온라인 게임(줄여셔 MMO)을 위한 기술을 개발하"
"여, 수만명의 플레이어들이 동시에 같이 플레이하는 게임을 만들 수 있을 것입니"
"다. 그런 MMO게임을 만들려면 연구가 더 필요합니다.{n}이 다음으로 밝혀낸 사실"
"은 온라인 유통 플랫폼인데요, 게이머들이 동네 게임샵에서 게임을 사는 대신 우리"
"의 서버에서 바로 게임을 다운 받는 거죠. 이 유통 플랫폼을 개발한다면 중간 유통"
"상인이 필요없어지니까 시장에서 훨씬 많은 점유율을 얻고 개발을 위한 더 많은 수"
"익을 창출할 수 있을 겁니다."

msgid "Codename: Grid"
msgstr "코드네임 : 그리드"

msgid ""
"A bold plan to develop an internet-based distribution platform for games. "
"Rather than buying games through retailers players worldwide can simply "
"download them. The platform features digital rights management to combat "
"piracy and also enables a new market for smaller developers to show off "
"their products."
msgstr ""
"인터넷 기반의 유통망을 개발하는 과감한 계획입니다. 게임을 리테일 샵 등지에서 "
"사는 대신 게이머들은 전세계 어디서나 쉽게 다운받아서 즐길 수 있게 되는 겁니"
"다. 이 플랫폼은 디지털 저작권 관리기능을 탑재해 불법복제를 막고 소규모 개발자"
"들에게 그들의 게임을 판매할 새로운 시장을 열어줄 것입니다."

msgid ""
"Boss, it is done and it is live! Grid is the name of our very own internet-"
"based distribution platform."
msgstr ""
"사장님, 드디어 완성돼서 서비스에 들어갔습니다! 우리의 인터넷기반 유통 플랫폼"
"의 이름은 그리드라고 지었어요!"

msgid ""
"Since we already have our own console we have integrated this service into "
"our console. This should boost our market share considerably."
msgstr ""
"이미 유통중인 콘솔이 있으므로, 우리는 이 서비스를 우리 콘솔에도 도입시켰습니"
"다. 이것으로 시장 점유율을 상당히 확보할 수 있을 겁니다."

msgid ""
"This system should boost the market share of the PC considerably and if we "
"ever have our own console it will also be of great benefit."
msgstr ""
"이 시스템은 시장에서 PC플랫폼의 점유율을 상당히 올려줄 것이며, 우리 회사가 독"
"자콘솔을 개발한다면 거기에도 많은 도움이 될 겁니다."

msgid ""
"Grid will generate income every month which should boost our ability to "
"create new games and develop new projects."
msgstr ""
"그리드에서는 매달마다 수익이 발생합니다. 그 수익은 새 게임과 프로젝트에 다시 "
"투자할 수 있겠죠."

msgid "Own Convention"
msgstr "자체 컨벤션"

msgid ""
"It's all well and good to have a booth at the yearly game convention and "
"show off our products but with our large fan base we should consider staging "
"our very own convention instead!"
msgstr ""
"매년 열리는 게임 컨벤션에 부스를 입주해서 우리 게임을 시연하는것도 좋지만, 우"
"리의 넓은 팬베이스를 생각해본다면 회사차원에서 독립적 컨벤션을 열어도 될겁니"
"다!"

msgid "Boss, we have completed the organization of our own convention."
msgstr "사장님, 저희 컨벤션 준비를 위한 조직을 모두 끝마쳤습니다."

msgid "3D Graphics V6"
msgstr "3D 그래픽스 V6"

msgid ""
"Pushing the boundaries of photorealism this revolutionary graphics engine "
"will blow away everything that has come before. Near infinite draw distance, "
"ultra-high polygon counts and realistic particle and volumetric effects."
msgstr ""
"포토리얼리즘의 한계까지 밀어부친 이 혁명적 그래픽 엔진은 이전까지의 그래픽을 "
"한 방에 싹 보내버릴 겁니다. 무한에 가까운 표시거리, 엄청난 수의 하이폴리곤, "
"그리고 리얼한 파티클과 중량감까지 모두 갖췄죠."

msgid ""
"We have successfully completed the research on our next generation graphics "
"technology and we can now start building a game engine to make use of this "
"research."
msgstr ""
"차세대 그래픽 기술의 연구를 성공적으로 마쳤습니다. 이제 이걸 게임엔진에 적용"
"할 연구만 하면 됩니다."

msgid "3D Graphics V7"
msgstr "3D 그래픽스 V7"

msgid ""
"The ultimate in graphics technology. This will look better than reality. If "
"anyone ever builds a holodeck then this is the graphics engine it would run "
"on."
msgstr ""
"그래픽 기술의 정점입니다. 이건 현실보다도 더 멋진 그래픽을 보여줄 겁니다. 스"
"타트렉에 나오는 홀로 덱을 누가 만든다면 바로 이 엔진을 써서 만들어낼 겁니다."

msgid ""
"We have done it! Our research was successful and we should be able to "
"support our concepts for the ultimate graphics technology in our next game "
"engine. This will be a revolution for the gaming industry!"
msgstr ""
"해냈어요! 우리 연구는 성공적이었고 이 궁극적 그래픽 기술은 차세대 게임 엔진"
"에 도입할 수 있을 겁니다. 게임업계에 일대 혁명이 될 거에요!"

msgid "License Game Engines"
msgstr "게임 엔진 라이센싱"

msgid ""
"We have a lot of experience in creating custom game engines. Why not sub-"
"license our engines to other developers? Not only will this cement our "
"market position as a technology leader but it will also help offset the "
"growing costs of developing engines."
msgstr ""
"우리가 커스텀 게임 엔진을 만드는 덴 잔뼈가 굵어지고 있잖습니까. 다른 개발자들"
"에게 엔진 라이센스를 팔아보면 어떨까요?시장에서 기술 선도 기업으로 자리매김"
"도 할 수 있고 폭증하는 엔진 개발비에도 보탬이 될 겁니다."

msgid ""
"Software doesn't run without hardware. We are experts in creating software "
"but why not also investigate whether we can create our own hardware?"
msgstr ""
"소프트웨어는 하드웨어 없이는 돌아가지 않습니다. 우린 소프트웨어 개발의 전문가"
"지만, 하드웨어 개발 전문가도 될 수 있잖아요?"

msgid ""
"Our research is complete. There is definitely a big opportunity ahead of us. "
"If we create our own hardware lab and have the appropriate technology "
"specialists to run it then we could even create our very own gaming console!"
"{n}It would not be cheap and it will probably take us a few years but maybe "
"we could even trump the likes of an mBox or the Playsystem!"
msgstr ""
"연구가 완료되었습니다. 이건 우리에게 주어진 엄청난 기회임이 분명합니다. 우리"
"의 하드웨어 연구실을 열고 그곳에 근무할 적절한 기술 전문가들을 고용하면 우리"
"의 독자 콘솔을 만들 수 있을 겁니다!{n}결코 싸게 먹히진 않을 것이고 몇 년이 걸"
"릴수도 있지만 엑스박스나 플레이스테이션과 같은 승리를 거머쥘 수도 있잖아요!"

msgid ""
"Before we can think about creating this lab we need at least one technology "
"specialist on our team so this should be our priority."
msgstr ""
"이 연구실 개설에 대해 생각해보려면 우리 팀에 최소한 한 명의 기술 전문가가 필"
"요합니다. 이것부터 해결합시다."

msgid "MMO"
msgstr "MMO"

msgid ""
"Massively Multiplayer Online games! We know how much fun it is to play "
"multiplayer games but imagine that instead of playing with a handful of "
"players you could play with thousands! This project will unlock a brand new "
"genre to allow you to create MMO games."
msgstr ""
"대규모 멀티플레이어 온라인 게임! 멀티플레이어 게임이 얼마나 즐거운지는 이미 "
"알고 있지만, 열몇 명의 플레이어들 대신 수천명들의 플레이어와 함께 게임을 한다"
"고 생각해보세요! 이 프로젝트는 새로운 장르의 잠금을 해제하여 MMO 게임의 개발"
"을 가능케 해줄 것입니다."

msgid ""
"Boss, our research into massively multiplayer online (MMO) games is "
"complete. The possibilities of MMOs are big but they are also risky. In our "
"research we realized that before we can begin to develop an MMO we will need "
"to create a special game engine for it.{n}You will need to complete the "
"research for the MMO support feature with one of your staff. Once it is "
"integrated into a game engine you can start building an MMO but be careful. "
"It seems that MMOs only work with the best theme/genre combinations and you "
"will also need to have specialists on your team to make an MMO successful."
msgstr ""
"사장님 우리의 대규모 멀티플레이어 온라인(MMO) 게임 연구가 끝났습니다. MMO가 "
"가진 가능성은 크지만 위험성 역시 존재합니다. 연구정보에 따르면 MMO 게임을 개"
"발하려면 그걸 지원하는 엔진이 필요합니다. {n}직원을 통해 MMO 지원 기능에 대"
"한 연구를 완료해주세요. 게임 엔진에 해당 기술이 적용되면 MMO게임을 제작할 수 "
"있게 되지만, MMO는 주제와 장르의 조합이 좋아야 되고 분야별 전문가가 있어야 성"
"공적인 MMO 게임을 만들 수 있음에 주의해주세요."

msgid "AAA Games"
msgstr "AAA급 게임"

msgid ""
"We have proven that we can make large games work. How about we see how we "
"can make games that are so massive in scope and of such high quality that "
"they will create an entire new label. To borrow a term from the finance "
"sector they will be triple A rated games or to borrow from the movie "
"industry, true blockbusters."
msgstr ""
"우리는 대형 게임 제작도 문제없이 가능하다는 것을 증명했습니다. 이제 새로운 체"
"급으로 분류될 거대 고퀄리티의 게임을 만들 차례가 아닐까요. 재계의 용어를 빌리"
"자면 트리플 A급 게임이 될 거고, 영화계로 치자면 블록버스터급 게임이 되겠죠."

msgid ""
"Boss, our research into AAA games is complete and we can now begin to create "
"AAA games. A triple A game requires well-trained staff and it is best to "
"have specialists in the different areas to make sure the team does their "
"best work.{n}When creating a AAA game we can also use the R&D lab to develop "
"a special marketing campaign which greatly enhances the hype around the game."
msgstr ""
"사장님, AAA급 게임을 위한 연구가 끝나 이제 AAA급 게임을 만들 수 있게 됐습니"
"다. 트리플 A 게임은 잘 훈련된 직원과 각 분야의 전문가를 확보하여 팀이 최고의 "
"역량을 투입할 수 있게 해야 할 겁니다.{n}AAA급 게임을 제작하는 중에는 연구개발"
"실에서 특별 마케팅 캠페인 진행을 하여 게임 광고에 많은 도움을 줄 수 있습니다."

msgid ""
"The hardware lab can also be used to develop special hardware products such "
"as keyboard, mice and headsets that are sold with the game."
msgstr ""
"하드웨어 연구실은 게임에 동봉해서 팔 수 있는 키보드, 마우스, 해드셋 같은 부가"
"장비를 개발할 수도 있습니다."

msgid "Marketing Campaign"
msgstr "마케팅 캠페인"

msgid ""
"Let's use our in-house skills to design a special marketing campaign for our "
"AAA title."
msgstr ""
"지금껏 축적된 기술로 우리의 AAA급 타이틀을 위한 특별한 마케팅 캠페인을 진행해"
"봅시다."

msgid "Custom Hardware"
msgstr "커스텀 하드웨어"

msgid ""
"Let's use our in-house hardware lab to design and develop special hardware "
"products to coincide with the release of our AAA title."
msgstr ""
"사내 하드웨어 개발실을 활용해 우리의 AAA급 타이틀을 위한 특별 보조장비를 만들"
"어봅시다."

msgid "The first reviews for our newly released game, {0}, came in!"
msgstr "우리 신작, {0} 에 대한 첫 리뷰가 나왔습니다!"

#. heading
msgid "Game review"
msgstr "게임 리뷰"

msgid "They achieved a great balance between technology and design."
msgstr "기술과 디자인 사이의 적절한 밸런스를 잡는데 성공한 작품."

msgid "They should focus more on design."
msgstr "디자인에 좀 더 집중했어야 했다."

msgid "They should focus more on technology."
msgstr "기술력에 좀 더 투자를 했어야 했다."

msgid "Their focus on {0} served this game very well."
msgstr "{0}에 집중한 것이 좋은 결과를 냈다."

msgid "Their focus on {0} is a bit odd."
msgstr "{0} 에 집중한 것은 다소 이해하기 힘들다."

msgid "They shouldn't forget about {0}."
msgstr "{0} 에 관심을 가졌어야 할 작품이었다."

msgid "{0} and {1} is a great combination."
msgstr "{0} {1} 조합은 매우 좋은 조합이다."

msgid "Another {0}/{1} game?"
msgstr "또 {0}/{1} 게임이야?"

msgid "{0} games don't work well on {1}."
msgstr "{1} 플랫폼에서 {0} 게임은 영 좋지 못하다."

msgid "{0} games work well on {1}."
msgstr "{1} 플랫폼은 {0} 게임이 잘 어울린다."

msgid "Already a expansion pack?"
msgstr "확장팩이 뭐 벌써 나오나?"

msgid "Didn't we just play {0} recently?"
msgstr "{0}이 나온지 얼마나 됐다고?"

msgid "Riddled with bugs."
msgstr "버그천지다."

msgid "Too many bugs."
msgstr "버그가 너무 많다."

msgid "Technology is not state of the art."
msgstr "기술력이 뒤떨어진다."

msgid "What a horrible expansion pack!"
msgstr "뭐 이딴 거지같은 확장팩이 다 있어?"

msgid "What a horrible sequel!"
msgstr "정말 개같은 후속작이다."

msgid "Average expansion pack."
msgstr "무난한 확장팩."

msgid "Average sequel."
msgstr "무난한 후속작."

msgid "Great expansion pack."
msgstr "굉장한 확장팩이다."

msgid "Great sequel!"
msgstr "좋은 후속작이군!"

#. {0} adjective
msgid "As {0} as the name."
msgstr "이름처럼 {0}다."

msgid "boring"
msgstr "지루하"

#. used as adjective
msgid "generic"
msgstr "뻔하"

msgid "uninspired"
msgstr "노잼이"

msgid "dull"
msgstr "밋밋하"

msgid "The name says it all."
msgstr "이름만 봐도 딱 알 수 있는 게임."

msgid "Our review inspired by the game's name: bad review #{0}."
msgstr "게임 이름에 맞춰 리뷰 제목을 정했다 : 나쁜 리뷰 #{0}."

msgid "Good, despite the name."
msgstr "이름과는 달리 괜찮은 게임."

msgid "It's better than the name."
msgstr "이름보다 훨씬 낫다."

msgid "N/A not worth a statement."
msgstr "N/A 언급할 가치가 없는 게임."

msgid "One of the worst!"
msgstr "개똥겜!"

msgid "Makes you cry."
msgstr "너무 노잼이라 팡팡 울었다."

msgid "Don't buy!"
msgstr "사지마!"

msgid "Horrible."
msgstr "끔찍하다"

msgid "I still have nightmares!"
msgstr "아직도 몸에서 똥냄새가 나요!"

msgid "A disaster!"
msgstr "재앙이다."

msgid "Really bad."
msgstr "진짜 구리다."

msgid "Utterly uninspiring."
msgstr "개노잼이라 할 수 있다."

msgid "Not fun."
msgstr "재미없다."

msgid "Boring."
msgstr "지루하다."

msgid "Disappointing."
msgstr "실망스럽다."

msgid "Bin material."
msgstr "개쓰레기."

msgid "Bad."
msgstr "구리다."

msgid "Abysmal."
msgstr "지옥같은 게임."

msgid "Waste of money."
msgstr "돈낭비다."

msgid "Waste of time."
msgstr "시간낭비다."

msgid "Not much fun."
msgstr "별로 재미 없다."

msgid "Pretty bad."
msgstr "상당히 구리다."

msgid "Not bad. Not good."
msgstr "좋지도 나쁘지도 않은 작품."

msgid "Meh!"
msgstr "으엑!"

msgid "OK."
msgstr "괜찮다."

msgid "Uninspiring."
msgstr "끌리지 않는다."

msgid "Falls a bit short."
msgstr "뭔가 부족한 게임."

msgid "Fun at stages."
msgstr "몇몇 부분은 재밌었다."

msgid "Has its moments."
msgstr "괜찮은 부분이 있긴 하다."

msgid "Have seen better."
msgstr "더 좋은 작품도 있었다."

msgid "Shows potential."
msgstr "가능성이 보이는 작품."

msgid "Quirky but good."
msgstr "좀 묘하지만 그래도 괜찮은 게임."

msgid "I like it."
msgstr "좋아요!"

msgid "Good game."
msgstr "좋은 게임."

msgid "Enjoyable."
msgstr "할 만 하다."

msgid "Nice experience."
msgstr "괜찮은 경험이었다."

msgid "Beautiful."
msgstr "아름답군."

msgid "Very good."
msgstr "아주 좋다."

msgid "Very enjoyable."
msgstr "정말 할 만 하다."

msgid "Love it!"
msgstr "끝내준다!"

msgid "Played it for days."
msgstr "며칠 밤을 새웠다."

msgid "Great!"
msgstr "굉장해!"

msgid "Almost perfect."
msgstr "완벽에 가까운 작품이다."

msgid "One of the best."
msgstr "최고의 작품들 중 하나."

msgid "More please."
msgstr "더 내주세요."

msgid "Great game."
msgstr "굉장한 게임."

msgid "Outstanding game."
msgstr "뛰어난 작품이다."

msgid "Can't wait for the sequel."
msgstr "속편이 벌써부터 기다려진다."

msgid "A masterpiece."
msgstr "마스터피스."

msgid "Best of its kind."
msgstr "장르의 최정점."

msgid "Truly great."
msgstr "진정으로 대단한 게임."

msgid "Everyone loves it!"
msgstr "모두가 사랑하는 게임!"

msgid "Must have!"
msgstr "필구해야할 게임!"

msgid "Outstanding achievement."
msgstr "이 게임은 엄청난 업적이라 할 수 있다."

msgid "Awesome!"
msgstr "죽여준다!"

msgid "My new favorite!"
msgstr "내가 새로 꽂힌 작품!"

msgid "{0} sales"
msgstr "{0} 판매수익"

msgid "{0} maintenance"
msgstr "{0} 유지비"

msgid "{0} was so successful that we now have {1} fans!"
msgstr "{0} 의 놀라운 성공으로 {1} 만큼의 팬이 생겼습니다!"

msgid "{0} sold {1} units in its first week on the market."
msgstr "{0} (은)는  시장에 풀린 첫 주에 {1} 개의 판매고를 올렸습니다."

msgid "We made it in the charts at #{0}!"
msgstr "인기순위 #{0}등에 진입했습니다!"

msgid "First week of sales!"
msgstr "첫 주만에!"

msgid "{0} is now off the market. It sold {1} units generating {2} in sales."
msgstr ""
"{0} 의 판매가 종료되었습니다. {1} 장의 판매고를 올려 {2} 만큼의 수익을 얻었습"
"니다."

#. heading
msgid "Game off the market."
msgstr "판매 종료"

#. short for Software Development Kit
msgid " SDK"
msgstr "SDK"

#. heading
msgid "Sales Record"
msgstr "판매 기록"

msgid ""
"{0} has achieved a company sales record with over {1} units sold!\n"
"This is an important milestone in the history of {2}!"
msgstr ""
"{0} 사는 최근 {1} 장의 판매고를 달성했습니다!\n"
"이는 {2} 의 의미있는 기록입니다!"

msgid ""
"We just got word that {0} which was recently released by {1} has racked up "
"over {2} in sales."
msgstr ""
"최근 {1} 사가 출시한 타이틀 {0} 의 판매고가 {2} 장을 넘어섰다는 소식을 들었습"
"니다."

#. {0} gold, platinum etc.
msgid "If the game were a music record it would have {0} status.{n}"
msgstr "게임이 음반이었다면 {0}디스크를 받을 일이겠죠.{n}"

msgid "An incredible achievement"
msgstr "아주 대단한 업적입니다."

msgid "This is an unbelievably high number."
msgstr "믿을 수 없이 많은 판매량입니다."

msgid "This game truly deserves to be called AAA."
msgstr "이 게임은 진정으로 AAA급 타이틀이라 불릴만 합니다."

msgid ""
"Only a true master of the industry could achieve such a milestone. {0} will "
"forever be remembered in gaming history for this."
msgstr ""
"업계의 달인만이 이런 대 기록을 달성할 수 있을 것입니다. {0} 사는 이것으로 게"
"임 역사에서 영원히 기억될 것입니다."

msgid "The excitement around the game seems to have no end."
msgstr "게임의 즐거움은 끝이 없는 듯 보입니다."

msgid "We wonder how many more it will sell."
msgstr "얼마나 더 팔릴지 기대됩니다."

msgid "Competitors have been observed muttering jealous remarks."
msgstr "기록을 보며 경쟁자들은 부러움에 부들부들하고 있습니다."

msgid "Go {0}! Well done!"
msgstr "{0} 화이팅! 잘 했어요!"

msgid ""
"According to our market research the recently published game '{0}' is a "
"surprise hit with players."
msgstr ""
"시장 조사에 따르면 최신작 '{0}'(이)가 게이머들에게 대단한 붐을 일으킨 것 같습"
"니다."

msgid ""
"The developer {0} is fairly new to the gaming industry but we cannot wait "
"for what they will develop next!"
msgstr ""
"{0} 사는 최근 게임업계에 발을 들인 신예입니다. 다음엔 어떤 게임을 출시할지 기"
"대되는군요!"

msgid ""
"The latest game by {0} has received very positive reviews overall!\n"
"{1} gave it a '{2}' saying '{3}'."
msgstr ""
"{0} 사의 최신작이 매우 좋은 평점평균을 기록했습니다!\n"
"{1} (은)는 '{3}' (이)라고 언급하며 '{2}' (을)를 주었습니다."

msgid ""
"If {0} continues to innovate like this they might become a new fan favorite!"
msgstr ""
"{0} 사가 이런 혁신을 계속 한다면 게이머들 사이에서 새로운 팬층을 얻을 것입니"
"다!"

msgid ""
"{0}, the newest game by {1} has caused a storm of good reviews and excited "
"customers."
msgstr ""
"{1} 사의 최신작 {0} 의 긍정적 리뷰와 뜨거운 유저 반응이 업계를 강타하고 있습"
"니다."

msgid ""
"Industry professionals say that {0} is one of these rare games that will set "
"a new quality standard for future games.{n}"
msgstr ""
"업계 전문가는 {0}같은 귀중한 게임은 미래의 게임을 위한 새로운 품질기준을 정립"
"할 것이라고 언급했습니다.{n}"

msgid ""
"It seems that {0} really has made gaming history with {1}!\n"
"Well done!"
msgstr ""
"{0} 사는 {1} (으)로 게임 역사를 새로 써내려가고 있습니다!\n"
"잘 했어요!"

msgid ""
"If you are not a fan of {0} now then chances are you will be after playing "
"their latest hit {1}."
msgstr ""
"당신이 {0}사의 팬이 아니라면, 최근 히트작 {1} (을)를 한번 해보세요. 아마 바"
"로 팬이 되어버릴겁니다."

msgid "Ladies and gentlemen, the surprise hit of the year is {1} by {0}."
msgstr "신사숙녀여러분. 올해의 히트작은 {0} 사의 {1} 입니다."

msgid "When I started playing {1} I had no idea what I was in for."
msgstr ""
"{1} (을)를 플레이하기 시작하자 내가 뭘 하려 했었는지를 싹 잊어버리게 될 정도"
"였죠."

msgid "There are a lot of good surprises waiting for you in {1}."
msgstr "{1} 안에는 당신을 놀라게 할 많은 것들이 기다리고 있습니다."

msgid "Another memorable game by {0} has been released."
msgstr "{0} 사의 또 다른 명작이 출시되었습니다."

msgid "I have been playing {1} and have tremendously enjoyed the experience."
msgstr "지금껏 {1} (을)를 플레이하고 있는데, 게임이 어마어마하게 재밌습니다."

msgid "{0} surprises us again with a very enjoyable game."
msgstr "{0} 사가 새로운 수작으로 다시 우리를 놀라게 했습니다."

msgid "Rarely will a game captivate you as much as {1}."
msgstr "{1} 같은 게임과 경쟁할 수 있는 게임은 얼마 되지 않을 겁니다."

msgid "{1} really deserves the top spots in the charts."
msgstr "{1} 같은 타이틀은 차트 1등을 장식할 만 합니다."

msgid "Simply one of the best games I've played."
msgstr "내가 해본 게임 중 최고였습니다."

msgid "Well, what can I say? Stop reading. Start playing."
msgstr "더 무슨 말이 필요하겠습니까?그만 읽고 게임 사러가세요."

msgid "A stellar effort by {0}."
msgstr "{0} 사가 확실히 각고의 노력을 했군요."

msgid "To {0}: Keep the hits coming please :)"
msgstr "{0} 사에게 : 히트작 계속 부탁드립니다 :)"

msgid ""
"Only a game with unicorns, rainbows, pirates and ninjas could possibly be "
"better."
msgstr ""
"유니콘에 무지개에 해적과 닌자들이 쏟아지는 게임이 아니면 상대가 안 될 것 같군"
"요."

msgid "Summary: best. game. ever."
msgstr "요약 : 최.고.명.작."

msgid ""
"There is a rare technical polish in this game which really comes through in "
"the overall experience."
msgstr ""
"이 게임에 도입된 보기드문 기술적 요소가 전체적 플레이 경험을 즐겁게 만들어주"
"고 있습니다."

msgid ""
"The game shines of technical excellence. Clearly the developers know what "
"they are doing."
msgstr ""
"기술적 우수성을 마음껏 뽐내고 있는 작품입니다. 개발자들이 뭘 해야 하는지 제대"
"로 알고 있었군요."

msgid ""
"I was positively surprised to see the level of polish that went into the "
"underlying game engine. The effort really paid off."
msgstr ""
"게임 엔진에 이런 수준의 폴리싱이 들어갔다니 정말 놀랍군요. 그들의 노력은 결"
"코 헛되지 않았습니다."

msgid ""
"In this type of game the core gameplay mechanics are really important and "
"the developer has nailed it."
msgstr ""
"이런 종류의 게임엔 게임플레이의 짜임새가 정말 중요한데, 그걸 개발자들이 제대"
"로 잡아냈군요."

msgid "I have rarely seen such responsive game controls. A true joy to play."
msgstr "조작감이 정말 끝내줍니다. 정말 플레이 할 맛이 나요."

msgid "The attention to detail to the core gameplay has really paid off."
msgstr "게임플레이 디테일링에 집중한 것은 좋은 선택이었습니다."

msgid ""
"This game doesn't just tell a story, no, it manages to draw you in so that "
"you truly feel part of an adventure."
msgstr ""
"이 게임은 스토리를 주절주절 떠들지 않습니다. 대신 게임 안으로 당신을 끌어당"
"겨 진정한 모험 속 일부가 되는 것 같은 느낌을 전달해줍니다."

msgid ""
"A true achievement in interactive story telling, the characters and the "
"captivating scenarios just stick in your mind."
msgstr ""
"인터랙티브 스토리 텔링의 큰 업적 중 하나입니다. 캐릭터들은 매력적이고 시나리"
"오는 머릿속에서 떠나질 않는군요."

msgid "Whoever wrote the story of {1} will likely win a prize for it."
msgstr "{1} 의 스토리를 쓴 사람은 정말 상을 받아 마땅합니다."

msgid ""
"The character dialogues in this game are just oustanding. Rarely will you be "
"so captivated in a conversation."
msgstr ""
"게임 내의 캐릭터 대사가 정말 멋져요. 이렇게 대화속으로 빠져드는 경험은 드물겁"
"니다."

msgid ""
"The term dialogue tree really doesn't do {1} justice. This game has a "
"dialogue forest... in a good way."
msgstr ""
"{1}의 대화는 단순히 다이얼로그 트리라는 말로 정의할 수 없습니다. 트리가 아닌 "
"숲이라고 해야 할 정도라고요."

msgid ""
"A perfect example on how dialogues in a game can be so much more thrilling "
"than in a movie or book. At every stage I felt like I really had choices and "
"was driving the story."
msgstr ""
"게임에서의 대사가 영화 혹은 책보다 얼마나 더 스릴감을 줄 수 있는가에 대한 완"
"벽한 모범사례입니다. 각 스테이지마다 저는 정말로 제가 게임의 스토리를 선택해 "
"나아가는 느낌을 받았습니다."

msgid ""
"The progression in this story is just perfect. Just when you start to think "
"things settle down something surprising will happen."
msgstr ""
"스토리 진행은 그야말로 완벽합니다. 겨우 머릿속에서 생각이 정리되었다 싶을 때 "
"바로 뒤통수를 맞게 될 겁니다."

msgid ""
"The level design is both sophisticated and surprisingly intuitive. I never "
"felt like I was guided through a level but I never ever got lost either. A "
"true achievement."
msgstr ""
"레벨 디자인은 정교하고도 놀랍도록 직관적입니다. 게임을 하면서 가이드를 받고 "
"있다는 느낌은 전혀 들지 않았는데, 그렇다고 길을 잃은 적도 없었어요. 정말 대단"
"한 작품입니다."

msgid "Simply iconic level designs, from start to finish."
msgstr "처음부터 끝까지, 레벨 디자인의 상징과도 같은 작품입니다."

msgid ""
"The computer-controlled entities in this game are so incredibly convincing "
"that I caught myself talking at them at times."
msgstr ""
"게임 속 개체들이 너무 리얼해서 게임하다가 가끔씩 거기다 말을 걸기까지 했을 정"
"도입니다."

msgid ""
"Rarely manages a game to blend the A.I. so well into the game world that you "
"just feel completely immersed."
msgstr ""
"플레이어로 하여금 게임에 완전히 몰입될 수 있을만큼 인공지능을 잘 녹여낸 이런 "
"게임은 흔치 않습니다."

msgid ""
"The game responds to the player in such a realistic fashion that it makes "
"you sometimes forget that this is just a game."
msgstr ""
"플레이어의 행동에 반응하는 것이 너무나 현실적이라 플레이하는 도중 가끔씩 이"
"게 게임이라는 사실을 잊어버릴 정도입니다."

msgid ""
"A wonderfully imaginative gameworld makes {1} a joy to discover. You will "
"spend hours travelling through this world."
msgstr ""
"놀라운 상상력이 가미된 {1} 의 게임세계는 즐거운 탐험이 가능합니다. 단지 세계"
"를 돌아다니기만 해도 몇 시간이 훌쩍 지나갈 겁니다."

msgid ""
"This is world design at its best. Brave, imaginative and unapologetically "
"following its incredible artistic vision."
msgstr ""
"월드디자인이 정말 최고입니다. 놀라운 예술적 시각으로 웅장하고 상상력 넘치는 "
"세계를 만들어냈음을 부인할 수 없습니다."

msgid ""
"The attention to detail in the world design really sets this game apart from "
"others in the genre."
msgstr ""
"월드의 디테일링이 이 작품을 장르내 타 게임의 추종을 불허하는 수준으로 만들어"
"냈습니다."

msgid ""
"Visually pleasing is an understatement. This game looks incredibly good."
msgstr "시각적으로 즐겁다 정도의 말로는 부족합니다. 정말로 끝내줍니다."

msgid ""
"The art style in {1} blends so well with the general feeling of the game. A "
"perfect match."
msgstr "{1}의 아트 스타일은 게임의 컨셉에 정말 잘 녹아들어있습니다. 완벽해요."

msgid ""
"Truly oustanding visual design is only one of the many reasons why {1} "
"deserves your attention."
msgstr ""
"정말로 뛰어난 시각적 디자인은 {1} (이)가 주목받는 이유 중 하나 일 뿐입니다."

msgid ""
"I rarely highlight the sound of a game instead of the many other noteworthy "
"features but in {1} the sound design was truly awe-inspiring."
msgstr ""
"제가 다른 중요한 기능들 대신 사운드에 대해서 자주 언급하는 편은 아닙니다만, "
"{1} 의 사운드 디자인은 그야말로 소름이 돋을 정도로 대단합니다."

msgid "The sound in this game gives you goose bumps. Very well designed."
msgstr "게임 사운드는 당신을 눈물짓게 할 수준입니다. 정말 잘 만들었어요."

msgid ""
"The game doesn't just look good it sounds incredibly good too. A true feast "
"for players who appreciate high quality sound."
msgstr ""
"보기에만 좋은게 아니라 듣기에도 아주 좋은 작품입니다. 고품질의 사운드를 원하"
"는 게이머들에겐 축제나 다름 없죠."

#. game topic
msgid "Sports"
msgstr "스포츠"

#. game topic
msgid "Military"
msgstr "밀리터리"

#. game topic
msgid "Medieval"
msgstr "중세"

#. game topic
msgid "Space"
msgstr "우주"

#. game topic
msgid "Racing"
msgstr "레이싱"

#. game topic
msgid "Fantasy"
msgstr "판타지"

#. game topic
msgid "Pirate"
msgstr "해적"

#. game topic
msgid "Sci-Fi"
msgstr "SF"

#. game topic
msgid "Airplane"
msgstr "항공기"

#. game topic
msgid "Dungeon"
msgstr "던전"

#. game topic
msgid "Mystery"
msgstr "미스터리"

#. game topic
msgid "Martial Arts"
msgstr "무술"

#. game topic
msgid "History"
msgstr "역사"

#. game topic
msgid "Horror"
msgstr "호러"

#. game topic
msgid "Business"
msgstr "비즈니스"

#. game topic
msgid "Transport"
msgstr "운송"

#. game topic
msgid "Comedy"
msgstr "코미디"

#. game topic
msgid "Ninja"
msgstr "닌자"

#. game topic
msgid "Romance"
msgstr "로맨스"

#. game topic
msgid "Spy"
msgstr "스파이"

#. game topic
msgid "Cyberpunk"
msgstr "사이버펑크"

#. game topic
msgid "UFO"
msgstr "UFO"

#. game topic
msgid "Hospital"
msgstr "병원"

#. game topic
msgid "Evolution"
msgstr "진화"

#. game topic
msgid "Time Travel"
msgstr "시간 여행"

#. game topic
msgid "Life"
msgstr "인생"

#. game topic
msgid "Virtual Pet"
msgstr "가상 애완동물"

#. game topic
msgid "Vocabulary"
msgstr "어휘"

#. game topic
msgid "Hunting"
msgstr "사냥"

#. game topic
msgid "Law"
msgstr "법"

#. game topic
msgid "Game Dev"
msgstr "게임 개발"

#. game topic
msgid "City"
msgstr "도시"

#. game topic
msgid "School"
msgstr "학교"

#. game topic
msgid "Fashion"
msgstr "패션"

#. game topic
#. game topic
msgid "Hacking"
msgstr "해킹"

#. game topic
msgid "Government"
msgstr "정부"

#. game topic
msgid "Prison"
msgstr "감옥"

#. game topic
msgid "Surgery"
msgstr "수술"

#. game topic
msgid "Music"
msgstr "음악"

#. game topic
msgid "Rhythm"
msgstr "리듬"

#. game topic
msgid "Superheroes"
msgstr "슈퍼히어로"

#. game topic
msgid "Post Apocalyptic"
msgstr "포스트 아포칼립스"

#. game topic
msgid "Alternate History"
msgstr "대체역사"

#. game topic
msgid "Vampire"
msgstr "뱀파이어"

#. game topic
msgid "Werewolf"
msgstr "늑대인간"

#. game topic
msgid "Aliens"
msgstr "외계인"

#. game topic
msgid "Wild West"
msgstr "서부"

#. game topic
msgid "Dance"
msgstr "댄스"

msgid "Management"
msgstr "관리"

msgid "Staff Management"
msgstr "직원 관리"

msgid ""
"Well done!\n"
"You've successfully completed your management course and you are now able to "
"hire your very first employee!\n"
" To get started close this message and then {0} the 'Fill Position...' "
"button which is visible near the big desk."
msgstr ""
"잘 하셨습니다!\n"
"직원관리 코스를 수료하셨으니 이제 첫 번재 직원을 고용할 수 있겠네요!\n"
"우선 이 메세지를 닫은 뒤 큰 책상에 보이는 '구인하기' 버튼을 눌러보세요."

msgid "Staff Welcome Training"
msgstr "신입용 사내교육"

msgid "Special"
msgstr "특수"

msgid "Develop patch"
msgstr "패치 제작하기"

msgid ""
"It seems that {0} has finally released their patch for {1}. One fan said: 'I "
"can't believe it took them so long to release a patch! I surely hope that "
"they are more efficient next time!'"
msgstr ""
"{0}에서 드디어 {1}의 패치를 제작하여 배포한 것으로 보입니다. 한 팬은 '패치 하"
"나 만드는데 이렇게 시간이 걸릴 줄은 몰랐어요! 다음번엔 좀 일을 효율적으로 했"
"으면 좋겠군요!'라고 의견을 피력했습니다."

msgid ""
"{0} has recently released a much needed patch for {1}.\n"
"One fan said: 'I love companies like {0}. They don't just milk their "
"customers for more money but also understand our concerns and make sure that "
"we can enjoy our games!'."
msgstr ""
"{0}에서 시급했던 {1}의 패치를 배포했습니다.\n"
"한 팬은 '저는 {0} 같은 회사를 사랑해요. 이런 회사는 게이머를 그냥 돈줄 취급하"
"는게 아니라 정말로 게임을 즐길 수 있도록 배려해준단 말이죠!' 라며 기뻐했습니"
"다."

msgid "Specialists"
msgstr "전문가"

msgid "Design Specialist (Req. 700 D)"
msgstr "디자인 전문가 (디700 필요)"

msgid "Technology Specialist (Req. 700 T)"
msgstr "기술 전문가(기700 필요)"

msgid "Boost (Req. D:500 or T:500)"
msgstr "부스트 (디500 혹은 기500 필요)"

msgid "Boost Max. Level 3 (Req. D:700 or T:700)"
msgstr "3단 부스터(디700 혹은 기700 필요)"

msgid "Specialization"
msgstr "특성화"

msgid "{0} [Req. {1}D/{2}T]"
msgstr "{0} [디{1}/기{2}필요]"

msgid "Coding contest"
msgstr "코딩 컨테스트"

msgid "Teach and learn"
msgstr "상호 교육학습"

msgid "Game Design Course"
msgstr "게임 디자인 코스"

msgid "Programming Course"
msgstr "프로그래밍 코스"

msgid "Product Management Course"
msgstr "제품관리 코스\v"

msgid "R&D Course"
msgstr "연구개발 코스"

msgid "Practice, Practice, Practice"
msgstr "연습, 연습, 연습"

msgid "G3 Pixel Cup"
msgstr "G3 픽셀 컵"

msgid "G3 Code Jam"
msgstr "G3 코드 잼"

msgid "G3 Game Jam"
msgstr "G3 게임 잼"

msgid "G3 Time Trials"
msgstr "G3 속도 경쟁"

msgid "G3 Innovation Challenge"
msgstr "G3 창의력 대회"

msgid "Book studies"
msgstr "서적 공부"

msgid ""
"Congratulations!\n"
"You've successfully completed {0}."
msgstr ""
"축하합니다!\n"
"성공적으로 {0} (을)를 완료했습니다."

msgid "Training Complete"
msgstr "훈련 완료"

msgid "Tutorial"
msgstr "튜토리얼"

#. verb
msgid "tap"
msgstr "탭"

#. verb
msgid "click"
msgstr "클릭"

#. heading
msgid "Create a company"
msgstr "회사 만들기"

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"Congratulations!\n"
"You've just started your very own game development company!\n"
"At the moment your office is in a garage and you are the only employee but "
"don't worry, many successful businesses have started out this way!{n}Let's "
"start developing your first game.\n"
"Close this message and then {0} anywhere on the screen to bring up the "
"action menu."
msgstr ""
"축하합니다!\n"
"이제 당신의 게임 회사를 운영하기 시작하셨군요!\n"
"지금은 사무실을 차고에 차렸고 직원도 당신뿐이지만 걱정하지 마세요. 성공한 많"
"은 기업들 역시도 이런 과정을 거쳤으니까요!{n}이제 첫 번째 게임을 개발해봅시"
"다.\n"
"메세지 창을 닫고 아무곳이나 {0}하여 액션 메뉴를 불러오세요."

#. heading
msgid "Create a game"
msgstr "게임 만들기"

msgid ""
"Before development can begin you have to decide what kind of game you want "
"to create and give your game a name.\n"
"You can also select which graphic technology your game should use.{n}Your "
"options are initially limited but once you have a bit of experience you will "
"be able to unlock new options."
msgstr ""
"개발을 시작하기 전에, 어떤 게임을 만들지, 게임의 이름은 뭘로 할지 정해야 합니"
"다.\n"
"또한 사용할 그래픽 기술도 선택할 수 있습니다.{n}지금은 선택할 수 있는 것이 별"
"로 없지만 경험을 쌓아가면서 새로운 기술을 연구할 수 있을 겁니다."

#. heading
msgid "Game points"
msgstr "게임 포인트"

#. heading
msgid "First game finished"
msgstr "첫 게임 제작 완료"

#. {0} click/touch verb
#. appbar fragment
msgid "swipe from the edge of the screen to bring up the app bar"
msgstr "화면 가장자리에서 스와이프하여 앱 바를 꺼내세요."

#. appbar fragment
msgid "right click to bring up the app bar"
msgstr "우클릭하여 앱 바를 호출하세요."

#. charmsbar fragment
msgid "swipe from the right edge of the screen"
msgstr "우측 가장자리에서 스와이프하세요."

#. charmsbar fragment
msgid ""
"bring your cursor to the top right corner of the screen and then move down."
msgstr "커서를 우상단 구석으로 가져간 후 아래로 내리세요."

#. {0} is appbar fragment
#. heading
msgid "Appbar and help menu"
msgstr "앱바와 도움말 메뉴"

#. {0} is appbar fragment, {1} is charmsbar fragment, {2} is click/tap verb
msgid ""
"If you ever want to review the tutorial messages then you can do so in the "
"Help menu. To access the Help menu and other features such as saving, "
"loading and creating a game simply {0}.{n}You can also change game settings "
"by using the Settings charm. To show the charms bar simply {1} You can then "
"{2} on Settings."
msgstr ""
"원하실 때 마다 도움말 메뉴에서 튜토리얼 메세지를 다시 볼 수 있습니다. 도움말 "
"메뉴나 저장, 불러오기, 새 게임과 같은 다른 기능에 접근하려면 {0}{n}또한 게임 "
"설정 화면에서 게임 설정을 변경할 수 있습니다. 설정화면에 접근하려면 {1} 그 다"
"음 설정을 {2}하시면 됩니다."

#. heading
msgid "Contracts unlocked"
msgstr "하청계약 잠금 해제"

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"Contracts have now been unlocked.\n"
"To see available contracts close this message and then {0} anywhere on the "
"screen to bring up the action menu."
msgstr ""
"하청계약의 잠금이 해제되었습니다.\n"
"현재 체결 가능한 하청계약을 보려면 메세지를 닫고 화면을 {0}하여 액션 메뉴를 "
"불러오세요."

msgid "Contracts"
msgstr "하청계약"

msgid ""
"Contracts are a useful tool to earn some extra cash when your balance is low "
"and can also be useful to generate a small number of research points.\n"
"Contracts require you to generate a certain amount of design and technology "
"points before the time runs out.{n}Decide carefully what contract you "
"accept. If you miss the deadline for a contract you will have to pay a "
"penalty so it's better to start out with smaller contracts and see how much "
"you can handle."
msgstr ""
"하청계약은 자금이 부족할 때 돈벌이가 되어주며 연구 포인트도 소량 얻을 수 있"
"는 쓸만한 수단입니다.\n"
"계약은 정해진 시간 내로 지정된 디자인 및 기술 포인트를 모아서 완료할 수 있습"
"니다.{n}어떤 하청을 받아들일지 신중하게 정해야 합니다. 마감기간을 넘기게 되"
"면 위약금을 물게 되므로, 감당할 수 있는 작은 계약부터 시작해보세요."

#. heading
msgid "Game released"
msgstr "게임 출시"

msgid ""
"Your game is now complete and will be handed off to publishing.\n"
"We should see reviews and sales coming in for the game soon!"
msgstr ""
"이제 게임이 완성되어 출판사에 넘겨졌습니다.\n"
"곧 리뷰와 매출기록이 나올 겁니다!"

#. heading
msgid "Game development completed"
msgstr "게임 제작 완료"

msgid ""
"The development of your game has now finished. While developing games you "
"gain experience and improve your skills.\n"
"When development is completed you will be presented with a summary of the "
"experience gained."
msgstr ""
"게임 제작이 완료되었습니다. 게임을 개발하는동안에 당신은 기술을 발전시킬 경험"
"을 얻게 됩니다.\n"
"개발이 완료되는 시점에서 획득한 경험치 통계가 표시됩니다."

#. heading
msgid "First sales"
msgstr "첫 매출"

msgid ""
"Now that your game is on sale you will receive the income from the game "
"every week.\n"
"You can see how well your game is doing by looking at the sales graph in the "
"top right of the screen."
msgstr ""
"이제 게임이 판매되기 시작했고, 수입이 매주마다 발생하게 됩니다.\n"
"우상단의 그래프를 통해 게임이 어느정도로 팔리고 있는지 확인할 수 있습니다."

#. heading
msgid "Research"
msgstr "연구"

msgid ""
"Research is important to unlock new options and make better games.\n"
"You should try to save enough research points to be able to create your own "
"game engine.\n"
"This will greatly improve your games.{n}Hint: Try to develop games with "
"different topic and genre combinations for a slight research boost."
msgstr ""
"연구는 더 좋은 게임을 만들기 위한 요소를 얻는 중요한 일입니다.\n"
"커스텀 게임 엔진을 제작할만큼의 연구 포인트를 모으시는게 좋을 겁니다.\n"
"그것을 통해 당신의 게임은 매우 진보할 겁니다.{n}힌트 : 주제와 장르 조합을 바"
"꿔가며 개발하면 연구 포인트 보너스가 있습니다."

#. heading
msgid "Development phases"
msgstr "개발 단계"

msgid ""
"Game development runs through three stages. At the beginning of each stage "
"you can decide what areas of the game you want to focus on.\n"
"Picking the right focus for your game greatly increases the points you "
"generate.{n}Think about what areas are important for your game and decrease "
"the focus on areas you think are less important. If you want to read a brief "
"description of the different areas please refer to the Help menu."
msgstr ""
"게임 개발 단계는 총 3단계로 이루어져 있습니다. 각 단계가 시작될 때, 어느 분야"
"에 역량을 집중할 것인지를 정할 수 있습니다.\n"
"중요한 부분에 역량을 집중할 경우 포인트 생성을 상당량 촉진시킬 수 있습니다."
"{n}당신이 만드는 게임에서 어떤 부분이 중요한지 생각해보고, 별로 중요치 않은 "
"부분에는 집중도를 낮추세요. 각 개발영역별 설명을 보고 싶으시면 도움말 메뉴를 "
"참조하세요."

#. heading
msgid "Research custom engine"
msgstr "커스텀 엔진 연구"

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"Now you can create your own game engines.\n"
"To get started close this message and {0} anywhere to bring up the action "
"menu."
msgstr ""
"이제 당신만의 게임 엔진을 만들 수 있습니다.\n"
"시작하려면 메세지를 닫고 화면을 {0}하여 액션 메뉴를 불러오세요."

#. heading
msgid "Research engine part"
msgstr "엔진 요소 연구"

msgid ""
"You have just researched your first engine part.\n"
"To be able to use this in your games you need to create a new engine which "
"includes this part."
msgstr ""
"이제 첫 엔진 요소 연구를 마치셨군요.\n"
"해당 요소를 게임 개발에 사용하려면 그 요소를 포함한 새 게임 엔진을 개발해야 "
"합니다."

#. heading
msgid "Creating engine"
msgstr "엔진 만들기"

msgid ""
"You are now creating your own custom game engine.\n"
"\n"
"Once the engine is finished you will be able to use it when creating new "
"games."
msgstr ""
"이제 당신의 커스텀 게임 엔진을 개발하려고 하시는군요.\n"
"\n"
"엔진 개발이 완료되면 게임을 제작할 때 그 엔진을 사용할 수 있습니다."

#. heading
msgid "Target audience"
msgstr "목표 연령층"

msgid ""
"You can now specify what your main target audience is for your game. Games "
"can be targeted at young people, at everyone or at more mature audiences.{n}"
"Picking the right target audience for your game is important. Your target "
"platform can also play a role. Some platforms are especially popular with a "
"specific audience."
msgstr ""
"이제 당신의 게임이 목표하는 주 연령층을 설정할 수 있습니다. 아동층을 대상으"
"로 할 수도 있고, 전연령이나 성인용 게임을 만들수도 있겠죠.{n} 게임에 맞는 주 "
"연령층을 정하는 것은 매우 중요합니다. 또한 개발하는 플랫폼도 영향을 줍니다. "
"몇몇 플랫폼은 특정 연령층에게 매우 인기가 있으니까요."

#. heading
msgid "Marketing Unlocked"
msgstr "마케팅 잠금 해제"

msgid ""
"You've successfully unlocked marketing. You can access marketing options in "
"the action menu but only while a game is in development."
msgstr ""
"이제 마케팅의 잠금을 해제하셨군요. 이제 액션 메뉴를 통해 마케팅을 사용하실 "
"수 있지만, 마케팅은 게임을 개발하는 중일때만 가능합니다."

msgid ""
"Marketing can be very effective to reach more potential customers but it can "
"be very expensive too. It is best to experiment carefully with marketing to "
"get a feel for what works best. Don't invest too much and remember that "
"timing is important. Don't invest in your marketing efforts too early in "
"development or too late.{n}It is also important to know that no matter how "
"much money you pump into marketing, it will not make a bad game successful. "
"To the contrary, it can even hurt to market bad games too much as it can "
"upset your existing fans."
msgstr ""
"마케팅은 잠재적 고객을 확보하는 좋은 수단이지만, 많은 돈이 들기도 합니다. 신"
"중한 자세로 어떤 마케팅이 가장 효과적인지 알아보는 것이 좋습니다. 너무 과도하"
"게 투자해서는 안되고, 타이밍도 잘 잡아야 합니다. 개발중 마케팅은 너무 늦어서"
"도 빨라서도 안됩니다.{n}하지만 중요한 사실은 아무리 마케팅에 돈을 붓는다고 해"
"도, 망작이 명작이 되지는 않는다는 것입니다. 망작을 너무 홍보하면 팬들만 더 많"
"이 빠져나가는 참사가 벌어질수도 있습니다."

#. heading
msgid "Hype points"
msgstr "광고 포인트"

msgid ""
"Developing a great game is not the only recipe for success. It is essential "
"to build hype to ensure that players are excited about your game.{n}In the "
"beginning of your career, hype is mostly generated through random events but "
"once you gain more experience you can use marketing and other strategies to "
"generate hype."
msgstr ""
"굉장한 게임을 만드는 것만이 성공의 요인이 아닙니다. 게이머들에게 광고를 통해 "
"당신의 게임을 기대하게 만드는 것도 중요합니다.{n}사업 초기에는 광고가 랜덤 이"
"벤트로 생성되겠지만 경험을 좀 더 쌓고 나면 광고 포인트를 쌓을 마케팅같은 다"
"른 방법을 찾아낼 수 있습니다."

#. heading
msgid "Level 2"
msgstr "레벨 2"

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"You now may also train yourself and your staff to improve skills.\n"
"Let's try this by completing a management course which is required before "
"you can hire your first employee.{n}To get started close this message and "
"then {0} on your character to bring up the training menu."
msgstr ""
"이제 더 나은 개발력을 위해 당신과 직원들의 능력을 계발할 때가 됐군요.\n"
"우선 직원 관리 코스를 완료하여 직원을 고용해봅시다.{n}시작하려면 메세지를 닫"
"고 캐릭터를 {0}하여 훈련 메뉴를 여세요."

#. heading
msgid "First engine"
msgstr "첫 번째 엔진"

msgid ""
"Congratulations! Your first custom game engine is now ready.\n"
"You should try using it in your next game."
msgstr ""
"축하합니다! 이제 첫 번째 게임 엔진이 준비됐군요.\n"
"다음 게임을 만들 때 한 번 써보세요."

#. heading
msgid "Finding staff"
msgstr "구인하기"

msgid ""
"Before you can hire someone you have to advertise the open position, set an "
"advertising budget and decide how you want to test your applicants.{n}A high "
"budget will increase the number of applicants and the different tests will "
"help find people with the right balance of design and technology skills."
msgstr ""
"누군가를 고용하기 전에 구인광고부터 내야 합니다. 구인광고에 쓸 예산을 책정하"
"고 어떻게 면접자를 테스트 할건지 정하세요.{n}예산을 많이 책정하면 후보들의 수"
"가 늘어나고 테스트 항목을 뭘로 골랐느냐에 따라 디자인 혹은 기술능력이 다른 후"
"보들이 선정될 겁니다."

#. heading
msgid "Staff vacation"
msgstr "직원 휴가보내기"

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"From time to time your employees need to recharge their batteries and go on "
"vacation. You can tell that an employee is in need of rest when their "
"efficiency steadily decreases.{n}To give them a holiday just {0} on them and "
"select Send on Vacation"
msgstr ""
"가끔 직원들이 지친 심신을 달랠 수 있도록 휴가를 보내줄 필요가 있습니다. 휴식"
"이 필요한 직원은 효율성이 눈에 띄게 떨어지는 것이 보일 겁니다.{n}휴가를 보내"
"주려면 그들을 {0}하여 휴가보내기를 눌러주세요."

#. heading
msgid "Hiring staff"
msgstr "직원 고용하기"

msgid ""
"The search for the open position is complete!\n"
"You can now review the list of applicants and hire someone for this position."
"{n}Don't forget that you can always train your employees to improve their "
"skills."
msgstr ""
"신설된 자리에 대한 구인활동이 끝났습니다!\n"
"이제 후보 리스트를 살펴보고 적절한 사람을 고용할 수 있습니다.{n}직원의 능력"
"은 훈련을 통해 언제든지 늘릴 수 있다는 점을 잊지 말아주세요."

#. heading
msgid "Staff hired"
msgstr "직원 고용함"

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"Congratulations on your first hire!\n"
"New employees have to settle in before they become fully effective.\n"
"When a character is not fully efficient you can see an efficiency bar next "
"to them. This bar will fill up slowly over time.{n}It is usually a good idea "
"to give your new staff a Welcome training to get them up to speed quickly.\n"
"This will maximize their efficiency way faster than normally.\n"
"To do this close this message and then {0} on the character to bring up the "
"action menu."
msgstr ""
"축하합니다! 당신 회사의 첫 번째 직원이군요!\n"
"새 직원은 본 실력을 발휘하기 전에 적응기간이 필요합니다.\n"
"적응을 하기 전이라면 효율 게이지가 옆에 표시된 상태일 겁니다. 이 게이지는 시"
"간이 지남에 따라 천천히 회복됩니다.{n}그러니 게이지의 회복이 빨라질 수 있게 "
"신입용 교육훈련을 이수시키는 것이 좋습니다.\n"
"이 교육훈련을 마치면 효율게이지가 훨신 빨리 차오르게 됩니다.\n"
"그렇게 하려면 메세지를 닫은 뒤 캐릭터를 {0}하여 액션 메뉴를 불러오세요."

#. heading
msgid "Hiring more staff"
msgstr "더 많은 직원 고용하기"

msgid ""
"You can hire up to four employees in this office. Don't try to hire everyone "
"at once as staff are expensive.\n"
"Many rookies hire too early and go bankrupt.\n"
"It is best to take it slow."
msgstr ""
"이 사무실에는 최대 4명까지 직원을 고용할 수 있습니다. 구인 비용 및 월급이 비"
"싸니까 한 번에 모두 고용하지는 마세요.\n"
"다수의 신입을 너무 일찍 받아버리면 파산할 수도 있습니다.\n"
"천천히 진행하는 것이 제일 좋습니다."

#. heading
msgid "Boosts"
msgstr "부스트"

msgid ""
"Boosts are a powerful tool that allow you to temporarily increase the output "
"of your staff.\n"
"They are most effective when timed strategically during the development of a "
"game or during training.{n}Boosts need to recharge before you can use them. "
"You can activate a boost as soon as the recharge progress is complete but "
"you can also wait a little longer to further increase the effectiveness of "
"the boost."
msgstr ""
"부스트는 직원의 능력을 일시적으로 강화시키는 강력한 수단입니다.\n"
"훈련 혹은 개발 중 타이밍에 맞게 전략적으로 사용하면 매우 효과적입니다.{n}부스"
"트는 사용하기 전에 재충전이 필요하며, 재충전이 어느정도 된 상태라면 부스트를 "
"바로 사용할 수 있지만 좀 더 기다렸다가 부스트 효율을 늘릴 수도 있습니다."

#. heading
msgid "Additional game features"
msgstr "게임 요소 추가하기"

msgid ""
"During development you can also select additional features for your game. "
"Right now you can only pick 'Basic Sounds' but your options will increase "
"quickly. Selecting additional features makes the game generally better but "
"also increases its cost.{n}You will also see the graphic type you selected "
"when you defined the game. This is just to remind you of your choice. You "
"cannot change the type of graphics mid-game."
msgstr ""
"개발중인 게임에 여러 추가 요소를 적용시킬 수 있습니다. 지금은 '기본 사운드'밖"
"에 선택할 수 없지만, 선택지는 빠르게 추가될 겁니다. 추가 요소를 적용시키면 게"
"임이 더 좋아지지만, 비용 역시도 증가합니다.{n}게임을 기획할 때 그래픽 타입 또"
"한 선택할 수 있게 될 겁니다. 개발 도중에 그래픽 타입을 바꿀 수는 없으니, 신중"
"히 결정하시기 바랍니다."

#. heading
msgid "Finishing phase"
msgstr "마무리 단계"

msgid ""
"The development of your first game is now complete. You can press the "
"'Finish' button to publish your game but you should only do that once you "
"fix the majority of bugs.{n}Releasing a game without fixing bugs can "
"severely affect your ratings so you should only ever consider that if you "
"need the cash and you can't afford to wait."
msgstr ""
"첫 번째 게임의 개발이 끝났군요. 이제 '마무리' 버튼을 눌러서 게임을 출판할 수 "
"있습니다만, 그 전에 큰 버그들을 잡는게 좋을 겁니다.{n}버그를 잡지 않고 게임"
"을 냈다간 평점에 악영향을 주게 되므로, 정말 당장 돈이 급한게 아니라면 곧바로 "
"출시하는 것은 지양하는게 좋습니다."

#. heading
msgid "Training"
msgstr "훈련"

msgid ""
"If you want to create hit-games and have a world class team then training is "
"important.\n"
" For best results train your staff regularly but don't overwhelm them with "
"too many sessions at once.{n}There are different training options "
"available.\n"
"Some options are better to increase certain skills than others. "
"Experimenting is the best way to figure out which training options fit your "
"plans.\n"
"It is useful to have a mix of 'specialists' and allrounders in your team but "
"aim to have at least one design specialist and technology specialist."
msgstr ""
"세계구급 팀원과 함께 대작 게임을 만들고 싶다면 훈련을 중요하게 여기세요.\n"
"정기적으로 훈련하는 것이 가장 효율적이지만 한번에 너무 많은 세션으로 몰아부치"
"지는 마세요.{n}훈련에는 여러 종류가 있습니다.\n"
"어떤 훈련은 다른 것 보다 특정 능력을 더 많이 상승시켜줍니다. 한번 시험해 보"
"면 어떤 훈련으로 무슨 능력을 키울 수 있는지에 대해 금방 알 수 있을 겁니다.\n"
"일부의 '전문가'들과 올라운더를 적절히 조합하는 것이 좋지만 디자인과 기술 전문"
"가는 꼭 한명씩 육성하는 것을 목표로 하세요."

#. heading
msgid "Level 5 unlocks"
msgstr "레벨 5 달성"

msgid ""
"Someone on your team has reached experience level 5! This unlocks a special "
"training item called Boost. The training for it is expensive and you can "
"only do it once the character has at least 500 design or technology points "
"but the investment is well worth it.{n}Once trained, the boost allows you to "
"temporarily increase the output of your staff and can really help you to "
"make a hit-game."
msgstr ""
"팀원 중 한명이 5레벨을 달성했군요! 5레벨이 되면 부스트라는 특별한 훈련이 가능"
"해집니다. 이 훈련은 꽤 비싸고 디자인이나 기술 능력치가 500 이상 되어야 합니다"
"만 투자할 만한 가치가 있습니다.{n}훈련을 마치고 나면 부스트를 통해 직원의 능"
"력을 일시적으로 상승시킬 수 있기 때문에 히트작을 만드는데에 큰 도움이 됩니다."

#. heading
msgid "Publishers"
msgstr "퍼블리셔들"

msgid ""
"Using a publisher is a great way to get your games in front of a large "
"audience which in turns helps to grow your fan base.\n"
"Once your fan base is big enough you can self-publish your larger games "
"without the need for a publisher.\n"
"For medium games you should aim to have at least 100K fans before you "
"publish them yourself.{n}To use a publisher you need to sign a contract. The "
"contract will dictate what game you need to create. Pay attention to all the "
"details, most importantly the minimum score that the contract dictates. If "
"the game you release does not meet the minimum score you will have to pay a "
"penalty, which can be costly.{n}It is also important to pay attention to the "
"royalty rate. The higher the rate the more money you will make from the "
"contract."
msgstr ""
"퍼블리셔를 이용하는 것은 많은 대중에게 당신의 게임을 접하게 만들 좋은 수단이"
"며, 그로 인해 많은 팬들을 확보할 수 있습니다.\n"
"팬 베이스가 충분히 성장하고 나면 더 큰 게임을 퍼블리셔의 도움 없이도 독자적으"
"로 출시할 수 있게 될 겁니다.\n"
"중급 게임의 경우 독자출시를 위해 최소 100K의 팬이 필요합니다.{n}퍼블리셔를 통"
"해 게임을 발매하려면 계약을 맺어야 합니다. 계약서에는 어떤 게임을 만들어달라"
"는 요구사항이 포함되어 있습니다. 요구사항 중 최저 평균평점 같은 것을 자세히 "
"살펴야 합니다. 게임 평점이 요구조건에 미달할 경우 만만찮은 위약금을 지불해야 "
"하니까요.{n} 또한 로열티 비율도 중요한데, 비율이 높을수록 판매수익이 높아지"
"게 됩니다."

#. heading
msgid "Design specialist"
msgstr "디자인 전문가"

#. heading
msgid "R&D lab is ready"
msgstr "연구개발실 신설 완료"

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"To start a project simply {0} the screen to bring up the research menu.\n"
"Once you start a project you can also cancel it using the same menu."
msgstr ""
"프로젝트를 시작하려면 화면을 {0}하여 연구 메뉴를 불러오세요.\n"
"프로젝트를 시작한 후에는 같은 방법으로 프로젝트를 취소할 수도 있습니다."

#. heading
msgid "Hardware lab is ready"
msgstr "하드웨어 개발실 신설"

#. heading
msgid "R&D project started"
msgstr "연구개발 프로젝트 시작"

msgid ""
"The project is now started and as your researchers work on it you will see "
"the progress in the status card. Don't forget to adjust the budget! If the "
"budget is 0 the project will never progress."
msgstr ""
"프로젝트가 시작되어 연구진들이 작업을 시작했고, 상태 카드에서 프로젝트의 진척"
"도를 볼 수 있습니다. 예산을 조정하는 것을 잊지 마세요! 배정된 예산이 0이면 프"
"로젝트는 진행되지 않을 겁니다."

msgid "Console Development"
msgstr "콘솔 개발"

msgid ""
"Developing your own console is a very costly undertaking. Not only do you "
"have to pay a big chunk of money up front for the project but you will also "
"have to pay your hardware lab crew. Only attempt to create a console if you "
"are confident that you have enough capital.{n}When developing a console you "
"can decide on how your console will look like and decide on the technical "
"features as well as the quality assurance budget. The more sophisticated "
"your technology is the better the console will fare against competing "
"products. The more budget you reserve for QA the better the quality of your "
"console will be."
msgstr ""
"콘솔 개발은 예산이 매우 많이 필요한 작업입니다. 프로젝트 런칭에서부터 많은 돈"
"을 부어야 함은 물론 개발실 직원들에게 급료도 지급해야 하니까요. 충분한 자금"
"을 확보해 자신이 생겼을 때에 콘솔 개발을 시작하세요.{n}콘솔을 개발할 때 콘솔"
"의 생김새와 탑재할 기능, 품질검증 예산을 결정할 수 있습니다. 최첨단의 기술을 "
"집약할 수록 경쟁상품에 맞서기 쉬워질 것이며, 품질검증 예산을 더 많이 투자할수"
"록 콘솔의 품질이 좋아지게 됩니다."

#. heading
msgid "Console released"
msgstr "콘솔 출시"

msgid ""
"Your very own game console is now on the market. Game consoles are complex "
"machines and when you sell a lot of them it is only natural that some of "
"them need to be repaired.{n}While your console is on sale your hardware team "
"will have to work off maintenance points. Depending on the quality of the "
"console and how many you sell these points vary from week to week.{n}Try to "
"give your hardware lab enough budget so that they stay on top of the "
"maintenance, otherwise customers will become unhappy when they have to wait "
"too long for their consoles to be repaired. You can see how well your team "
"is doing in the console information card in the top left of the screen."
msgstr ""
"당신의 콘솔이 이제 시장에 출하되었습니다. 게임 콘솔은 정교한 기계이고 많이 팔"
"려나가는 이상 정비소요가 발생하는 것은 자연스런 수순입니다.{n}콘솔이 판매중이"
"라면 하드웨어 개발팀은 발생하는 정비 포인트를 없애나가야 할 겁니다. 콘솔의 품"
"질과 얼마나 많이 팔았는지에 따라 매주마다 정비 포인트의 발생량이 달라집니다."
"{n}하드웨어 개발실에 충분한 예산을 배정하여 정비상태를 최고로 유지하지 않으"
"면, 수리기간이 길어져서 소비자들의 불만이 증가하게 될 것입니다. 화면 좌상단"
"의 콘솔정보카드에서 개발팀이 얼마나 잘 일하고 있는지 살펴볼 수 있습니다."

#. heading
msgid "MMO on sale"
msgstr "MMO 서비스 시작"

msgid ""
"Your MMO is on sale now. MMOs work slightly different than normal games. "
"MMOs not only generate income but also cause maintenance costs as we need to "
"run game servers and provide customer services. You will see the amount of "
"maintenance paid in the sales card.{n}Unlike other games which have a "
"limited sales duration MMOs sell indefinitely. You will have to decide "
"yourself when you want to take an MMO off the market. To take an MMO off the "
"market simply {0} on the sales card to bring up a menu.{n}Since MMOs are so "
"expensive to create you might want to try to expand your current MMO rather "
"than create a new one. To do this you will need to create a expansion pack, "
"which you can start to research now."
msgstr ""
"당신의 MMO게임이 서비스를 시작했습니다. MMO는 일반 게임과는 조금 다른 구조로 "
"수익을 얻는데, 게임 서버도 돌리고 CS팀도 운영해야 하는 등 수익과 함께 정비비"
"용 역시 발생하게 됩니다. 매출카드에서 정비비용이 얼마나 발생했는지 확인할 수 "
"있습니다.{n}수익이 한정적인 다른 게임과는 달리 MMO게임은 계속해서 수익을 냅니"
"다. 게임의 서비스 종료는 당신의 판단으로 결정되며, 서비스 종료는 매출카드를 "
"{0}하여 나오는 메뉴를 통해 할 수 있습니다.{n}MMO 제작에는 많은 비용이 들어가"
"기 때문에, 새로운 MMO를 만드는 대신 기존 MMO를 확장하면 안되나 하는 생각을 "
"할 수 있겠죠. 그러려면 확장팩을 제작하면 됩니다. 관련 연구는 지금부터 가능합"
"니다."

#. heading
msgid "Additional Specialists"
msgstr "추가적 전문가들"

msgid ""
"While you only need one specialist to start running a lab you can train more "
"than one. Additional specialists decrease the overall running cost of your "
"lab."
msgstr ""
"개발실을 개설하는데엔 전문가 한 명이면 족하지만, 전문가는 얼마든지 더 육성할 "
"수 있습니다. 추가적 전문가가 있을 경우 개발실의 운영비가 감소하게 됩니다."

#. button
msgid "Finish"
msgstr "마무리"

msgid "Fill Position"
msgstr "고용하기"

msgid "Hint"
msgstr "힌트"

msgid ""
"You have to complete the Staff Management training before you can hire "
"someone. Simply {0} on your player character to access the training menu."
msgstr ""
"직원을 고용하기 전에 직원 관리 훈련을 마쳐야 합니다. 캐릭터를 {0}하여 훈련 메"
"뉴로 들어가세요."

msgid "{0} per month"
msgstr "월간비용 {0}"

#. heading
msgid "Small Booth"
msgstr "소형 부스"

msgid ""
"This is a small pop up stand where we can show our marketing material. It "
"isn't very impressive but a common setup at the G3."
msgstr ""
"우리 마케팅용 물품을 전시할 수 있는 작은 팝업 스탠드입니다. 별다른 것 없는 그"
"저 그런 E3 부스입니다."

#. heading
msgid "Medium Booth"
msgstr "중형 부스"

msgid ""
"This is a larger booth in a better location. We should expect more visitors "
"with this booth and have space to give away demos of our games."
msgstr ""
"좀 더 좋은 자리에 있는 큰 부스입니다. 이 부스에서는 더 많은 방문객을 기대할 "
"수 있으며, 데모를 시연할 공간도 마련되어 있습니다."

#. heading
msgid "Large Booth"
msgstr "대형 부스"

msgid ""
"With this package we get our own section in the main hall of the G3. We can "
"expect a large number of visitors."
msgstr ""
"이 패키지를 신청하면 E3 행사장 메인 홀에 우리의 자리를 얻게 됩니다. 매우 많"
"은 방문객을 기대할 수 있습니다."

#. heading, as in Custom Booth
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#. followed by number
msgid "Game #"
msgstr "게임 #"

#. genre
msgid "Action"
msgstr "액션"

#. genre
msgid "Adventure"
msgstr "어드벤처"

#. genre
msgid "RPG"
msgstr "RPG"

#. genre
msgid "Simulation"
msgstr "시뮬레이션"

#. genre
msgid "Strategy"
msgstr "전략"

#. genre
msgid "Casual"
msgstr "캐주얼"

#. menu item
msgid "Take off market"
msgstr "시장에서 철수"

#. menu item
msgid "Develop patch ({0})"
msgstr "패치 개발({0})"

#. menu item
msgid "Research..."
msgstr "연구하기..."

#. menu item
msgid "Train..."
msgstr "훈련하기..."

#. menu item
msgid "Send on Vacation"
msgstr "휴가 보내기"

#. menu item
msgid "Fire..."
msgstr "해고..."

#. menu item
msgid "Marketing..."
msgstr "마케팅..."

#. menu item
msgid "Develop New Game..."
msgstr "새 게임 개발..."

#. menu item
msgid "Develop Sequel..."
msgstr "후속작 개발..."

#. menu item
msgid "Develop Expansion Pack..."
msgstr "확장팩 개발..."

#. menu item
msgid "Create Custom Engine..."
msgstr "커스텀 엔진 제작..."

#. menu item
msgid "Find Contract Work..."
msgstr "하청 계약 찾기..."

#. menu item
msgid "Find Publishing Deal..."
msgstr "퍼블리셔 계약 찾기..."

#. menu item
msgid "Staff List..."
msgstr "직원 목록..."

#. menu item
msgid "Game History..."
msgstr "게임 연표..."

#. menu item
msgid "Cancel Project..."
msgstr "프로젝트 취소..."

#. menu item
msgid "Start Project..."
msgstr "프로젝트 시작..."

#. menu item
msgid "Develop Console..."
msgstr "콘솔 개발하기..."

msgid ""
"Previously shown tutorial messages for the active game are shown here. To "
"see tutorial messages here, please continue an existing game or start a new "
"one. You can start a new game via the app bar."
msgstr ""
"현 게임 진행중 출현했던 튜토리얼 메세지는 전부 여기에 표시됩니다. 튜토리얼 메"
"세지를 보시려면 게임을 계속 하시거나 새 게임을 하시면 됩니다. 앱 바를 통해 새"
"로운 게임을 시작할 수 있습니다."

#. heading
msgid "Pick Topic"
msgstr "주제 선정"

#. heading
msgid "Pick Platform"
msgstr "플랫폼 선정"

msgid "Dev. cost: "
msgstr "개발비:"

msgid "License cost: "
msgstr "라이센스비:"

msgid "Marketshare: "
msgstr "시장점유율:"

#. heading
msgid "Pick Genre"
msgstr "장르 선정"

#. heading
msgid "Pick Engine"
msgstr "엔진 선정"

msgid ""
"The big game convention will take place in four weeks time. Do you want to "
"participate?"
msgstr "4주 후 대형 게임 컨벤션이 개최됩니다. 참가하시겠습니까?"

msgid "Costs: {0}"
msgstr "비용:{0}"

#. heading
msgid "Game Convention: G3"
msgstr "게임 컨벤션 : G3"

#. heading
msgid "{0} Convention"
msgstr "{0} 컨벤션"

msgid "Console Name"
msgstr "콘솔 이름"

msgid "Variation {0}"
msgstr "모양 {0}"

msgid "{0} costs"
msgstr "{0} 필요"

msgid "Backlog: {0}"
msgstr "백로그 : {0}"

msgid "{0} not researched"
msgstr "{0} 연구 안됨"

msgid "Min Score: {0}"
msgstr "최저 평균평점: {0}"

msgid "Game Size:"
msgstr "게임 규모:"

msgid "Target Audience:"
msgstr "목표 연령대:"

msgid "Royalties: {0}%"
msgstr "로열티:{0}%"

msgid "Up-front Pay: {0}"
msgstr "선지급금:{0}"

msgid "Penalty: {0}"
msgstr "위약금:{0}"

msgid " (no license)"
msgstr "(라이센스 없음)"

msgid "Pay: {0}"
msgstr "지불: {0}"

msgid "{0} weeks"
msgstr "{0} 주"

msgid "There are no contracts currently available."
msgstr "현재 가능한 계약이 없습니다."

msgid "Development Stage {0}"
msgstr "개발 단계 {0}"

#. {0} feature name, {1} lvl number
msgid "{0} Lvl. {1}"
msgstr "{0}레벨 {1}"

msgid "Cost: {0}"
msgstr "비용: {0}"

msgid "Drag staff here"
msgstr "직원을 드래그하세요."

msgid "Design: "
msgstr "디자인:"

msgid "Tech.: "
msgstr "기술:"

msgid "Dev. stage {0}"
msgstr "개발 단계 {0}"

#. {0} is number
msgid "Game Engine #{0}"
msgstr "게임 엔진#{0}"

msgid "Sequel to {0}"
msgstr "{0}의 후속작"

msgid "Game Concept"
msgstr "게임 컨셉"

#. {0} platform, {1} game size
msgid "{0} does not support {1} games!"
msgstr "{0} (이)가 {1} 게임은 지원하지 않습니다!"

msgid "MMO's cannot be small or medium."
msgstr "MMO 게임은 중, 소형으로 개발할 수 없습니다."

msgid "Engine does not support MMO."
msgstr "엔진이 MMO를 지원하지 않습니다."

msgid "Most expensive ({0}): {1}"
msgstr "최고 개발비 ({0}) :{1}"

msgid "Most profitable ({0}): {1}"
msgstr "최고수익 ({0}) :{1}"

msgid "Least profitable ({0}): {1}"
msgstr "최저수익 ({0}) :{1}"

msgid "Most used topic ({0}): {1}"
msgstr "가장 많이 채택한 주제 ({0}) :{1}"

msgid "Most used genre ({0}): {1}"
msgstr "가장 자주 채택한 장르 ({0}) :{1}"

msgid "Researched topics: {0}"
msgstr "연구한 주제: {0}"

msgid "Total research completed: {0}"
msgstr "완료한 연구 갯수: {0}"

msgid "Design points generated: {0}"
msgstr "생성한 디자인 포인트: {0}"

msgid "Technology points generated: {0}"
msgstr "생성한 기술포인트: {0}"

msgid "Small games: {0}"
msgstr "소형 게임: {0}"

msgid "Medium games: {0}"
msgstr "중형 게임: {0}"

msgid "Large games: {0}"
msgstr "대형 게임: {0}"

msgid "AAA games: {0}"
msgstr "AAA급 게임: {0}"

msgid "Good games: {0}"
msgstr "준수한 작품: {0}"

msgid "Top hits: {0}"
msgstr "히트작: {0}"

msgid "Publishers used: {0}"
msgstr "퍼블리셔 계약작품: {0}"

msgid "Self-published games: {0}"
msgstr "자체 출시 게임: {0}"

msgid "Best seller: {0} ({1} units)"
msgstr "베스트 셀러: {0} ({1}장)"

msgid "Fans: {0}"
msgstr "팬:{0}"

msgid "Cash: {0}"
msgstr "자금:{0}"

msgid "Custom consoles: {0}"
msgstr "독자 콘솔: {0}"

msgid ""
"It seems that something went wrong when purchasing the app.\n"
"Please close the app and try again later.\n"
" If the issue persists please contact\n"
"\n"
"{0}"
msgstr ""
"앱을 구매하는 도중 문제가 생긴 것으로 보입니다.\n"
"앱을 종료하시고 다시 시도해주세요.\n"
"문제가 지속되면 연락바랍니다.\n"
"\n"
"{0}"

#. heading
msgid "Store Confirmation Error"
msgstr "스토어 확인 에러"

msgid ""
"It seems that something went wrong when trying to purchase the app.\n"
"This usually indicates a problem with the Store. Please try again later and "
"if the issue persists please contact\n"
"\n"
"{0}"
msgstr ""
"앱을 구매하려고 시도하던 도중 문제가 발생한 것으로 보입니다.\n"
"일반적으로 이것은 스토어의 문제일 가능성이 높습니다. 다시 시도해보시고, 문제"
"가 지속되면 연락 바랍니다.\n"
"\n"
"{0}"

#. heading
msgid "Store Error"
msgstr "스토어 에러"

msgid ""
"It seems that something went wrong when trying to go to the Store page for "
"the full app.\n"
"Please try again and if the issue persists please contact {0} or search for "
"Game Dev Tycoon manually on the Windows Store."
msgstr ""
"정식판 앱 구매용 페이지로 접근하던 도중 문제가 발생한 것으로 보입니다.\n"
"다시 시도해보시고, 문제가 지속되면 {0}에 연락하시거나 직접 윈도우즈 스토어에"
"서 게임 데브 타이쿤을 검색해주세요."

msgid ""
"You have reached the end of the {0} version.\n"
"If you like what you've seen so far then you should definitely check out the "
"full game. You can find a brief description of what awaits you below."
msgstr ""
"{0} 버전을 끝까지 플레이하셨습니다.\n"
"지금까지 하신 게임이 마음에 드신다면 상점에서 정식 버전을 한 번 살펴보세요. "
"정식 버전에 어떤 컨텐츠가 있는지에 대한 간략한 설명이 나와 있습니다."

msgid ""
"\n"
"\n"
"<strong>If you unlock the full game you can continue playing the game you've "
"already started.</strong>"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"<strong>만약 정식 버전을 구매하셨다면 현재 플레이중인 게임을 계속 이어서 하"
"실 수 있습니다.</strong>"

msgid "Go to full game ..."
msgstr "정식 버전으로..."

msgid " Unlock full game ..."
msgstr "안되겠소, 삽시다!"

msgid "Cash"
msgstr "자금"

msgid "Total fans"
msgstr "총 팬"

msgid "Total game releases"
msgstr "총 출시작"

msgid "Total unit sales"
msgstr "총 판매량"

msgid "Total design points generated"
msgstr "총 디자인 포인트 생성량"

msgid "Total technology points generated"
msgstr "총 기술 포인트 생성량"

msgid "Total research completed"
msgstr "총 연구 수행횟수"

msgid "Most sales ({0})"
msgstr "최다 판매 ({0})"

msgid "Most fans ({0})"
msgstr "최다 팬 ({0})"

msgid "Most expensive ({0})"
msgstr "최고 개발비({0})"

msgid "Most profitable ({0})"
msgstr "최고 수익 ({0})"

msgid "Least profitable ({0})"
msgstr "최저수익 ({0})"

msgid "Most used topic ({0})"
msgstr "최다 채택 주제 ({0})"

msgid "Most used genre ({0})"
msgstr "최다 채택 장르 ({0})"

msgid ""
"Thank you for playing the {0} version.\n"
"If you like what you've seen so far then you should definitely check out the "
"full game."
msgstr ""
"{0} 버전을 플레이 해 주셔서 감사합니다.\n"
"지금까지 하신 게임이 마음에 드신다면, 정식 버전을 구매하시는 건 어떨까요."

msgid ""
"If you unlock the full game you can continue playing the game you've already "
"started."
msgstr ""
"정식 버전으로 업그레이드하시면 지금 하시는 게임을 이어서 할 수 있습니다."

msgid "coming soon"
msgstr "출시 예정"

#. date display
msgid "Y{0} M{1} W{2}"
msgstr "{0}년 {1}월 {2}주"

msgid "Loss:"
msgstr "손해:"

#. heading
msgid "Select Game"
msgstr "게임 선택"

msgid "Game History"
msgstr "게임 연표"

#. button
msgid "Select"
msgstr "선택"

msgid "Company Name"
msgstr "회사명"

msgid "Player Name"
msgstr "플레이어 이름"

msgid "Auto"
msgstr "자동저장"

msgid "Slot "
msgstr "슬롯"

msgid "Rank: "
msgstr "순위:"

msgid "Units: "
msgstr "판매량:"

msgid ""
"No scores yet. Once you finish a game your high score will be listed here."
msgstr ""
"아직 점수가 없습니다. 게임을 클리어하고 나면 여기에 최고점수가 표시됩니다."

msgid "How do you want to market {0}?"
msgstr "{0} 판매를 어떻게 진행 할까요?"

msgid "Today the new game platform {0} by {1} has been released."
msgstr "오늘 {1} 사의 새로운 게임 플랫폼 {0} (이)가 출시되었습니다."

msgid "Project Size: "
msgstr "프로젝트 규모:"

#. {0} game name
msgid "New Topic"
msgstr "새 주제"

msgid "New Combo"
msgstr "새 콤보"

msgid "Good Management"
msgstr "좋은 인력관리"

#. {0} bonusMultiplier, {1} label
msgid "(Bonus: x{0} - {1})"
msgstr "(보너스:x{0}-{1})"

msgid "Lvl. "
msgstr "레벨"

msgid "Due to increase in experience the following staff have earned a raise:"
msgstr "경험의 축적에 따라 다음 직원의 연봉이 인상되었습니다:"

#. heading
msgid "Salary increase"
msgstr "연봉 인상"

msgid "Special training available for:"
msgstr "다음 직원에게 특별 훈련이 가능합니다:"

#. heading
msgid "Special training"
msgstr "특별 훈련"

msgid "What do you want to research?"
msgstr "어떤 연구를 하시겠습니까?"

#. heading
msgid "Training Options"
msgstr "훈련 선택"

#. button
msgid "Start Research"
msgstr "연구 시작"

#. button
msgid "Start Training"
msgstr "훈련 시작"

#. RP short for research points
msgid "RP"
msgstr "연구"

#. cr. short for credits
msgid "cr."
msgstr "자금"

msgid "Reviews for {0}"
msgstr "{0} 의 리뷰"

msgid "Complex Algorithms"
msgstr "복잡한 알고리즘"

msgid "Game Demo"
msgstr "게임 데모"

msgid "Showreel"
msgstr "PR영상"

#. button
msgid "Searching..."
msgstr "접수중..."

#. heading
msgid "Find Staff"
msgstr "직원 구하기"

msgid "Cost: "
msgstr "비용:"

msgid "Level: "
msgstr "레벨:"

msgid "fans"
msgstr "팬"

msgid "{0} Fans"
msgstr "{0}명의 팬"

msgid " ({0}) - purchased!"
msgstr "({0}) - 구매!"

msgid "No project"
msgstr "진행중인 프로젝트 없음"

msgid "Design"
msgstr "디자인"

msgid "Technology"
msgstr "기술"

msgid "Bugs"
msgstr "버그"

#. label for visual which shows 'points remaining'
msgid "Remaining"
msgstr "남음"

msgid "Custom Game Engine"
msgstr "커스텀 게임엔진"

msgid "Contract"
msgstr "계약"

#. label for progressbar
msgid "Time Left"
msgstr "남은 시간"

msgid "No Project"
msgstr "프로젝트 없음"

#. hype {0} points
msgid "Hype {0}"
msgstr "광고 {0}"

msgid "High score"
msgstr "고득점"

msgid "New"
msgstr "신규"

msgid "Save"
msgstr "저장"

msgid "Load"
msgstr "불러오기"

msgid "High Score"
msgstr "고득점"

msgid "Paused"
msgstr "정지화면"

msgid "Saving..."
msgstr "저장중..."

msgid "Go full screen to play!"
msgstr "풀스크린으로 합시다!"

msgid "Budget"
msgstr "예산"

msgid "Choose"
msgstr "선택"

msgid "Game is finished!"
msgstr "게임 클리어!"

#. game size
msgid "Small"
msgstr "소형"

#. game size
msgid "Medium"
msgstr "중형"

#. game size
msgid "Large"
msgstr "대형"

#. game size
msgid "AAA"
msgstr "AAA"

#. target audience button content, Y as in young
msgid "Y"
msgstr "소"

#. target audience button content, E as in everyone
msgid "E"
msgstr "전"

#. target audience button content, M as in mature
msgid "M"
msgstr "성"

msgid "Pick Game Engine"
msgstr "게임 엔진 선정"

msgid "Next"
msgstr "다음"

msgid "Feature Selection"
msgstr "기능 선택"

msgid "Start Development"
msgstr "개발 시작"

msgid "Company Details"
msgstr "기업 정보"

msgid "Continue"
msgstr "계속하기"

msgid "Advanced Options"
msgstr "세부 옵션"

msgid "Game Length"
msgstr "게임 기간"

msgid ""
"Note: You can always continue playing after the main game is over. The game "
"length simply specifies how fast new platforms come to market and when the "
"high score is calculated."
msgstr ""
"참고 : 메인 게임이 끝났더라도 계속 이어서 플레이할 수 있습니다. 게임 기간은 "
"단순히 새 플랫폼 진입 속도 및 언제 점수 계산을 할지를 결정하는 것일 뿐입니다."

msgid "Load Game"
msgstr "게임 불러오기"

msgid "Choose Save Slot"
msgstr "세이브 슬롯 선택"

msgid "Level:"
msgstr "레벨:"

msgid "Design:"
msgstr "디자인:"

msgid "Technology:"
msgstr "기술:"

msgid "Speed:"
msgstr "속도:"

msgid "Research:"
msgstr "연구:"

msgid "Create a new Engine"
msgstr "새 엔진 만들기"

msgid "Create Engine"
msgstr "엔진 제작"

msgid "Quality Assurance Budget"
msgstr "품질검증 예산"

msgid "Special Project"
msgstr "특수 프로젝트"

msgid "Start Project"
msgstr "프로젝트 시작"

msgid "Time Allocation (Preview)"
msgstr "시간 배치(미리보기)"

msgid "Selected Features"
msgstr "선택된 기능"

msgid "Staff"
msgstr "직원"

msgid "New Record!"
msgstr "신기록!"

msgid "Experience gained"
msgstr "경험치 획득"

msgid "XP Bonus:"
msgstr "경험치 보너스:"

msgid "Release Game"
msgstr "게임 출시하기"

msgid "Trash Game"
msgstr "게임 폐기하기"

msgid "Level Up!"
msgstr "레벨 업!"

msgid "Units Sold:"
msgstr "판매량:"

msgid "Costs:"
msgstr "제작비:"

msgid "Income:"
msgstr "매출:"

msgid "Profit:"
msgstr "수익:"

msgid "Released:"
msgstr "출시일:"

msgid "Fans:"
msgstr "팬:"

msgid "Avg. Review Score:"
msgstr "평점평균:"

msgid "Top Sales Rank:"
msgstr "최고판매순위:"

msgid "Do you really want to throw away this game?"
msgstr "정말 이 게임을 폐기해버릴 건가요?"

msgid "Note:"
msgstr "참고:"

msgid "You do not lose the experience gained during development."
msgstr "개발간 얻은 경험치는 사라지지 않습니다."

msgid "Do you really want to remove this from the market?"
msgstr "정말로 시장 철수를 하실 건가요?"

msgid "You will no longer get any income from it."
msgstr "이 타이틀에서 더 이상 수익을 얻을 수 없게 됩니다."

msgid "Do you really want to cancel this project?"
msgstr "정말로 이 프로젝트를 취소하고 싶으신가요?"

msgid "All progress on the project will be"
msgstr "프로젝트 진행사항이 싹"

msgid "lost!"
msgstr "사라집니다!"

msgid "Do you really want to overwrite this game?"
msgstr "저장을 덮어씌우시겠습니까?"

msgid "Some of the features in the full game"
msgstr "일부 기능은 풀버전에서 사용 가능합니다."

msgid ""
"Play the full 30 years of the game, all the way to modern day technology and "
"beyond!"
msgstr ""
"30년간의 완전판 게임을 진행하며 현시대를 넘어 미래까지 발전하는 기술을 맛보세"
"요!"

msgid "Move your company into bigger offices."
msgstr "더 큰 사무실로 회사를 이전하세요."

msgid "Hire and train staff."
msgstr "직원을 고용하고 훈련시키세요."

msgid "Develop bigger/better games and unlock even more options."
msgstr "더 크고 아름다운 게임을 개발하고 더 많은 요소를 연구할 수 있습니다."

msgid "Unlock secret labs and conduct industry-changing projects."
msgstr ""
"비밀스런 연구실을 신설해 업계 판도를 바꿀 프로젝트를 실행할 수도 있습니다."

msgid "And much more!"
msgstr "이 외에도 많은 것들이 기다리고 있죠!"

msgid "Unlock Full Game ..."
msgstr "안되겠소, 삽시다!"

msgid "Final Score"
msgstr "최종 점수"

msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgid "Send us feedback"
msgstr "피드백 보내기"

msgid ""
"Want to provide some feedback or report some issues? Send us an email to "
"support@greenheartgames.com - While we might not respond to every email we "
"do read/consider everything that is sent to us."
msgstr ""
"피드백을 보내시거나 버그 문의를 하고싶으신가요? support@greenheartgames.com"
"로 메일을 보내주세요. 저희가 읽고 고려하는 모든 메일에 일일이 답장을 보내드"
"릴 수는 없는 점 양해 부탁드립니다."

msgid "Send feedback ..."
msgstr "피드백 보내기 ..."

msgid "Rate and Review"
msgstr "평점 및 리뷰 남기기"

msgid ""
"If you like the game please consider rating it on the Store. If you want to "
"support an issue please do not do this via a Store rating as we will be "
"unable to reply."
msgstr ""
"게임이 마음에 드셨다면 상점에 평점을 남겨주세요. 뭔가 문제를 겪으셨어도 평점"
"을 낮게 주지는 말아주세요. 평점만 보고선 저희가 그 문제를 해결해드릴 수 없습"
"니다."

msgid "Rate and Review ..."
msgstr "평가 남기러 가기"

msgid "Vote with your wallet"
msgstr "추가 후원"

msgid ""
"If you would've gladly paid a little more for the game or you just want to "
"help make sure that we can continue bringing you games in the future then "
"you can buy one of the supporter packs below. You will support a small "
"independent start-up. This does not unlock any in-game perks and is entirely "
"optional. You do get an achievement though :)"
msgstr ""
"만약 게임에 돈을 기꺼이 더 후원하실 생각이 있거나, 차기작 제작에 도움이 되고 "
"싶으시다면 서포터 팩을 구매해주시면 됩니다. 당신은 작은 인디 스타트업 회사를 "
"후원하시게 되는 겁니다. 이것을 구매하셔도 게임 내에 특별한 보너스가 주어지는 "
"것이 아닙니다. 도전과제는 하나 드리지만요 :)"

msgid "Thank you for playing!"
msgstr "플레이 해 주셔서 감사합니다!"

msgid "Current Game Statistics"
msgstr "현 게임 상황"

msgid "Pre-filter Applicants"
msgstr "1차 선발된 후보"

msgid "Start looking"
msgstr "구인하기"

msgid "First Last"
msgstr "성명"

msgid "Experience"
msgstr "경험"

msgid "Speed"
msgstr "속도"

msgid "Salary"
msgstr "월급"

msgid "Hire Staff"
msgstr "직언 고용"

msgid "Hire"
msgstr "고용"

msgid "Accept Contract"
msgstr "계약 체결"

msgid "Achievement Unlocked"
msgstr "도전과제 달성"

msgid "Sound Effects"
msgstr "효과음"

msgid "Game Music"
msgstr "게임 음악"

msgid "Volume"
msgstr "볼륨"

msgid "Hint:"
msgstr "힌트 : "

msgid "We cannot respond to ratings & reviews on the Store."
msgstr "저희는 스토어의 평점과 평가에 답장을 드릴 수 없습니다."

msgid ""
"If you want to get in contact with us please do not do this via a Store "
"rating/review but use one of the options below."
msgstr ""
"뭔가 문제가 있다면 스토어 평점이나 리뷰로 제기하지 마시고, 다음 방법을 이용해"
"주세요."

msgid "Support"
msgstr "지원팀"

msgid "Best for technical issues, detailed feedback or private messages."
msgstr "기술적 문제, 자세한 피드백 및 개인적 메세지를 보내는데 적절합니다."

msgid "Social Media"
msgstr "소셜 미디어"

msgid "Development stages"
msgstr "개발 단계"

msgid "Stage 1"
msgstr "1 단계"

msgid ""
"The game engine provides the basic building block of a game, the underlying "
"technology. A good engine also enables things like multiplayer support, "
"video playback and realistic physics."
msgstr ""
"게임 엔진은 게임의 기본 기술 수준을 결정하는 토대를 제공합니다. 좋은 엔진은 "
"멀티플레이어 지원, 리플레이 기능, 리얼한 물리엔진과 같은 요소를 제공하기도 합"
"니다."

msgid ""
"Gameplay defines how a player interacts with the game and how the game "
"mechanics, the rules that make a game tick, work."
msgstr ""
"게임플레이는 플레이어가 어떤 식으로 게임과 상호작용 할 것인가와 게임 시스템"
"과 게임 트릭이 작동할 규칙 제작에 관한 것을 나타냅니다."

msgid ""
"Storytelling and giving players goals to complete have been the basics of "
"games for a long time."
msgstr ""
"스토리텔링은 플레이어로 하여금 클리어할 목표를 제시하는 것이며, 예전부터 게임"
"의 기본요소로 자리하고 있습니다."

msgid "Stage 2"
msgstr "2 단계"

msgid ""
"Dialogues are part of storytelling as well but also provide interaction "
"between NPC's (non-player characters) and the player."
msgstr ""
"대화는 스토리텔링의 일부이며 NPC(논 플레이어 캐릭터)들과 플레이어간의 상호작"
"용을 제공합니다."

msgid ""
"Level design defines the structure a player takes through a game. This "
"includes simple things like where objects are located but also the story "
"arcs in a game."
msgstr ""
"레벨 디자인은 플레이어가 헤쳐나아가야할 게임의 구조를 정하는 것이며, 이는 이 "
"물건을 어디 배치한다는 간단한 것에서부터 스토리 진행형태같은 것까지 모두 포함"
"하고 있습니다."

msgid ""
"A.I. is how computer controlled entities (enemies, companions or the world "
"itself) reacts to the player."
msgstr ""
"인공지능은 컴퓨터가 개체(적, 동료, 혹은 세계)를 통제해 플레이어에게 어떤 반응"
"을 보여줄지에 대한 항목입니다."

msgid "Stage 3"
msgstr "3 단계"

msgid ""
"Some games invent an entire virtual world. World design delivers a back "
"story to a game and makes the game world more sophisticated and believable."
msgstr ""
"어떤 게임은 아예 하나의 가상세계를 창조해냅니다. 월드 디자인은 게임의 배경 스"
"토리를 제공하며 게임세계를 좀 더 정교하고 개연성있게 만들어주는 것입니다."

msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

msgid ""
"The most obvious part of a game are its graphics but that doesn't mean it is "
"always the most important part."
msgstr ""
"당연히 존재해야할 부분이 바로 그래픽이지만, 그렇다고 언제나 그래픽이 중요하다"
"는 말은 또 아닙니다."

msgid ""
"While sound is not as often noticed as the graphics of a game, sound design "
"plays a vital part to making a game great."
msgstr ""
"사운드는 흔히 그래픽보다 주목받지 못하는 요소이지만, 사운드 디자인은 게임을 "
"명작으로 만드는 데 중요한 역할을 합니다."

msgid "Hints"
msgstr "힌트"

msgid ""
"Think about what game you want to create, then decide what areas are really "
"important for this game and focus on those. Don't hesitate to experiment and "
"to change the values of the sliders around a lot."
msgstr ""
"만들고 싶은 게임이 어떤 것인지 생각해보시고, 어떤 영역이 그 게임에서 중요할지"
"를 고려하신 다음 그것에 집중하면 됩니다. 망설이지 마시고 슬라이더를 이리저리 "
"조절해보세요."

msgid "Tutorial message history"
msgstr "튜토리얼 메세지 이력"

#. achievement
msgid "Create a game with a good topic/genre combination."
msgstr "좋은 주제/장르 조합으로 게임을 만드세요."

#. achievement title
msgid "Turn it up to 11"
msgstr "이건 11점짜리야"

#. achievement
msgid "Get a reviewer to give you a 11/10 rating."
msgstr "10점 만점에 11점짜리 리뷰 평점을 받기."

msgid "Save failed"
msgstr "저장 실패"

msgid "Could not load settings from steam cloud"
msgstr "스팀 클라우드로부터 설정값을 불러오지 못했습니다."

msgid "Could not save to steam cloud"
msgstr "스팀 클라우드 저장에 실패했습니다."

msgid "Could not save settings"
msgstr "설정 저장에 실패했습니다."

msgid "Could not save game"
msgstr "게임 저장에 실패했습니다."

#. {0} game name
msgid ""
"Hi, I'm Denise Ried the main developer of the {0} fan game. I just want to "
"tell you that upon your recent 'request' from your legal department my "
"project has shut down.{n}I poured a lot of effort into this and have always "
"loved your company but I guarantee you that I shall not 'bother' nor support "
"you ever again."
msgstr ""
"안녕하세요, {0} 팬게임을 만들고 있는 메인 개발자 데니스 라이드라고 합니다. 방"
"금 법률 고문으로부터 팬게임 개발을 중지시키라는 '권유'를 받아서, 프로젝트를 "
"중단했어요.{n}전 당신의 회사를 사랑했고, 이 팬게임에 엄청난 노력을 부었지만 "
"이제 당신네 회사를 '귀찮게' 후원하는 일은 절대 없을 겁니다."

msgid ""
"Congratulations on finishing Game Dev Tycoon and thank you for playing! If "
"you enjoyed our little game then please consider telling your friends about "
"it."
msgstr ""
"게임 데브 타이쿤을 클리어하신 것을 축하드리며, 플레이 해 주셔서 감사드립니"
"다! 저희의 작은 게임이 마음에 드셨다면 친구들에게 추천해주시길 부탁드릴게요."

#. decision action button
msgid "Agree"
msgstr "그러죠"

msgid ""
"Given that their most recent game {0} enjoyed universal success we simply "
"cannot wait for them to unveil their new project!"
msgstr ""
"그들의 최신작 {0}의 전세계적 흥행으로 우리는 그들의 차기작 공개를 목빠지게 기"
"다리게 되었습니다!"

msgid ""
"Hopefully the company can do better than last time. We don't need another "
"{0}."
msgstr ""
"다음엔 개발사가 좀 더 노력을 했으면 좋겠군요. {0} 같은 게임은 하나면 족합니"
"다."

msgid "Thank you for your time."
msgstr "시간 내 주셔서 감사합니다."

msgid "More on {0}"
msgstr "{0}에서 자세한 소식을 만나세요."

#. sentence fragment
msgid "they are still experimenting what area"
msgstr "그들은 아직도 새로운 영역에 대해 연구하고 있습니다."

#. sentence fragment
msgid ""
"and it seems that other industry professionals agree with this. Every game "
"development project has limited resources so it's very important to use the "
"time most effectively."
msgstr ""
"밝혔으며 다른 업계 전문가 역시도 이에 동의했습니다. 한정적인 자원을 효율적으"
"로 활용하는 것이 모든 게임 개발 프로젝트의 핵심이죠."

#. sentence fragment
msgid ""
"but it seems that other industry professionals disagree with that point of "
"view saying that {0} is usually more important for this type of game."
msgstr ""
"밝혔지만 다른 업계 전문가는 그런 시점에 대해 반대의견을 내며 그런 게임엔 {0} "
"요소가 더 중요할 것이라고 언급했습니다."

msgid "give away"
msgstr "공짜로 제공"

msgid "sell"
msgstr "판매"

msgid "negative"
msgstr "거절"

msgid ""
"Boss, it seems the fans who requested that we open source {0} were "
"particularly upset with our decision and have caused quite a negative stirr. "
"We've lost {1} fans."
msgstr ""
"사장님, {0} 엔진의 오픈소스화를 요청했던 팬들이 우리 결정에 화가 나서 부정적 "
"소요를 일으키고 있는 것으로 보입니다. 팬 {1} 명을 잃었습니다."

msgid "gained"
msgstr "증가"

msgid "it cost us {0}"
msgstr "비용이 {0} 만큼 들었습니다."

#. {0} is amount of money
msgid "we made {0}"
msgstr "{0}만큼을 벌었습니다."

msgid "Legal Department"
msgstr "법률 부서"

msgid "Go to court. [~{0}% chance]"
msgstr "법정에서 봅시다. [ 성공률 ~{0}%]"

msgid ""
"The court dismissed the patent infringement claims made against us stating "
"that the claim was ridiculous. All costs were paid by the suing party."
msgstr ""
"법정은 우리를 상대로 제기된 특허권 침해 주장을 말도 안된다고 일축하며 기각했"
"습니다. 들어간 비용은 모두 고소자 측에서 지불했습니다."

#. continues with fragment
msgid "We rallied our fans to publicly fight against All Your IP Belongs To US"
msgstr "우리는 팬들을 모아 여성가족부 협력업체를 향한 시위를 주도했습니다."

#. sentence fragment
msgid ""
" and fight we did! We not only caused them to retract their claims but we "
"also won {0} fans and the public's admiration. I doubt we will hear from "
"those patent trolls again."
msgstr ""
" 그리고 우리가 해냈습니다! 우리는 그들이 고소를 취하하게 만들었을 뿐만 아니"
"라 {0}명의 팬과 대중의 환호 역시 얻어냈습니다. 저 망할 회사가 이제 더 설치지"
"는 않겠죠."

#. sentence fragment
msgid ""
" but it seems that our efforts were fruitless. Seems we still have to pay "
"{0} and the court costs of {1}. Maybe next time we'll have more luck."
msgstr ""
" 하지만 효과는 미미했던 것으로 보입니다. 우리는 {0}에 법정관련 비용으로 {1}까"
"지 같이 지불해야 하게 됐습니다. 운이 나빴던 것 같네요."

msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgid "Verifying..."
msgstr "확인중..."

msgid "Could not initialize loaded game"
msgstr "불러온 게임 초기화에 실패했습니다."

msgid "okay"
msgstr "괜찮음"

msgid "terrible"
msgstr "끔찍함"

msgid "unknown"
msgstr "불명"

msgid "not at all important"
msgstr "중요치 않음"

msgid "not very important"
msgstr "그렇게 중요치 않음"

msgid "very important"
msgstr "매우 중요"

msgid "Error"
msgstr "에러"

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Ninvento has announced a new mobile console called the Ninvento GS. "
"It features two screens, one of them touch sensitive, and promises unique "
"gameplay. While Ninvento has been struggling to regain their market lead "
"ever since the TES 64 they still have a very strong position on the mobile "
"market.{n}The Ninvento GS promises to strengthen this position and aims to "
"breath life into a stagnating mobile market. The console will be in stores "
"{0}."
msgstr ""
"오늘 닌텐도는 새로운 휴대용 콘솔인 닌텐도 DS를 발표했습니다. 터치입력이 가능 "
"한 개의 스크린을 포함한 듀얼 스크린을 통해 독특한 게임플레이를 제공할 것으로 "
"보입니다. 닌텐도는 닌텐도 64 이후 시장 선두를 재탈환하고자 노력하고 있지만 휴"
"대기기 시장에서는 여전히 강자로 자리하고 있습니다.{n}닌텐도 DS는 그 자리를 공"
"고히 할 것이며 정체되어가는 휴대기기 시장에 활력을 불어넣을 거으로 기대됩니"
"다. 이 기기는 {0} 출시됩니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Today, Mirconoft has announced their very own tablet device to combat the "
"massive marketshare of Grapple's grPad device. The mPad features a "
"sophisticated cover that comes with a integrated, ultra-thin keyboard. The "
"tablet itself has a widescreen display and a integrated stand.{n}The mPad "
"seems to be a combination of a traditional notebook and a tablet, and "
"promises to shake up the market. The new product will be on the market {0}."
msgstr ""
"오늘, 마이크로소프트에서 시장을 잠식하고 있는 애플의 아이패드에 대적할 새로"
"운 타블렛 기기를 발표했습니다. 서피스는 커버에 정교하게 제작된 초 슬림 키보드"
"가 장착되어 있으며, 와이드 스크린 디스플레이와 내장 스탠드를 포함하고 있습니"
"다.{n}서피스는 기존의 노트북과 타블렛을 합친 것 같은 형태를 하고 있으며, 시장"
"에 큰 영향을 끼칠 것으로 보입니다. 이 신제품은 {0} 출시됩니다."

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"For fans of the mBox, the long wait for an update to the console will soon "
"be over as Mirconoft has announced that the mBox One will be available {0}."
msgstr ""
"엑스박스의 팬들이 오랜 세월 목말라 해온 차세대 콘솔, 엑스박스 원이 {0} 발매됩"
"니다."

msgid ""
"The new console is marketed as a unified entertainment platform and comes "
"with voice control and a camera which is always watching to enable gesture "
"control. A camera which is always on is not the only controversial feature "
"as the new console also seems to require internet access at least once a day "
"to function properly, does not support previous mBox games and seems to "
"place restrictions on how games can be shared or resold.{n}Clearly, "
"Mirconoft wants to push the current status quo and deliver a console for a "
"new future of gaming but we are not sure if players will share Micronoft's "
"vision."
msgstr ""
"새 콘솔은 음성인식 명령과 항상 켜져있는 카메라를 통한 제스쳐 컨트롤이 가능한 "
"통합 엔터테인먼트 플랫폼으로 디자인되었습니다. 논쟁거리는 카메라가 항상 켜져"
"있다는 부분 뿐만이 아닙니다. 기기가 하루에 최소 한 번씩 인터넷 접속을 해야 정"
"상동작한다고 하며, 이전 엑스박스 플랫폼과의 호환도 되지 않으면서 게임 공유나 "
"중고판매에 제약까지 한다고 합니다.{n} 마이크로소프트는 현 상태로 밀어붙여 미"
"래의 게이밍 환경에 맞는 콘솔을 출시하려하고 있지만, 게이머들이 그런 마이크로"
"소프트의 비전에 동의할지는 의문입니다."

#. {0} is date referral sentence fragment, sentence itself is a fragment and continues with 'but ...'
msgid ""
"Just after Mirconoft have announced their new bet in the upcoming console "
"generation, Vonny has announced that they will release their new, long-"
"awaited console, the Playsystem 4, {0}. The console seems to do everything "
"that the Playsystem 3 did, only better.{n}Unlike the mBox One, the "
"Playsystem 4 doesn't have an always-online requirement and seems much more "
"player friendly. We think that there is hardly a risk of Vonny fans being "
"disappointed"
msgstr ""
"마이크로소프트가 차세대 콘솔을 향한 비전을 발표한 직후, 소니 역시 팬들이 기다"
"려온 차세대 콘솔, 플레이스테이션 4를 {0} 출시한다고 발표했습니다. 이 콘솔은 "
"모든 면에서 플레이스테이션 3보다 월등한 것으로 보입니다.{n}엑스박스 원과는 달"
"리 플레이스테이션 4는 온라인 접속을 필요로 하지도 않고 정책이 게이머 친화적"
"인 모습입니다. 소니 팬들은 실망할 일이 별로 없을 것 같군요."

msgid "Vonny and {0}"
msgstr "소니와 {0}"

msgid ""
"A company by the name of RiseVR has developed a virtual reality headset "
"which promises to finally start the path towards true 3D immersion. The new "
"headset called Visorius looks like a pair of giant ski-goggles and provides "
"a large field of vision as well as near-perfect motion tracking."
msgstr ""
"오큘러스VR 이라는 이름을 가진 회사가 진정한 몰입형 3D의 길을 보여주는 가상현"
"실 헤드셋을 개발했다고 합니다. 오큘러스라고 불리는 이 새로운 헤드셋은 거대한 "
"스키고글처럼 생겼으며 넓은 시야각과 완벽에 가까운 모션 트래킹 성능을 보여주"
"고 있습니다."

#. {0} is date referral sentence fragment, sentence itself is a fragment and continues with 'but ...'
msgid ""
"Mirconoft has announced their plans to release a completely revamped version "
"of the mBox {0} called mBox Next. The new console seems to cleverly "
"integrate Mirconoft's own motion sensor add-on for the mBox One into one "
"small package.{n}Visually, the mBox Next is reminiscent of the earlier mBox "
"360 with a much lighter tone marking a departure from the bulky and dark "
"style of the mBox One. The technology of the mBox Next seems promising  "
msgstr ""
"마이크로소프트는 완전히 새롭게 제작된 엑스박스 시리즈의 최신작, 엑스박스 넥스"
"트가 {0} 출시될 것이라고 발표했습니다. 새 콘솔은 마이크로소프트 사의 엑스박"
"스 원 용 모션 센서를 작은 패키지 안에 탑재하는 현명한 선택을 한 것으로 보입니"
"다.{n}엑스박스 넥스트의 외관은 전세대기인 엑스박스 360의 모습을 떠올리게 하"
"는 밝은 톤으로 제작되어 굵직하고 어두운 느낌의 엑스박스 원과 차별화를 시킨 것"
"으로 보입니다. 기기의 성능 역시도 기대되고 있습니다만"

#. {0} is date referral sentence fragment, sentence itself is a fragment and continues with 'but ...'
msgid ""
"Many have expected that Vonny will announce a new platform before "
"Mirconoft's mBox Next will hit the market and, today, Vonny did just that. "
"Keeping with company tradition, and in contrast to competitor Mirconoft's "
"naming practices, the newly announced console is aptly named Playsystem 5.{n}"
"The Playsystem 5 seems an incremental update, coming out {0} with a form-"
"factor that reminds of the early Playsystem 3. The new system promises to be "
"a solid update"
msgstr ""
"많은 이들이 마이크로소프트의 엑스박스 넥스트가 대박을 치기 전에 소니 역시 차"
"세대기를 발매할 것이라 예상했는데, 오늘 소니가 그 예상대로 차세대기 발표를 하"
"였습니다. 해당 콘솔은 마이크로소프트의 네이밍 센스와는 다른 전통적 네이밍 방"
"식 대로 플레이스테이션 5라고 명명되었습니다.{n}{0} 출시되는 플레이스테이션 5"
"는 플레이스테이션 3가 생각나는 폼 팩터 안에 진보된 기술을 탑재한 것으로 보이"
"지만"

msgid ""
"Looking at our past multi-platform games it becomes clear that we should be "
"able to drastically reduce the cost of developing a single game for multiple "
"platforms if we could better optimize our game engines for multi-platform "
"development."
msgstr ""
"이전에 출시된 멀티 플랫폼 게임을 돌아보니, 개발단계때부터 엔진을 멀티플랫폼"
"에 최적화 시킨다면 멀티플랫폼용 게임 개발비가 엄청나게 절약될 것이라는 사실"
"을 알 수 있었습니다."

#. heading
msgid "New Insight"
msgstr "새로운 지식"

msgid "Help debugging a convoluted BASE program."
msgstr "꼬인 BASE 프로그램 디버깅을 도와주세요."

msgid "Advanced Stereoscopic 3D"
msgstr "진보된 스테레오스코픽 3D"

msgid "Simple A.I."
msgstr "간단한 A.I"

msgid "Game tutorials"
msgstr "게임 튜토리얼"

msgid "Cooperative play"
msgstr "협동 플레이"

msgid "Advanced physics"
msgstr "진보된 물리엔진"

msgid "Multi-Platform optimized"
msgstr "멀티 플랫폼 최적화"

msgid "Dynamic environment"
msgstr "동적 배경"

msgid "Multi-Platform"
msgstr "멀티 플랫폼"

msgid "{0} and {1} is a terrible combination."
msgstr "{0} (와)과 {1} 의 조합은 끔찍합니다."

msgid "{0} is a horrible topic for {1} audiences."
msgstr "{1} 층에 {0}같은 주제를 들이미는 건 호러다."

msgid "blunt"
msgstr "무덤덤하다."

msgid "They put as much thought into the game as into the game's name."
msgstr "게임에 게임 이름처럼 많은 아이디어를 녹여냈다."

msgid "Could have been better."
msgstr "더 좋은 작품이 될 수도 있었다."

msgid "11 out of 10. Game of the year, any year!"
msgstr "10점 만점에 11점. 올해의, 아니 역사상 최고의 명작이다!"

msgid "11 out of 10. A exceptional score for an exceptional game."
msgstr ""
"10점 만점에 11점이다. 이런 수준높은 게임엔 예외적인 점수를 줘야 마땅하다."

#. followed by sentence fragment (hypgfr1 or hypgfr2)
msgid "In an exclusive interview a while ago, {0} from {1}"
msgstr "{1} 사의 {0} (와)과 진행한 독점 인터뷰에서"

#. fragment: hypgfr1
msgid ""
" made very bold remarks about their then-in-development game {0} predicting "
"that it will be über successful."
msgstr " 그는 차기작 {0} (이)가 엄청난 성공을 할 것이라고 자신감을 표했습니다."

#. fragment: hypgfr2
msgid " was holding back when discussing their expections for {0}."
msgstr "그는 {0}의 기대치에 대한 질문에 말을 아꼈습니다."

#. fragment
msgid "was spot on as the game has received very positive reviews."
msgstr "자신감있었던 인터뷰처럼 좋은 평가를 받고 있습니다."

#. fragment
msgid "was just humble as the game received critical acclaim."
msgstr "겸손했던 인터뷰와는 달리 평론가에게 엄청난 갈채를 받고 있습니다."

#. fragment
msgid ""
"should've been more careful as the final product doesn't match the hyped "
"expectations."
msgstr ""
"그 인터뷰로 인해 늘어난 사람들의 기대치에 못 미치는 작품으로 평가되고 있어 신"
"중치 못한 발언을 했던 것으로 드러났습니다."

#. fragment
msgid ""
"was right to stay realistic as the game is good but nothing too our of the "
"ordinary."
msgstr "진솔했던 인터뷰처럼 적당한 평작으로 평가되고 있습니다."

#. fragment
msgid ""
"needs a lesson in how to be humble as the game received mediocre reviews."
msgstr ""
"게임이 형편없는 평가를 받고 있는 만큼, 사람이 왜 겸손해야 하는가에 대한 교훈"
"을 주고 있습니다."

#. {0} is player name, {1} is description
msgid "Now, that the game is out on the market the consensus is that {0} {1}"
msgstr "이 게임은 출시 이후 , {0}의"

msgid "Overall, this had a negative effect on sales."
msgstr "결과적으로 이것은 매출에 악영향을 끼치게 되었습니다."

msgid "Steam initialization failed"
msgstr "스팀 초기화 실패"

#. game topic
msgid "Zombies"
msgstr "좀비"

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"After publishing a game you can invest a little bit of time to analyze your "
"creation and generate a game report. Game reports are a great way to gain "
"research points as well as valuable insights into what works and what "
"doesn't work when developing a game.{n}To generate a game report close this "
"message and then {0} anywhere on the screen to bring up the action menu."
msgstr ""
"게임을 출시한 후, 조금의 시간을 투자해 당신의 창작물을 살펴보고 게임 리포트"
"를 작성할 수 있습니다. 게임 리포트는 연구 포인트를 얻을 수 있는 좋은 방법임"
"과 동시에 그 게임을 개발할 때 어떤 것이 주효했고 어떤 것이 악재로 작용했는지 "
"알아볼 수 있는 기회입니다.{n}게임 리포트를 작성하려면 메세지를 닫고 화면을 "
"{0}하여 액션 메뉴를 불러오세요."

#. heading
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

#. heading
msgid "Staff responsibilities"
msgstr "직원의 책임"

msgid ""
"You need a design specialist to open a research and development lab. You can "
"train someone to become a specialist via the training menu but the option is "
"only available once they have a certain design skill level.{n}You can also "
"train technology specialists which come in handy for later options."
msgstr ""
"연구개발실을 개설하려면 디자인 전문가가 필요합니다. 어떤 직원이든 훈련을 통"
"해 전문가로 성장시킬 수 있지만, 전문가가 되려면 디자인 능력치가 일정치 이상 "
"되어야 합니다.{n}기술 전문가 역시 나중을 위해 필요할 겁니다."

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"To visit the lab simply {0} the screen and drag to the left or use the arrow "
"keys on the keyboard. Alternatively, you can also click on the little R&D "
"Lab information card in the bottom right of the screen."
msgstr ""
"연구개발실을 방문하려면 화면을 {0}하여 좌측으로 드래그하거나, 키보드 화살표 "
"키를 사용하시면 됩니다. 아니면 화면 우하단의 정보카드를 클릭하시면 됩니다."

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"To visit the hardware lab simply {0} the screen and drag to the right or use "
"the arrow keys on the keyboard. Alternatively, you can also click on the "
"little Hardware Lab information card in the top left of the screen."
msgstr ""
"하드웨어 개발실을 방문하려면 화면을 {0}하여 우측으로 드래그하거나, 키보드 화"
"살표 키를 사용하시면 됩니다. 아니면 화면 좌하단의 정보카드를 클릭하시면 됩니"
"다."

#. heading
msgid "Game Reports"
msgstr "게임 리포트"

msgid "Get Steam Key"
msgstr "스팀 키 얻기"

msgid "Could not verify app receipt from Windows Store."
msgstr "윈도우 스토어로부터 앱 영수증을 확인하지 못했습니다."

#. menu item
msgid "Generate game report..."
msgstr "게임 리포트 작성..."

msgid "Remove Platform"
msgstr "플랫폼 제거"

msgid ""
"You require a developer license to be able to develop for this platform.<br/"
"><br/> Do you want to pay <strong>{0}</strong> to acquire a license for the "
"<strong>{1}</strong>?"
msgstr ""
"이 플랫폼으로 게임개발을 하려면 개발자 라이센스가 필요합니다. <br/><br/> "
"<strong>{0}</strong> 의 비용을 지불해 <strong>{1}</strong> 용 라이센스를 얻으"
"시겠습니까?"

msgid "{0} combo"
msgstr "{0} 콤보"

msgid "Effect: "
msgstr "효과 :"

msgid ""
"Since you have played the game before you can choose to use all previously "
"gained hints in this new game."
msgstr ""
"이전에 게임을 플레이하신 기록이 있으므로, 이전에 얻었던 힌트들을 새 게임에서"
"도 사용하실 수 있습니다."

msgid "We have some additional insights:"
msgstr "다음의 추가적인 정보를 얻었습니다:"

msgid "Game Report"
msgstr "게임 리포트"

msgid "{0} and {1} is a {2} combination."
msgstr "{0}, {1}의 조합은 {2} 조합입니다."

#. where {1} is something like --- or +++
msgid "Importance of {0} for this type of game: {1}"
msgstr "이런 타입의 게임에서 {0} 의 중요성 : {1}"

msgid ""
"The market really doesn't like when we publish very similar games too close "
"to each other."
msgstr ""
"비슷한 게임을 빠른 간격으로 찍어내면 시장의 반응은 매우 좋지 않을 것입니다."

#. {0} is a single name
msgid "{0} is still new to the team."
msgstr "{0} (은)는 아직 신입입니다."

#. {0} is a list of names
msgid "{0} are still new to the team."
msgstr "{0}모두 아직 신입입니다."

msgid "We should try to focus our entire team on the development of a game."
msgstr "게임 개발에는 팀원 모두가 합심할 필요가 있습니다."

msgid ""
"Self-publishing {1} games will be most efficient when we have at least {0} "
"fans. Publishing deals can give us great exposure and help us reach more "
"players."
msgstr ""
"{0}명 정도의 팬베이스를 확보한 후라면 {1} 게임을 자체 출시하는게 효과적입니"
"다. 퍼블리셔 계약을 통해 게임을 출시하면 게이머들에게 회사를 더 많이 노출시"
"킬 수 있게 됩니다."

#. {0} game name
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgid "Cash:"
msgstr "자금 :"

msgid "30 years (fast-paced)"
msgstr "30년 (빠른 진행)"

msgid "42 years"
msgstr "42 년"

#. game title is mentioned the line before
msgid "is ready!"
msgstr "제작이 완료되었습니다!"

msgid "Acquire license?"
msgstr "라이센스를 취득하시겠습니까?"

msgid "Exit to Desktop"
msgstr "데스크탑으로 나가기"

msgid "On"
msgstr "켜기"

msgid ""
"When on (default) then insights learned through generating game reports are "
"shown in the UI. Turn this option off for a bigger challenge. (Note: This "
"option does not affect Tutorials in any way.)"
msgstr ""
"(기본) 상태일때는 게임 리포트 작성으로 알아낸 힌트가 UI 안에 표시됩니다. 더 "
"어려운 도전을 위해 설정화면에서 이걸 끌 수 있습니다.(참고: 튜토리얼은 여전히 "
"표시됩니다.)"

msgid "Window"
msgstr "윈도우"

msgid "Update Available"
msgstr "업데이트 가능"

msgid "Please update to the latest version."
msgstr "최신 버전으로 업데이트 해주세요."

msgid "End User License Agreement"
msgstr "최종 사용자 이용동의서."

msgid "I Disagree"
msgstr "싫어요"

msgid "Forum"
msgstr "포럼"

msgid "Best to stay in touch or for quick questions."
msgstr ""
"간단한 질문에 빠른 답변을 받거나, 최근 소식에 대한 알림을 받기 좋습니다."

msgid "Load failed"
msgstr "불러오기 실패"

msgid "Could not save settings to steam cloud"
msgstr "스팀 클라우드에 설정 저장 실패"

msgid "Could not load from steam cloud"
msgstr "스팀 클라우드에서 설정 불러오기 실패"

msgid "Could not load remote settings"
msgstr "리모트 설정 불러오기 실패"

msgid ""
"{0} has declined a request for an interview about their current project.\n"
msgstr "{0} (은)는 최근 그들의 프로젝트에 대한 인터뷰 요청을 거절했습니다.\n"

msgid ""
"With {0} only receiving a lukewarm reception, fans are sure to be expecting "
"better from them and we are curious about their next title."
msgstr ""
"{0}의 미적지근한 응대에 팬들은 그들이 분명 멋진 게임을 준비하고 있을 것이라"
"고 기대하고 있으며, 우리 역시도 관심을 가지고 있습니다."

msgid "I don't know"
msgstr "모르겠다"

msgid "positive"
msgstr "긍정적"

msgid "mixed"
msgstr "복합적"

msgid "Old Engine"
msgstr "구형 엔진"

msgid ""
"Boss, our recent decision to {0} our engine {1} was met with {2} responses "
"from fans. Overall we {3} fans and {4}."
msgstr ""
"사장님, 우리 엔진 {1} (을)를 {0}하기로 한 결과 팬들이{2} 반응을 보이고 있습니"
"다. 결과적으로 팬이 {3}하였으며 {4}"

msgid "lost"
msgstr "손실"

msgid "Pay for license ({0})"
msgstr "라이센스비 내기 ({0})"

msgid "Rally fans! [~{0}% chance]"
msgstr "팬들을 풀어라! [~{0}% 성공률]"

msgid ""
"Unfortunately, it seems that the patent infringement case was decided "
"against us. We have to pay the full amount of {0} as well as the court costs "
"of {1}. This is ridiculous."
msgstr ""
"불행하게도 우리는 특허 소송에서 패배했습니다. 라이센스 비용 {0}과 함께 법정 "
"비용으로 {1}까지 지불하게 됐습니다. 정말 말도 안되는군요."

msgid "All Your IP Belongs To US"
msgstr "여성가족부 협력업체"

msgid "Could not load game"
msgstr "게임을 불러올 수 없었습니다"

msgid "bad"
msgstr "나쁨"

msgid "Audience match:"
msgstr "연령대 궁합:"

msgid "Genre match:"
msgstr "장르 궁합:"

msgid "not important"
msgstr "중요치 않은"

msgid "quite important"
msgstr "꽤 중요한"

msgid ""
"After a massive public backlash to the controversial features announced for "
"the upcoming mBox One, Mirconoft has today published a letter outlining "
"their change of plans. The mBox One will no longer require a constant "
"internet connection and will not place restrictions on how games are sold or "
"shared.{n}Clearly the different and much more popular strategies of "
"companies like {0}, as well as vocal players themselves, have forced this "
"change of direction."
msgstr ""
"엑스박스 원에서 논란이 되었던 기능들에 대한 대중의 막대한 반발 후, 마이크로소"
"프트는 계획 변경에 대한 안내문을 발표했습니다. 엑스박스 원은 이제 구동에 인터"
"넷 접속을 요구하지 않으며 게임 중고매매나 공유에 대해 어떠한 제한도 하지 않"
"을 것이라고 합니다.{n}그들의 정책은 이제 {0} 사 처럼  익숙한 형태로 변했고, "
"그러한 변화의 중심에는 목소리를 높인 게이머들이 있었습니다."

msgid ""
"A first test left some players feeling a little motion-sick but with the "
"right game this technology can surely deliver a new level of immersion."
msgstr ""
"초기 테스트에서 몇몇 테스터가 멀미를 느끼긴 했지만, 적절한 게임과 함께라면 차"
"원이 다른 몰입감을 선사해줄 것입니다."

msgid "Better user experience"
msgstr "향상된 유저 경험"

msgid "Visorius Support"
msgstr "오큘러스 지원"

msgid "11 out of 10. Nuff said."
msgstr "10점 만점에 11점. 말 다했다."

msgid "11 out of 10. Rules don't apply to this outstanding game."
msgstr "10점 만점에 11점. 이 게임엔 만점 상한선을 적용할 수 없었다."

msgid "Overall, this had a positive effect on sales."
msgstr "결과적으로, 이것은 매출에 긍정적 효과를 가져다주었습니다."

msgid "No response from server. Please try again later."
msgstr "서버가 응답하지 않습니다. 잠시 후 다시 시도해주세요."

msgid "Could not get app receipt from Windows Store."
msgstr "윈도우즈 스토어로부터 어플리케이션 영수증을 전달받지 못했습니다."

msgid "Would you like to import all previously gained hints into this game?"
msgstr "이전 게임에서 획득한 힌트들을 이번 게임에서 사용하시겠습니까?"

msgid "No new insights"
msgstr "새로운 정보 없음"

msgid ""
"Our post-release analysis of {0} is complete and we got the following "
"results:"
msgstr "{0}의 발매 후 분석이 완료되었으며, 다음과 같은 결과를 얻었습니다:"

msgid "{0} seems to be {1} for this type of game."
msgstr "이런 타입의 게임에서 {0} (은)는 {1} 것 같습니다."

msgid "The optimal team size for a {0} game seems to be {1}."
msgstr "{0} 게임에 맞는 최적의 팀 사이즈는 {1}명인 것으로 보입니다."

msgid "A few more games and the team will have higher potential"
msgstr "몇 게임만 더 만들면 팀의 잠재력이 슬슬 발휘될 것입니다."

msgid ""
"Our fan base is big enough to make self-publishing {0} games viable. Unless "
"a publishing deal gives us a great royalty rate we are likely better off "
"publishing {0} games ourselves"
msgstr ""
"우리의 팬 베이스는 {0} 게임을 자체 출시해도 될만큼 커졌습니다. 퍼블리셔가 로"
"열티 비율을 상당히 올려주지 않는 이상 {0} 게임은 우리가 직접 출시하는게 좋겠"
"군요."

msgid "35 years (recommended)"
msgstr "35년 (추천)"

msgid "Language"
msgstr "언어"

msgid "Off"
msgstr "끄기"

msgid "Audio"
msgstr "오디오"

msgid "Toggle Fullscreen"
msgstr "풀스크린 토글"

msgid "A newer version of this game is available."
msgstr "게임의 신 버전이 나왔습니다."

msgid "Get Update"
msgstr "업데이트 받기"

msgid "I Agree"
msgstr "알겠습니다"

msgid "Exit"
msgstr "나가기"

msgid ""
"Best for discussions, tips and tricks and to communicate with other fans."
msgstr "다른 팬들과 함께 토론이나 팁과 공략을 주고받기에 좋습니다."

msgid "Changes to the language setting require a restart."
msgstr "언어 설정을 변경한 후에는 게임을 재시작해야 합니다."

msgid ""
"We see that you are in financial difficulties. Since you've just released "
"your latest game {0}, we are willing to offer you a mini-credit to get you "
"over this months' payments.\n"
"\n"
"We will give you {1} to cover your costs and expect to be paid back the full "
"amount, plus a small adminstration fee of {2} in two months time."
msgstr ""
"재정적인 문제를 겪고 있는 것 같군요. 최신작 {0} (을)를 출시한 회사이기도 하므"
"로 이번 달을 버틸 수 있도록 소규모 대출을 해드리도록 하겠습니다.\n"
"\n"
"{1} 만큼 대출을 해드릴테니 2달 후 {2} 만큼의 이자를 포함한 원금을 돌려주시면 "
"됩니다."

msgid ""
"Boss, our office could really do with some renovation work and our computer "
"systems are also out of date. Investing a little bit in a more modern office "
"and upgraded computers would be a great.\n"
"Do you want to renovate the office?"
msgstr ""
"사장님. 우리 사무실은 개선이 필요하고, 컴퓨터도 너무 오래됐어요. 조금만 투자"
"하면 근사한 현대적 사무실에 짱짱한 컴퓨터를 쓸 수 있을거에요.\n"
"사무실을 개선할까요?"

#. {0} company name
msgid ""
"Dear {0}!\n"
"Since G3 has become the biggest meetup of game developers every year we have "
"decided to use our name for the greater good. Starting today we offer "
"different game development challenges throughout the year where game devs "
"from around the world can compete with each other.{n}This will be a great "
"way for game developers to learn something new. You are welcome to join in "
"at any time. There are no prizes but it should be a great way to increase "
"everyone's skills.\n"
"The G3 committee."
msgstr ""
"{0} 님께!\n"
"이제 E3가 매년 열리는 최고의 게임 개발자 모임이 된 만큼, 우리는 우리의 이름"
"을 더 좋은 일에 쓰기로 했습니다. 오늘부터 우리는 새로운 연간 게임 개발 대회"
"를 제공하여 전세계의 게임 개발자들이 경쟁을 할 수 있게 할 것입니다.{n}이것은 "
"개발자들이 새로운 것을 배울 수 있는 좋은 기회가 될 겁니다. 여기 참가하시겠다"
"면 언제든지 환영입니다. 상금같은것은 없지만 참가자의 능력을 계발하는데엔 큰 "
"도움이 되겠죠.\n"
"E3 위원회."

msgid ""
"Hi, this is {0} from {1}. I got word that {2} is working on a new game.\n"
"Would you be willing to share some information on your current game project "
"and do an interview about it?"
msgstr ""
"안녕하세요. 저는 {1}의 {0} (이)라고 합니다. {2} 사가 새로운 게임을 개발하고 "
"있다는 소식을 들었습니다.\n"
"현재 개발중인 게임의 몇몇 궁금증에 대해서 인터뷰를 해주실 수 있나요?"

msgid ""
"{0}:\n"
"What is your expectation regarding the success of {1}? Do you think that the "
"game will be well received?"
msgstr ""
"{0}:\n"
"{1} (이)가 어느정도 성공할 것이라고 생각하십니까? 인기를 끌 수 있을것이라고 "
"보시나요?"

msgid ""
"{0}:\n"
"Many of our readers are curious about what decisions go into making a video "
"game and how companies prioritize development areas.\n"
"Your new game is a {1}/{2} game, can you tell us whether such a game would "
"usually receive more focus on {3} or on {4}?"
msgstr ""
"{0}:\n"
"저희 독자들 대다수가 비디오 게임을 만들 때 개발사가 어떤 선택을 하는지, 어떤 "
"개발영역에 중점을 두는지 매우 궁금해 합니다.\n"
"현재 개발중이신 게임이 {1}/{2} 게임인데요, 이런 게임을 개발하실때에는 {3} 혹"
"은 {4} 중 어느것에 중점을 두십니까?"

#. continues with fragment
msgid ""
"In a recent interview with {0} we discussed their upcoming {1} game and "
"asked company founder {2} how different development areas are prioritized.\n"
"In the interview {2} said that {3} is of particular importance for such a "
"game "
msgstr ""
"{0} 사와의 최근 인터뷰에서 우리는 회사 설립자인 {2} (와)과 함께 차기작 {1} 개"
"발간 어떤 것에 집중하고 있는지에 대한 이야기를 나누었습니다.\n"
"인터뷰에서 밝힌 {2}의 말에 따르면 이런 게임에서는 {3} (이)가 가장 중요한 것이"
"라고 언급"

msgid ""
"Boss, a small number of dedicated fans have asked that we release the source "
"code to one of our older game engines '{0}'. Doing so would surely satisfy "
"these fans but given that we worked hard on the engine, we could also sell "
"licenses for it and make some money. Alternatively, we could simply refuse "
"their request completely.\n"
"What would you like to do?"
msgstr ""
"사장님, 작은 규모의 열성팬들이 구형 게임엔진 '{0}'의 소스코드를 배포해달라는 "
"청원을 냈습니다. 배포를 한다면 팬들을 기쁘게 할 수 있겠지만, 어렵게 만든 엔진"
"을 그냥 주기보다는 라이센스를 팔아서 돈을 벌 수도 있을 겁니다. 아니면 그냥 요"
"청을 완전 거절해버릴수도 있고요.\n"
"어떻게 하실 건가요?"

msgid ""
"We've just received a letter from a company called 'All Your IP Belongs To "
"US' and they say that our engine {0} is infringing on one of their patents."
"{n}They 'graciously' offer a license to their patent for {1} and are willing "
"to give us a 50% discount if we just pay them without fighting them in "
"court. We could pay this and hope that they won't bother us again or we "
"could refuse and try to resolve this in front of the courts. Alternatively "
"we might be able to rally our fans and publicly fight them.\n"
"How would you like to proceed?"
msgstr ""
"'여성가족부 협력업체'에서 온 편지를 받았는데, 내용을 보니 우리의 새 엔진 {0}"
"이 자기네들 게임으로 취득한 특허를 침해했다고 하네요.{n}그들은 {1}만 내면 '기"
"꺼이' 라이센스를 팔아주겠다고 하며 법정싸움으로 가지 않고 바로 계약하면 50% "
"할인까지 해주겠다고 합니다. 먹고 떨어지라고 돈을 줄 수도 있겠지만 법정에서 승"
"부를 볼 수도 있습니다. 아니면 팬들을 풀어서 민원 폭탄을 날릴수도 있겠죠.\n"
"어떻게 할 까요?"

msgid ""
"Analysts have observed a strange trend lately where players around the world "
"seem to have developed a curious taste for unusual games.{n}As one player "
"put it: 'Sometimes you just want to play something unique. A game based on "
"an idea that's not the usual Military/Action game or Fantasy/RPG just to "
"name two examples.\n"
"I really hope companies bring some unique games to market soon. I would "
"definitely prefer them right now.'{n}This new trend promises to bring an "
"interesting challenge to game developers as topic/genre combinations which "
"used to work well will suddenly be less favorable while more outlandish "
"ideas might flourish."
msgstr ""
"분석가들은 괴작을 선호하는 기묘한 트렌드가 전세계 게이머들 사이에 퍼지고 있음"
"을 관측했습니다.{n}인터뷰간 한 게이머는 '그냥 좀 특이한 게임을 해보고 싶은거"
"에요. 흔해빠진 밀리터리 액션물이나 판타지 RPG같은 것 말고요.\n"
"시장에 그런 독특한 게임이 좀 나왔으면 좋겠어요. 명작과 괴작 중 하나를 지금 고"
"르라면 당연히 후자를 고를 겁니다.' 라고 답했습니다.{n}이 새로운 트렌드로 괴상"
"한 아이디어가 속출하며 흔한 주제/장르 조합의 인기가 떨어지고 있어 게임 개발자"
"들에게는 흥미로운 도전이 될 것으로 보입니다."

msgid ""
"{0} is no longer supported.\n"
"You've released {1} game for the platform and earned a total of {2}!"
msgstr ""
"{0} 의 지원이 끊겼습니다.\n"
"당신은 해당 플랫폼으로 {1}개의 게임을 출시해 {2} 만큼의 수익을 냈습니다!"

#. {0} is date referral sentence fragment
msgid ""
"Ninvento has revealed that their bid in the next generation of consoles will "
"be called the Wuu. The new console features a controller with a integrated "
"display.{n}This is said to make local multiplayer games much more "
"interesting by giving each player a unique screen. Ninvento has always been "
"at the forefront of innovation and this console seems, once again, to be a "
"brave move.\n"
"The Wuu is said to be available {0}."
msgstr ""
"닌텐도에서 위유라고 명명된 차세대 콘솔 개발을 발표했습니다. 이 새 콘솔은 내"
"장 디스플레이가 달린 컨트롤러를 포함하고 있습니다.{n}이를 통해 로컬 멀티플레"
"이 게임을 할 때 플레이어가 각자의 스크린을 볼 수 있어 좀 더 흥미로운 게임을 "
"가능케 할 것이라고 합니다. 닌텐도는 항상 혁신의 선두주자였던 만큼, 이 콘솔 역"
"시 그들의 과감한 시도인 것으로 보입니다.\n"
"위유는 {0} 출시된다고 밝혔습니다."

msgid ""
"Just as the industry seems to have silently accepted the slow demise of PC "
"gaming as more and more games are primarily developed for consoles, there "
"seems to be a resurgence of the PC market.{n}New powerful and affordable "
"hardware, a growing indie-developer scene and the rise of crowd-funded "
"financing has meant a slew of new exciting projects hitting the PC market.\n"
"It seems that the PC market will only grow stronger in the coming years.{n}"
"For console lovers, this isn't bad news either as many PC games are also "
"ported to the most successful consoles."
msgstr ""
"업계가 더 많은 콘솔독점게임을 출시하면서 천천히 지속되는 PC게임 시장의 소멸"
"을 암묵적으로 받아들이고 있는 상황에서, PC 시장이 부활하려는 조짐이 보이고 있"
"습니다.{n}성능 좋고 저렴한 최신 하드웨어와 성장하는 인디게임씬에 더불어 크라"
"우드 펀딩의 등장으로 PC 시장을 강타하는 흥미로운 새 프로젝트들이 돌아가고 있"
"습니다.\n"
"PC 시장은 계속해서 커질 전망인데요.{n}많은 PC게임이 메이저 콘솔기기로 포팅되"
"고 있는 만큼 이것은 콘솔 애호가들에게 있어서도 나쁜 소식이 아닙니다."

msgid ""
"Welcome to Game Dev Tycoon!\n"
"In this business simulation you have been transported back in time to start "
"your very own game development company right at the beginning of the PC "
"revolution. In the next {0} years you can build your dream company, create "
"best selling games, gain fans and become the leader of the market.{n}Before "
"you can start your adventure you have to give your upcoming company a name."
msgstr ""
"게임 데브 타이쿤에 어서오세요!\n"
"이 비즈니스 시뮬레이션에서 당신은 PC가 막 등장하던 옛 시절로 돌아가 당신만의 "
"게임 개발사를 시작하게 됩니다. 다가오는 {0}년 동안 당신은 꿈꾸던 회사를 만들"
"고, 베스트 셀러 게임을 제작하여 팬을 모으로 시장의 선두주자가 될 수 있습니다."
"{n}이 모험을 시작하기 전에, 우선 회사 이름을 지어주세요."

msgid ""
"It seems that {0} has recently moved into an office in a well known "
"technology park and is now searching for employees.{n}The company, which is "
"known for games such as {1}, has reportedly operated out of a garage until "
"now.{n}One of the many fans of {2} commented: 'I can't believe that they "
"didn't even have a proper office until now and that those games were created "
"by only one person!\n"
"I am really looking forward to their future games!"
msgstr ""
"{0} 사가 최근 잘 알려진 테크노 파크의 사무실에 입주했으며, 함께할 직원을 모집"
"하고 있다는 소식입니다.{n}{1} 같은 명작을 개발한 이 회사는 기사에 따르면 지금"
"까지 집 차고에서 혼자서 게임을 개발했었다고 합니다.{n} {2}의 팬들 중 한명은 "
"'이런 게임을 제대로 된 사무실도 없이 혼자서 만들었다니 믿을 수가 없군요!\n"
"이제 앞으로 나올 게임이 더 기대됩니다!' 라고 말했습니다."

msgid ""
"Uncaught error. Please report this to {0}: \n"
"{1}\n"
"({2}:{3})\n"
"\n"
"Please restart the game."
msgstr ""
"불명의 에러.  {0} 에게 보고해주세요 :\n"
"{1}\n"
"({2}:{3})\n"
"\n"
"게임을 재시작해 주세요."

msgid ""
"Game development has now started.{n}While developing your game you will "
"generate game points which you can see bubbling up.\n"
"Game points are divided into design points and technology points. The more "
"points you generate the better the game will be.{n}From time to time there "
"will also be bug points generated. These points become less likely once you "
"gain experience. Bugs should be fixed before the game is released and "
"increase development time and cost."
msgstr ""
"게임 개발이 시작되었습니다.{n}게임을 개발하면서 당신은 방울져 올라가는 게임 "
"포인트를 생성하게 됩니다.\n"
"게임 포인트는 디자인 포인트와 기술 포인트로 나눠집니다. 더 많은 포인트를 생성"
"시킬수록 더 좋은 게임이 나오게 됩니다.{n} 때때로 버그 포인트도 생성되지만, 경"
"험이 쌓일수록 버그가 생성되는 비율은 낮아지게 될 겁니다. 버그는 게임이 출시되"
"기 전에 고쳐야 하며, 이 때문에 시간과 예산을 추가로 더 써야 할 것입니다."

msgid ""
"Creating larger games is a significant task and, unlike in small games, one "
"person cannot effectively be responsible for every aspect of a game.\n"
"To create a good game and to make best use of your team you will have to "
"assign which of your team is responsible for which areas.{n}Pick team "
"members whose skills match the area to get the best result.\n"
"When you assign a team member responsibilities you will see their workload. "
"Try not to overload them too much."
msgstr ""
"규모가 큰 게임을 만드는 것은 만만찮은 일입니다. 소형 게임과는 달리 한 명이 게"
"임의 모든 요소를 효율적으로 관리할 수 없습니다.\n"
"좋은 게임을 만들기 위해서는 당신의 팀을 최대한 활용해야 하며, 각 팀원이 어느 "
"분야를 담당할지 정해야 합니다.{n}해당 분야 관련 기술을 가진 직원을 배정하면 "
"좋은 결과를 얻을 수 있습니다.\n"
"직원을 배정시킬 경우 업무량이 늘어나는 것을 볼 수 있습니다. 업무가 너무 과중"
"되지 않도록 주의해주세요."

msgid ""
"While generating game reports you start to gain insights into the "
"development process and learn about what works well and what doesn't work so "
"well.\n"
"These insights are shown as hints on the development screen (unless you have "
"turned this option off in the settings).{n}The hints range from '+++' to "
"'--' and indicate how important an area is for this type of game. When hints "
"have a question mark at the end (e.g. '+++?') it means that you have "
"insights from a game in the same genre but that you are not yet sure whether "
"this holds true for this particular genre/topic combination."
msgstr ""
"게임 리포트를 작성하면 개발 과정을 되짚어보며 뭐가 잘 됐고 뭐가 잘 안됐는지"
"에 대한 정보를 얻을 수 있습니다.\n"
"이런 정보들은 (당신이 설정화면에서 끄지 않은 이상)개발 화면에 힌트로 표시됩니"
"다.{n}힌트들은 '+++'부터 '--'까지 나눠지며 각 영역이 얼마나 중요한지를 나타내"
"줍니다. 만약 힌트 끝에 물음표가 붙었다면(예: '+++?') 해당 장르에 대한 정보는 "
"얻었지만 장르가 이 주제와 조합되었을 때에도 마찬가지인지는 잘 모르고 있는 상"
"태라는 뜻입니다."

#. {0} click/touch verb
msgid ""
"Game reports are a great way to gain more research points and new insights. "
"It pays off to generate a report for each game you release.\n"
"Now that you've completed your first game report it's a good idea to look at "
"the research menu.\n"
"To open the research menu close this message and then {0} anywhere on the "
"screen to bring up the action menu."
msgstr ""
"게임 리포트는 새로운 개발정보와 연구 포인트를 얻을 수 있는 좋은 수단입니다. "
"출시하는 게임마다 꼬박꼬박 리포트를 작성할 만한 가치가 있죠.\n"
"이제 첫번째 게임 리포트를 완료했으니 연구 메뉴를 한번 살펴보시는게 좋겠군"
"요.\n"
"연구 메뉴를 열려면 메세지를 딛고 화면을 {0}하여 액션 메뉴를 불러오세요."

msgid ""
"To: {0}\n"
"From: Patrick & Daniel Klug (Greenheart Games).\n"
"Hi {0}, we are the creators of Game Dev Tycoon and would like to thank you "
"very much for purchasing the game and supporting us.{n}Game Dev Tycoon is "
"our very first game and it means a lot to us that you are enjoying it. With "
"your purchase you support our little start-up and this will hopefully make "
"sure that we can bring you more games in the future.{n}Seriously, you rock! "
"Thank you very much and have fun with Game Dev Tycoon."
msgstr ""
"받는 사람 : {0}\n"
"보내는 사람 : 패트릭 & 다니엘 클럭(그린하트 게임즈).\n"
"안녕하세요 {0}님, 저희는 게임 데브 타이쿤의 개발자이며 게임을 구매하고 저희"
"를 후원해 주셔서 감사하다는 말씀을 드리고 싶습니다.{n}게임 데브 타이쿤은 저희"
"의 첫 게임이며 이 게임을 재밌게 즐겨주시는 것은 저희에게 큰 의미가 됩니다. "
"이 게임을 구매해 저희 작은 스타트업 개발사를 후원해주신 덕분에 저희는 앞으로 "
"더 많은 게임을 개발할 수 있을 겁니다.{n}진짜 당신이 최고에요! 다시 한 번 감사"
"드리고 게임 데브 타이쿤을 재밌게 즐기시길 바라겠습니다."

msgid ""
"We see that you are, again, in serious financial difficulties. We are "
"willing to offer you a mini-credit to tie you over until your current game "
"is on the market.\n"
"\n"
"We will give you {1} to cover your costs and expect to be paid back the full "
"amount, plus a fee of {2}, one month after the game is released."
msgstr ""
"또 재정위기를 겪고 계신 모양이군요. 현 게임이 완성되어 시장에서 팔리기 전까"
"지 소액대출을 해드리도록 하겠습니다.\n"
"\n"
"개발비 용도로 {1} 만큼 대출해드릴테니, 게임이 출시된 다음 1개월 후에 이자 "
"{2} 만큼을 더한 원금을 돌려주시면 됩니다."

msgid "Loading ..."
msgstr "로딩중 ..."

msgid "Unlock hints?"
msgstr "힌트를 보실건가요?"

msgid " fans"
msgstr "팬"

msgid "Credits"
msgstr "자금"

msgid "Hype game!"
msgstr "입을 털자!"

msgid "Be modest."
msgstr "겸손한 응답."

msgid "Mods"
msgstr "모드"

msgid "Industry Report"
msgstr "업계 리포트"

msgid "Platform genre-match ({0}/{1}): {2}."
msgstr "플랫폼-장르간 궁합({0}/{1}): {2}."

msgid "Platform audience-match ({0}/{1}): {2}."
msgstr "플랫폼-주 연령층 궁합({0}/{1}): {2}."

msgid "Topic audience-match ({0}/{1}): {2}."
msgstr "주제-주 연령층 궁합({0}/{1}): {2}."

msgid "Enabling and disabling mods requires a restart."
msgstr "모드를 적용하거나 해제할 경우 게임을 재시작해야 합니다."

msgid "Use mods at your own risk!"
msgstr "모드 사용의 결과는 본인 책임입니다!"

msgid ""
"Greenheart Games is not responsible for the contents of mods. Mods may "
"corrupt your save files or do other harm. Use them at your own risk! Since "
"mods can introduce severe bugs or data corruption we cannot offer user "
"support when mods are in use."
msgstr ""
"그린하트 게임즈는 모드의 컨텐츠에 대한 책임을 지지 않습니다. 모드는 세이브 파"
"일을 깨지게 하거나 다른 문제를 일으킬 가능성이 있습니다. 모드사용의 결과는 사"
"용자의 책임입니다! 모드로 일어난 버그나 데이터 깨짐 현상에 대해서, 해당 모드"
"를 사용하시는 중에는 저희가 도움을 드릴 수 없습니다."

msgid "patch complete"
msgstr "패치 완료"

msgid "Give it away"
msgstr "그냥 줘라"

msgid "Sell it"
msgstr "팔아"

msgid "Refuse"
msgstr "거절한다"

msgid ""
"Out of nowhere, a new company called KickIT has kicked up a media storm by "
"successfully crowd-funding the development of a new gaming console in just "
"under eight hours.{n}The console, dubbed 'OYA', uses similar technology as "
"modern phones and tablets and delivers games exclusively via its own online "
"store.\n"
"The OYA is a cubed-shape console and much smaller than most gamepads but the "
"shape isn't the only thing that is small as the developer states that the "
"price tag of the OYA will be under 100cr.{n} KickIT also stated that every "
"game on the OYA will offer a free DEMO. The OYA will be available {0}."
msgstr ""
"킥스타터라는 업체가 새 게이밍 콘솔의 크라우드 펀딩 목표액을 단 8시간만에 달성"
"하면서 미디어의 놀라운 주목을 받고 있습니다.{n}'우야' 라는 이름이 붙은 이 콘"
"솔은 최신 스마트폰이나 타블렛기기와 유사한 메커니즘을 가지고 있으며 독자적 온"
"라인 스토어를 통해 게임을 유통할 것이라고 합니다.\n"
"우야는 큐브형 디자인을 하여 대부분의 컨트롤러보다도 작은 몸체를 가지고 있지"
"만, 크기만 작은 것이 아닙니다. 게발자는 우야의 가격이 10만원 이하가 될 것이라"
"고 공언했습니다.{n}또한 킥스타터에서는 우야로 개발되는 모든 게임은 공짜 데모"
"를 제공할 것이라고 밝혔습니다. 우야는 {0} 출시될 예정입니다."

msgid "Game dev gems"
msgstr "게임 개발의 핵심"

msgid "Make me think!"
msgstr "생각 좀 합시다!"

msgid "Game design for pirates"
msgstr "해적도 할 수 있는 게임 디자인"

msgid "Don't repeat yourself"
msgstr "반복작업 하지 마라"

msgid "Code incomplete"
msgstr "미완성 코드"

msgid ""
"If you ever want to review the tutorial messages then you can do so in the "
"Help menu. To access the Help menu and other features such as saving, "
"loading and creating a game simply press ESC to access the main menu."
msgstr ""
"튜토리얼 메세지를 다시 보고 싶으시면 도움말 메뉴에서 다시 볼 수 있습니다. 도"
"움말 메뉴나 저장, 불러오기, 새 게임과 같은 다른 기능에 접근하려면 ESC키를 눌"
"러메인 메뉴로 들어가시면 됩니다."

msgid ""
"Your local save game seems to be different from the one stored in the Steam "
"Cloud. Which one would you like to load?"
msgstr ""
"당신의 로컬 저장 파일이 스팀 클라우드에 저장된 버전과 다릅니다. 어떤 파일을 "
"불러올까요?"

#. savegame
msgid "Cloud"
msgstr "클라우드"

#. savegame
msgid "Local"
msgstr "로컬"

msgid ""
"Note: Once you save the game, the new save file will be stored both locally "
"and on the Cloud unless you disable the Steam Cloud through Steam."
msgstr ""
"참고 : 일단 저장을 하고 나면, 스팀 클라우드를 비활성화 하지 않는 이상 새 저"
"장 파일은 로컬과 클라우드 두 곳에 저장됩니다. "

#. localization
msgid "Moderators"
msgstr "중재자"

#. localization
msgid "Top Contributors"
msgstr "최고 기여자"

#. localization
msgid "Quality Assurance"
msgstr "품질 검증"

msgid "Discuss translation"
msgstr "번역 토론하기"

msgid ""
"Thanks to the many unnamed contributors who greatly helped translating the "
"game!"
msgstr "게임 번역에 도움을 주신 많은 무명의 기여자들에게 감사를 보냅니다!"

#. shown underneath the Any platform icon in publisher contracts
msgid "Any"
msgstr "아무"

msgid "Right away!"
msgstr "지금 바로!"

msgid "{0}K"
msgstr "{0}K"

msgid "{0}M"
msgstr "{0}M"

msgid "{0} %"
msgstr "{0} %"

msgid "Show only new tutorials (recommended)"
msgstr "새로운 튜토리얼만 보기(추천)"

msgid "Show all tutorials"
msgstr "모든 튜토리얼 보기"

msgid "Disable tutorials"
msgstr "튜토리얼 끄기"

msgid "Quality"
msgstr "퀄리티"

msgid "Performance"
msgstr "퍼포먼스"

msgid "Animations"
msgstr "애니메이션"

msgid "Sign up to our newsletter"
msgstr "뉴스레터 구독신청"

msgid "Signing up..."
msgstr "신청중..."

msgid "Signup successful!"
msgstr "신청 완료!"

msgid ""
"Like this game? Stay informed about new games coming from us by signing up "
"to our newsletter."
msgstr ""
"게임이 마음에 드시나요? 저희 뉴스레터를 구독신청하셔서 새 게임에 대한 정보를 "
"바로 받아보세요."

msgid "email address"
msgstr "이메일 주소"

msgid "Sign up"
msgstr "구독신청"

msgid "Load Anyway"
msgstr "그냥 불러와요"

msgid "Abort Loading"
msgstr "일단 멈춰보죠"

msgid "How would you like to proceed?"
msgstr "어떻게 할까요?"

msgid ""
"To correct this, activate the same mod(s) that have been used with the save "
"game and deactive any extra mods. If this is intentional however you may "
"wish to continue loading the game."
msgstr ""
"이걸 바로잡으려면 저장된 모드와 동일하게 모드를 불러오셔야 합니다. 이것이 의"
"도한 것이라면 그냥 게임을 불러오셔도 됩니다."

msgid ""
"This mismatch may cause unwanted issues such as save game corruption making "
"your save unplayable."
msgstr ""
"모드 불일치는 세이브 파일이 깨져서 플레이가 불가능해지는 것 같은 원치 않은 현"
"상을 일으킬 수 있습니다. "

msgid "Additional Mod(s):"
msgstr "추가된 모드(들) : "

msgid "Missing Mod(s):"
msgstr "빠진 모드(들) :"

msgid ""
"There is a mismatch between the mods used in this save game and the mods you "
"currently have active:"
msgstr ""
"현재 세이브파일내에 적용된 모드와 현재 당신이 활성화시킨 모드가 서로 다릅니"
"다 : "

msgid ""
"This save slot is corrupt, this could be due to a failed cloud sync. Please "
"resync your game with the Steam cloud and try again."
msgstr ""
"이 슬롯의 세이브파일이 깨졌습니다. 클라우드 동기화 실패일 수 있으니, 스팀 클"
"라우드와 동기화를 마친 후 다시 시도해보세요."

msgid ""
"This save slot is corrupt, this could be due to a failed cloud sync. Please "
"report this issue to Microsoft Support this issue."
msgstr ""
"이 슬롯의 세이브파일이 깨졌습니다. 클라우드 동기화 실패일 수 있으니, 마이크로"
"소프트 서포트를 통해 문제를 전달해주세요."

msgid "This save slot is corrupt, please try restarting your game."
msgstr "이 슬롯의 세이브파일이 깨졌습니다. 게임을 재시작해보세요."

msgid "Mods:"
msgstr "모드들:"

msgid "Please wait..."
msgstr "잠시 기다려 주세요..."

msgid "Greenworks requirements missing!"
msgstr "그린웤스 필요항목이 불충분합니다!"

msgid "Steam Workshop"
msgstr "스팀 창작마당"

msgid "Publish Mod"
msgstr "모드 퍼블리시"

msgid "Update Mod"
msgstr "모드 업데이트"

msgid "Title*"
msgstr "제목*"

msgid "Description"
msgstr "설명"

msgid "Mod Source Folder*"
msgstr "모드 소스 폴더"

msgid "Choose Image"
msgstr "이미지 선택"

msgid "Image Preview"
msgstr "미리보기"

msgid "Status"
msgstr "상태"

msgid "Idle"
msgstr "대기"

msgid "Publish"
msgstr "퍼블리시"

msgid "Your Mods"
msgstr "당신의 모드"

msgid "Loading data..."
msgstr "데이터 로딩중..."

msgid "Your Mod Folder"
msgstr "당신의 모드 폴더"

msgid "Choose Folder"
msgstr "폴더 선택"

msgid "Update"
msgstr "업데이트"

msgid "Reading package.json..."
msgstr "package.json 읽는중..."

msgid "Error. Invalid Game Dev Tycoon Mod!"
msgstr "에러. 호환되지 않는 게임 데브 타이쿤 모드입니다!"

msgid "No Mods found."
msgstr "모드가 없습니다."

msgid "Folder"
msgstr "폴더"

msgid "Title"
msgstr "제목"

msgid "Updating..."
msgstr "업데이트중..."

msgid "Publishing..."
msgstr "퍼블리시중..."

msgid "Update done"
msgstr "업데이트 완료"

msgid "Publish done"
msgstr "퍼블리싱 완료"

msgid "Error. Missing {0}"
msgstr "에러. {0}없음."

msgid "By submitting this item to Steam, you agree to the"
msgstr "스팀에 아이템을 제출하면 당신은 다음에 동의하게 됩니다 :"

msgid "Steam Workshop terms of service"
msgstr "스팀 창작마당 이용약관"

msgid "Tutorials"
msgstr "튜토리얼"

msgid "Hardware"
msgstr "하드웨어"

msgid "Player"
msgstr "플레이어"

msgid "you"
msgstr "당신"

msgid "Special thanks to {0} for purchasing this game and supporting us!"
msgstr "게임을 구입하고 우리를 후원해주신{0}님께 감사드립니다!"

msgid "G3 Training"
msgstr "G3 훈련"
